[[[["d9d85b3bf90ed11fb2168309600c38b1b01f39a0abbe8f50ab8706434dfc7c83", "COSESP, CETESB, IPT, SABESP, CEAGESP, Funda\u00e7\u00e3o CESP, DERSA, CDHU, FEPASA e Nossa Caixa Nosso Banco"], ["a27b6e3d1ca04a68bd183029c1600bd6118e995c66b723e9c18a4b3c3d371c82", "A For\u00e7a Normativa da Constitui\u00e7\u00e3o, Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, 1991, p. 21-22"], ["97ca02d0ff652f0188067f59ee3df7ef68595ea7afa14f34ae208a3c2a232f38", "\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. 1/293, item n. 103, 5\u00aa ed., 1996, RT"], ["3ec9d69c2ed8123d46048f5dbf19fea5a22ea6ada2f6a4354da74495bae77be6", "MEIRELLES, Hely Lopes. Direito Administrativo Brasileiro. 41. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2015, p. 192"], ["81a164ad213b543c6999d876dff2121f446ff18862fe027bbf62571e8a2a5826", "CARVALHO FILHO, Jos\u00e9 dos Santos. Manual de Direito Administrativo. 25. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, p. 20/26"], ["a59c4fc9983842562c200857c0684dde0b0f30c0940947b87d69dad250f60208", "MATOS, T\u00e1cito Ribeiro de. Aspectos Tribut\u00e1rios do Roaming, em Especial do Roaming Internacional. T\u00d4RRES, Heleno Taveira (org.) Direito Tribut\u00e1rio das Telecomunica\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Paulo: IOB Thomson/Abetel, 2004,p.454"], ["54fb015b88a7bf4b09b4de52774ea2d8b597c355be656fcf03676dd2d62d3112", "Direito e Raz\u00e3o: teoria do garantismo penal. Trad. Ana Paula Zomer Sica, Fauzi Hassan Choukr, Juarez Tavares e Luiz Fl\u00e1vio Gomes. 3\u00aa ed. rev. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2010, pp. 505-506"], ["3c3e69286e16a4afab431b033e77daac200725ad0ab8c9f6f900d406c5fdc843", "cf. GASPARINI, Di\u00f3genes. Direito Administrativo. S\u00e3o Paulo: Saraiva, p. 34; MEIRELLES, Helly L. Direito administrativo. Rio de Janeiro: Forense, p. 63; MELLO, Celso A. Bandeira de. Apontamentos dobre os agentes e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: RT, p. 72; ARA\u00daJO, Edmir Netto de. Curso de Direito Administrativo. 8. ed. SP: Saraiva, 2010, p. 158; entre outros"], ["8c85a1154f2b7f55e285d58767bc923bdc270b8038cdf9e2d4951fb9311e101d", "Moniz de Arag\u00e3o, A Correi\u00e7\u00e3o Parcial, p. 110, 1969"], ["f4b1dca5d22681090642253301e77f4d88a98e8a89b9342fcc680531d11e3cd2", "Coment\u00e1rios ao CPC, Ed. Forense, 2\u00aa ed., 1981, I Vol., pp. 380-1"], ["e2e8ce6eb775e49f84bd6a31460c08b0edfdb8ef7d49443da4a09d92846d1854", "FREITAS, Andr\u00e9 Guilherme Tavares de. Crimes na lei de licita\u00e7\u00f5es. 2. ed. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2010. p. 98"], ["4b95e48ae052ecdbdd09299e24be0adfede525b2b865cba4f83bfc935f36069b", "COSTA JUNIOR, Paulo Jos\u00e9 da. Direito penal das licita\u00e7\u00f5es: coment\u00e1rios aos arts. 89 a 99 da Lei 8.666, de 21.6.1993. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2004. p. 27"], ["47142621d56d4d0ba9e8a385e8b1c60c6fadeade5f4cda95655bd9543d1d0634", "BRASIL. Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, ob. cit., p. 105"], ["f4f9406a0a6c7a85125f732dde3b335e3c6705c052994f36a35bc18b98c3a5f9", "BRASIL. Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Licita\u00e7\u00f5es e contratos : orienta\u00e7\u00f5es e jurisprud\u00eancia do TCU. 4. ed. Bras\u00edlia: TCU, Secretaria-Geral da Presid\u00eancia: Senado Federal, Secretaria Especial de Editora\u00e7\u00e3o e Publica\u00e7\u00f5es, 2010. p. 105"], ["24064ddab482d82a02d4e409e2aba2ff5db993ff29d72b0f6e4534fd2c386797", "Bueno, Cassio Scarpinella. A nova Lei do mandado de seguran\u00e7a. -S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2009, p. 62/63"], ["b516102a1cb7e0995746c6945210193f0429c0b959a02fb73c2cfed7121446e1", "Os 'Writs' na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988: mandado de seguran\u00e7a, mandado de injun\u00e7\u00e3o, habeas data, a\u00e7\u00e3o popular, habeas corpus. Rio de Janeiro: Forense Universit\u00e1ria, 1989. p. 102"], ["e944805adf77c86e186a3dc3c73b3512323bb9d0c7a50def412829a8f8cd638d", "\u201cDireito Constitucional Esquematizado\u201d, 8\u00aa ed. Ed. M\u00e9todo, SP, 2005"], ["07ea07040c0d13ae25843992fbfb649de7699958a2175e8efd6910314a2ccf71", "MOREIRA. Andr\u00e9 Mendes. A tributa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o. Editora Dial\u00e9tica. S\u00e3o Paulo: 2006. p.100"], ["6ddb9a99607ed3180fe4a01e47ac85becf2a6e5284897c7ffe34f47a2863ebaa", "Orosimbo Nonato, apud Cordeiro de Mello, O processo no Supremo Tribunal Federal, vol. 1/280"], ["d2e12a1d25702315e46ca35934e32f11a809821651c5998403c472eec9194ef4", "Moacyr Amaral Santos, RTJ 56/546-548; Alcides de Mendon\u00e7a Lima, O Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o, p. 80, 1989, Aide"], ["41294cd02affcfc4a09e219e5193c88780b48b8f38017bb24d8412031be0ed26", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1999, fl. 220, grifos nossos"], ["5fb48f5cb47f79760cff2823d1a0091d215df8b72875f22f49f3a9a259e5cb9c", "GRECO FILHO, Vicente. Dos crimes de lei de licita\u00e7\u00f5es. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva. 2007. p. 72-73"], ["f6f663eb2404ee639eadcaacb5a14ea331281db973c5442ca979e4997b3a45e3", "BALTAZAR JR., Jos\u00e9 Paulo. Crimes federais. 6. ed. Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2010. p. 508"], ["f703ef1fbbba6ba79d08476d67a01a9a34086e19134f8af4e5549e3b96423f99", "BITENCOURT, Cezar Roberto. C\u00f3digo penal comentado, ob. cit., p. 300"], ["2c0d54be1840b62eb1e897f5d2f680bedab69f3882b8f9c7b58ad6dfaccd3c56", "Inq 1070-TO, Relator o Ministro Sep\u00falveda Pertence, Tribunal Pleno, DJ 1.7.2005"], ["fa42e7b333ab44b947605641f6af2d69a1b54ad0ad45b94dd295a473ae9bf134", "BRITTO, Carlos Ayres. O regime constitucional do Tribunal de Contas. Revista do Tribunal de Contas do Estado de Minas \n\nGerais, Belo Horizonte, v. 44, n. 03, p. 13-31, jul/set.2002)"], ["3f67f2f6fc8a1810ad1b313c2d742a39d5446ba2a81a64e9f5a2eba50535080d", "PINTO FERREIRA, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira\u201d, vol. 4/476, 1992, Saraiva; VLADIMIR SOUZA CARVALHO, \u201cCompet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal\u201d, p. 178, 1990, Juru\u00e1 Editora, v.g."], ["5d27b117382ca31109621105d61c4ce9ffd5192c9c700552432050d818961bae", "v. Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de processo penal, Lumen Juris, 2009, 11\u00aa ed., p. 807"], ["6ed371e197688396303be17bbab73d9c9bc7588005480eebdd08b75048b482cd", "Recursos no processo penal. 7. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2011, p. 47-48, grifo nosso"], ["4bff6b20c0ce2ecbaec436b4c22e6ef94948838de1befe450401b66590613a4c", "O Efeito Vinculante na Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006, p. 112- \n\n113"], ["c5857a0cf6ec756082f24f527037e64f891b8d06af6253b67294bede133adbc5", "GOMES FILHO, Ant\u00f4nio Magalh\u00e3es. Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e pris\u00e3o cautelar. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1991, p. 42. ZANOIDE DE MORAES, Maur\u00edcio. Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia no processo penal brasileiro: an\u00e1lise de sua estrutura normativa para a elabora\u00e7\u00e3o legislativa e para a decis\u00e3o judicial. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2010, p. 503. BADAR\u00d3, Gustavo Henrique Righi Ivahy. Processo penal. Rio de Janeiro: Campus: Elsevier, 2012, pp. 24-25"], ["3d371763b5d6093045af9eadde7e613e6d7be752f9529509bee575839d850870", "RTJ 134/1033 \u2013 RTJ 169/383-384 \u2013 RTJ 183/1173-1174 \u2013 RTJ 187/150-152, v.g."], ["fb05ebe8a3092f96ddb622daf83301885eb3f9bcd3db124473b22e01e73fe1c9", "Meirelles, Hely Lopes; Wald, Arnoldo; Mendes, Gilmar Ferreira. Mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00f5es constitucionais . 32. ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009. p. 36, grifei"], ["4032822445a2f3251b77e8c3f2fbb59ee885ccc7509a20411f62f88780f63c0a", "O Futuro da Democracia\", p. 86, 1986, Paz e Terra"]], [["6e912a1b0ebbb5202c183a25dcd1dbe2cbae8afce2d822c9254f91c136a73866", "Jos\u00e9 Frederico Marques, Manual de Direito Processual Civil, vol 3., 2. parte, p. 199, item n. 653, 9. ed., 1987, Saraiva"], ["d8245939466c56bce7486b12594df34fae3f89a17075ba134d1b48a2e55d6710", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1999, p. 226-230"], ["c6f00995f021c33a5e306d3999ebd2cf01548576c30d449487ce8827196cea61", "Pontes de Miranda, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, tomo V/384, Forense"], ["76ff41e193ad311ca919a43978422362d33d24b1865013d6c532ccc45a4ec832", "'Antecipa\u00e7\u00e3o da Tutela no Processo Civil', p. 85 e 87, item n. 25.1, 1998, Dial\u00e9tica"], ["a26487e45547fe71cc58420d9b84bfcc3aeec27a09e0add12f7e3c9eeaa2051f", "Coment\u00e1rios ao CPC, Forense, 3\u00aa ed., p. 495"], ["56b7ca7b4029624973bc39312ed094c14170740fdc0d3a89998b43ab2f1db2c0", "MANOEL GON\u00c7ALVES FERREIRA \n\nFILHO, \"Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988\", vol. 2/219-220, 1992, Saraiva"], ["3b5ca2cb79e0573d7dd769cd6556459efcd773d681c590a700364e8b9c6ab705", "Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2000, p. 192"], ["1e02e2c7f9fc751c8491f253fac3cbcfedabc71435c34582db818042f53ec482", "'O \n\nControle Concentrado de Constitucionalidade', p. 338/345, itens ns. 7.3.6.1 ~ 7.3.6.3, 2001, Saraiva"], ["b8e217c3404740ce7011331c625afeaeae98a621cb7200bfc81a1881f41168da", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008. p. 173"], ["da6c771142595438587df19ca8a9dd6bef01f20244ffd73ffce80c537924e211", "NOGUEIRA, V\u00e2nia M\u00e1rcia Damasceno. \u201cA nova Defensoria P\u00fablica e o Direito Fundamental de acesso \u00e0 Justi\u00e7a em uma neo-hermen\u00eautica da hipossufici\u00eancia.\u201d Repert\u00f3rio de Jurisprud\u00eancia da IOB. V. III. Civil, Processual Civil, Penal e Comercial. Jan. 2011. p. 29"], ["30bf6949dcde65f9eec6bbf2bc1f7901e36b6b51de0525b3ecb2b692f1d88293", "Rcl 2.010/MG, Rel. Min. CELSO DE MELLO, Pleno"], ["4c894b5f62d650d4e81255c40d747dff47f2e6821221f806836c188bc5e10372", "'O Futuro da Democracia', 1986, Paz e Terra"], ["a79144ef81597a5c13aef4c7b98354a046f8ab1905ec8b678c3c662176a42b8c", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Processo Constitucional de Forma\u00e7\u00e3o das Leis. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2006, p. 201"], ["d93ca7ff39b297aeb3f4d8d748b5a488e153abd9fa3e023aa9a7c1176db950a6", "MENDES, Gilmar Ferreira; M\u00c1RTIRES COELHO, Inoc\u00eancio; GONET BRANCO, Paulo Gustavo. Curso de Direito Constitucional. 5a. ed. rev e atual. - S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 1394"], ["351e955c0b28889994d4e73b21246c3b6979ea0eaeef5ffadd5f4aa8369f74b2", "NOGUEIRA, V\u00e2nia M\u00e1rcia Damasceno. \u201cA nova Defensoria P\u00fablica e o Direito Fundamental de acesso \u00e0 Justi\u00e7a em uma neo-hermen\u00eautica da hipossufici\u00eancia.\u201d Repert\u00f3rio de Jurisprud\u00eancia da IOB. V. III. Civil, Processual Civil, Penal e Comercial. Jan. 2011. p. 30"], ["9d979476713ebe284b8712543a430689cc1920850302bbce8eb2681cc2a10de6", "Artigo 37, incisos e par\u00e1grafos. In. BONAVIDES, Paulo; MIRANDA, Jorge; AGRA, Walber de Moura; RODRIGUES JUNIOR, Otavio Luiz; BILAC PINTO FILHO, Francisco. Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Rio de Janeiro: Forense, 2009. pp. 737/738"], ["e616e511c62d911e1cd5669a4810f760f428ac6b711bd2636e8da60160f2c7a2", "\u201cO Futuro da Democracia\u201d, 1986, Paz e Terra"], ["06cba5047e9c69f0142fb66e48f500367af7edc044190c20eb73ff8f3eaff5a2", "Pr\u00e9cis de Droit Administratif et de Droit Public. Paris: Soci\u00e9t\u00e8 Anonyme du Recueil Sirey; 1927"], ["2995e2994c114de271dca05ff4c3442ad5abe0713104866de4e109a27bfab8cb", "CELSO, REDATOR PARA O AC\u00d3RD\u00c3O, DJ 26.6.1992"], ["20d0aa6b78d61ba2e809bec26274714e971603d2e4d0c4a76dfcac54d992e0b7", "Curso de Direito Administrativo. 26. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009. p. 120"], ["70c06a3489732035e5f4371493646d16b77b89cbe16466cf664b768e5c608753", "Pe. JOSEPH COMBLIN, 'A Ideologia da Seguran\u00e7a Nacional - O Poder Militar na Am\u00e9rica Latina', p. 225, 3\u00aa ed., 1980, trad. de A. Veiga Fialho, Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira"], ["7e11fd76fe69155e58d2ba2faf71c72b862d94692f5687b04d0d07fb281619e0", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 27\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010. pp. 139/140"], ["8271c22a5a62630a4943bc5efb6ad8e2c6ec29a58a328a0c23409c29af8d9102", "THEODORO J\u00daNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil Teoria geral do direito processual civil e processo de conhecimento. 48. ed. Rio de \n\nJaneiro: Forense, 2008. p. 100, grifas nossos"], ["7b2ed1c83db19436d997d872fc935227af5963f8bec6a7275687ead25fbcbdc5", "PEREIRA, Caio M\u00e1rio da Silva, Institui\u00e7\u00f5es de Direito Civil, Vol V, Direito de Fam\u00edlia, Forense, Rio de Janeiro, 2007"], ["eb53b93623f58f995066e87e32349399893a8be32600140386092904b441e887", "MEL.LO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Admi11istrativo. S\u00e3o Paulo: Ma/lteiros, 2004, p. 260-261, grifos nossos"], ["77c7c9e8105bd2496f2ff89176aebb15003b29249cb68331a7e7bd55297e6eb7", "O Processo Civil \u00e0 Luz da Jurisprud\u00eancia, de Alexandre de Paula, Vol. I, nova s\u00e9rie, p. 555 e seguintes, e Vol. XI, 1\u00ba Suplemento, p. 593"], ["5770847c9180b84da77e8a3c00558f074a1bf758dfd2a0f542487e8efda3b15a", "NUCCI, Guilherme de Souza, ob. cit., p. 818"], ["d52df61d0d0b1e8c39511653c5d666c9e5831dc5b62209482f49e7f71143a096", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 5\u00aa ed:, S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008, p. 448"], ["39ca5326b859fe2f24fdf4bc358f989ad4167f34ec567cff4a46bd683d57c575", "CANOTILHO, J. J. Gomes. Direito Constitucional e teoria da Constitui\u00e7\u00e3o. 3\u00aa ed, Coimbra: Almedina, 2000, 245-246"], ["09f9764d2bdc95459492be6b32e5a1a64e6d6366d58b013ce6ec4d23a0a8a063", "OS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. 3/199-200, item n. 653, 9\u00aa ed., 1987, Saraiva, v.g."], ["a25d2b724d5dfa05a1e5fb75a2702d813fe6485307fb5f5f4eb344b9b27f80ba", "\u201cPrinc\u00edpios Constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d, p. 242/243 e 249, itens ns. 1 e 3.2, 1994, Del Rey"], ["dbb1f855ced44ec5a6a59cee78f47825284c5fb79b783523124349b1e2816da1", "Paulsen, Leandro. Direito Tribut\u00e1rio: Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 luz da doutrina e da Jurisprud\u00eancia. 16 ed. Porto Alegre: Livraria do Advogado Editora; ESMAFE, 2014."], ["e43d45457e21cf6b7daf22fec4dc60081e6b94f40276d17768003bcd51aa12b3", "\"O Futuro da Democracia\", 1986, Paz e Terra"], ["1552da363c120aab714eec41c433d98c133545e0ac653d69ee8427072cc97e65", "CRETELLA J\u00daNIOR, Jos\u00e9. Op. cit. p. 103"]]], [[["6e912a1b0ebbb5202c183a25dcd1dbe2cbae8afce2d822c9254f91c136a73866", "Jos\u00e9 Frederico Marques, Manual de Direito Processual Civil, vol 3., 2. parte, p. 199, item n. 653, 9. ed., 1987, Saraiva"], ["d8245939466c56bce7486b12594df34fae3f89a17075ba134d1b48a2e55d6710", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1999, p. 226-230"], ["c6f00995f021c33a5e306d3999ebd2cf01548576c30d449487ce8827196cea61", "Pontes de Miranda, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, tomo V/384, Forense"], ["76ff41e193ad311ca919a43978422362d33d24b1865013d6c532ccc45a4ec832", "'Antecipa\u00e7\u00e3o da Tutela no Processo Civil', p. 85 e 87, item n. 25.1, 1998, Dial\u00e9tica"], ["a26487e45547fe71cc58420d9b84bfcc3aeec27a09e0add12f7e3c9eeaa2051f", "Coment\u00e1rios ao CPC, Forense, 3\u00aa ed., p. 495"], ["56b7ca7b4029624973bc39312ed094c14170740fdc0d3a89998b43ab2f1db2c0", "MANOEL GON\u00c7ALVES FERREIRA \n\nFILHO, \"Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988\", vol. 2/219-220, 1992, Saraiva"], ["3b5ca2cb79e0573d7dd769cd6556459efcd773d681c590a700364e8b9c6ab705", "Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2000, p. 192"], ["1e02e2c7f9fc751c8491f253fac3cbcfedabc71435c34582db818042f53ec482", "'O \n\nControle Concentrado de Constitucionalidade', p. 338/345, itens ns. 7.3.6.1 ~ 7.3.6.3, 2001, Saraiva"], ["b8e217c3404740ce7011331c625afeaeae98a621cb7200bfc81a1881f41168da", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008. p. 173"], ["da6c771142595438587df19ca8a9dd6bef01f20244ffd73ffce80c537924e211", "NOGUEIRA, V\u00e2nia M\u00e1rcia Damasceno. \u201cA nova Defensoria P\u00fablica e o Direito Fundamental de acesso \u00e0 Justi\u00e7a em uma neo-hermen\u00eautica da hipossufici\u00eancia.\u201d Repert\u00f3rio de Jurisprud\u00eancia da IOB. V. III. Civil, Processual Civil, Penal e Comercial. Jan. 2011. p. 29"], ["30bf6949dcde65f9eec6bbf2bc1f7901e36b6b51de0525b3ecb2b692f1d88293", "Rcl 2.010/MG, Rel. Min. CELSO DE MELLO, Pleno"], ["4c894b5f62d650d4e81255c40d747dff47f2e6821221f806836c188bc5e10372", "'O Futuro da Democracia', 1986, Paz e Terra"], ["a79144ef81597a5c13aef4c7b98354a046f8ab1905ec8b678c3c662176a42b8c", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Processo Constitucional de Forma\u00e7\u00e3o das Leis. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2006, p. 201"], ["d93ca7ff39b297aeb3f4d8d748b5a488e153abd9fa3e023aa9a7c1176db950a6", "MENDES, Gilmar Ferreira; M\u00c1RTIRES COELHO, Inoc\u00eancio; GONET BRANCO, Paulo Gustavo. Curso de Direito Constitucional. 5a. ed. rev e atual. - S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 1394"], ["351e955c0b28889994d4e73b21246c3b6979ea0eaeef5ffadd5f4aa8369f74b2", "NOGUEIRA, V\u00e2nia M\u00e1rcia Damasceno. \u201cA nova Defensoria P\u00fablica e o Direito Fundamental de acesso \u00e0 Justi\u00e7a em uma neo-hermen\u00eautica da hipossufici\u00eancia.\u201d Repert\u00f3rio de Jurisprud\u00eancia da IOB. V. III. Civil, Processual Civil, Penal e Comercial. Jan. 2011. p. 30"], ["9d979476713ebe284b8712543a430689cc1920850302bbce8eb2681cc2a10de6", "Artigo 37, incisos e par\u00e1grafos. In. BONAVIDES, Paulo; MIRANDA, Jorge; AGRA, Walber de Moura; RODRIGUES JUNIOR, Otavio Luiz; BILAC PINTO FILHO, Francisco. Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Rio de Janeiro: Forense, 2009. pp. 737/738"], ["e616e511c62d911e1cd5669a4810f760f428ac6b711bd2636e8da60160f2c7a2", "\u201cO Futuro da Democracia\u201d, 1986, Paz e Terra"], ["06cba5047e9c69f0142fb66e48f500367af7edc044190c20eb73ff8f3eaff5a2", "Pr\u00e9cis de Droit Administratif et de Droit Public. Paris: Soci\u00e9t\u00e8 Anonyme du Recueil Sirey; 1927"], ["2995e2994c114de271dca05ff4c3442ad5abe0713104866de4e109a27bfab8cb", "CELSO, REDATOR PARA O AC\u00d3RD\u00c3O, DJ 26.6.1992"], ["20d0aa6b78d61ba2e809bec26274714e971603d2e4d0c4a76dfcac54d992e0b7", "Curso de Direito Administrativo. 26. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009. p. 120"], ["70c06a3489732035e5f4371493646d16b77b89cbe16466cf664b768e5c608753", "Pe. JOSEPH COMBLIN, 'A Ideologia da Seguran\u00e7a Nacional - O Poder Militar na Am\u00e9rica Latina', p. 225, 3\u00aa ed., 1980, trad. de A. Veiga Fialho, Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira"], ["7e11fd76fe69155e58d2ba2faf71c72b862d94692f5687b04d0d07fb281619e0", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 27\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010. pp. 139/140"], ["8271c22a5a62630a4943bc5efb6ad8e2c6ec29a58a328a0c23409c29af8d9102", "THEODORO J\u00daNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil Teoria geral do direito processual civil e processo de conhecimento. 48. ed. Rio de \n\nJaneiro: Forense, 2008. p. 100, grifas nossos"], ["7b2ed1c83db19436d997d872fc935227af5963f8bec6a7275687ead25fbcbdc5", "PEREIRA, Caio M\u00e1rio da Silva, Institui\u00e7\u00f5es de Direito Civil, Vol V, Direito de Fam\u00edlia, Forense, Rio de Janeiro, 2007"], ["eb53b93623f58f995066e87e32349399893a8be32600140386092904b441e887", "MEL.LO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Admi11istrativo. S\u00e3o Paulo: Ma/lteiros, 2004, p. 260-261, grifos nossos"], ["77c7c9e8105bd2496f2ff89176aebb15003b29249cb68331a7e7bd55297e6eb7", "O Processo Civil \u00e0 Luz da Jurisprud\u00eancia, de Alexandre de Paula, Vol. I, nova s\u00e9rie, p. 555 e seguintes, e Vol. XI, 1\u00ba Suplemento, p. 593"], ["5770847c9180b84da77e8a3c00558f074a1bf758dfd2a0f542487e8efda3b15a", "NUCCI, Guilherme de Souza, ob. cit., p. 818"], ["d52df61d0d0b1e8c39511653c5d666c9e5831dc5b62209482f49e7f71143a096", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 5\u00aa ed:, S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008, p. 448"], ["39ca5326b859fe2f24fdf4bc358f989ad4167f34ec567cff4a46bd683d57c575", "CANOTILHO, J. J. Gomes. Direito Constitucional e teoria da Constitui\u00e7\u00e3o. 3\u00aa ed, Coimbra: Almedina, 2000, 245-246"], ["09f9764d2bdc95459492be6b32e5a1a64e6d6366d58b013ce6ec4d23a0a8a063", "OS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. 3/199-200, item n. 653, 9\u00aa ed., 1987, Saraiva, v.g."], ["a25d2b724d5dfa05a1e5fb75a2702d813fe6485307fb5f5f4eb344b9b27f80ba", "\u201cPrinc\u00edpios Constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d, p. 242/243 e 249, itens ns. 1 e 3.2, 1994, Del Rey"], ["dbb1f855ced44ec5a6a59cee78f47825284c5fb79b783523124349b1e2816da1", "Paulsen, Leandro. Direito Tribut\u00e1rio: Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 luz da doutrina e da Jurisprud\u00eancia. 16 ed. Porto Alegre: Livraria do Advogado Editora; ESMAFE, 2014."], ["e43d45457e21cf6b7daf22fec4dc60081e6b94f40276d17768003bcd51aa12b3", "\"O Futuro da Democracia\", 1986, Paz e Terra"], ["1552da363c120aab714eec41c433d98c133545e0ac653d69ee8427072cc97e65", "CRETELLA J\u00daNIOR, Jos\u00e9. Op. cit. p. 103"]], [["05218052d0f4cecdf8c64144191f6fd9312d9f2e33924d8cca22380e81f574b8", "NERY J\u00daNIOR, Nelson. C\u00f3digo de Processo \n\nCivil Comentado. 9. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2006. p. \n\n184, grifas nossos"], ["bc4260d18192dc5528610bbb103eb92650ddbd81ed94e13e4d336c445a646948", "O princ\u00edpio da moralidade no direito p\u00fablico \u2013 Cadernos de direito constitucional e ci\u00eancia pol\u00edtica \u2013 vl. 6, n\u00ba 22, p. 46"], ["df0d3f40f0c0cee4b88eddcfc83fafda72c72eb0091fbb7e8ea1f8d79b1f361e", "Direito Administrativo, 12.'ed., S\u00e3o Paulo, Saraiva, 2007, p. 161"], ["61a9084a692a930dd477f5c15848280ede3ec942ed7625f18b0f22deeaa09af0", "PEREIRA, Caio M\u00e1rio da Silva. Institui\u00e7\u00f5es de Direito Civil, Vol V, Direito de Fam\u00edlia, Forense, Rio de Janeiro, 2007"], ["fd0edfb4d0b43eccf7fceb0ed89325ab704238cf8d6a057a0d077eaf4be3358d", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios Constitucionais dos Servidores P\u00fabl\u00edcos. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 1999, p. 241-242"], ["fa65679c802a0779573458d126b279792e0488276c523be938926742a1199d75", "ZAVASCKI, \n\nTeori Albino. Minist\u00e9rio P\u00fablico e A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, ano 29, n. 114, abr./jun. 1992, p. 150-151"], ["acfc050188d279cea08ab6b73c3491b6939fc60a294b55c304b1145581c1dba5", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia A11tu11es. Princ\u00edpio Constitucional da Igualdade. Belo Horizonte: Jur\u00eddicos L\u00ea, 1990. p 118"], ["ec07abb36d2a9fad7f45b9bd38cbac02a2c84c4e4328839b637b29e64b54bb45", "Carlos M\u00e1rio Velloso, Temas de Direito P\u00fablico, p. 236"], ["592a4891c59b32726bc1233fa807032e8165491b4815a29b8977696b39244f8d", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual, 2a ed., v. I/175"], ["69009b35d54163a2915939bb6a4697b5f5af71298e870618a3bdddebb4210af5", "LEONE, Giovanni. Trattato di Diritto Processuale Penale. v. II. Napoli: Casa Editrice Dott. Eugenio Jovene, 1961. p. 161-162"], ["aa232a64ce33e1afa9fc0e8adf532655c64a8d9cded392d9f0b39737e55532d1", "Nelson Luiz Pinto, Manual dos Recursos C\u00edveis, Malheiros Editores, 1999, p. 234"], ["50da50f7820f5d63cd565d5fc19f00f8a3fa0dde91ae92a02ba27a3767df2ea9", "Castro Nunes, Teoria e Pr\u00e1tica do Poder Judici\u00e1rio, 1943, p. 383"], ["665b07e731fc2f4c22cacaf704619d60fbf2318c809706d426f73cc8ca772884", "ROSAS, Roberto, in , Direito Sumular, Malheiros"], ["dbcbf4da4d38320d3782bac6a376d74f2df9ef37d60129d383fdc1554cb8e2e6", "CARNEIRO, Athos Gusm\u00e3o. Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros. 19\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 144-145"], ["6e88ee98cedec0d3cc3586ec55009e14575568f0d900c3729895576643de5df3", "NERY JR., Nelson"], ["aea3564462454982540b21f1c2713c63de83831fa235a29932fbca8b7486fbd5", "NORONHA, Magalh\u00e3es E. Direito Penal, (Introdu\u00e7\u00e3o e Parte Geral). 1\u00ba. vol. S\u00e3o Paulo: \n\nSaraiva, 1970. p. 244-245"], ["5253db5f4f0582b7a8cc292c4ed34a6c250754fba055c3e51756bcc8cf598f5a", "Istit\u00fczioni di Diritto .'Tributaiio, reimpressllo da 9\u2022 ed.c, p.159, Dott A Giuffr\u00e0 Editore, Milano, 1974"], ["e32ae07a7d391b68d4b150e054091617a23477da6a1699c32957a50086e212f6", "Uni ted States Reports, Vol. 381, p. 637"], ["131b2e95ff3e00048a66c3b58048a6f5beab822564df9a548024090ddfde62d0", "Lima, Christina Aires Corr\u00eaa. O Princ\u00edpio da Nulidade das Leis Inconstitucionais, UnB, 2000, p. 84"], ["0d7b5c2805a4ccc680b83dc2abf48332cecf33f2cd6b9a7c6b63690bef8d56f3", "Bobbio, Norberto. As Ideologias e o Poder em Crise. \n\nBras\u00edlia: Ed. Da UnB, 1988, p.p. 97-98"], ["1468c0a849fc3e43add41a69a6aa67cffc3f304e9642cbeb3b38e6fdcdda1a63", "BverfGE 28m 389 ( 391)"], ["86db1fec2c2a49802b70a684bc8d73d1e63aea7feb856e5115bcb6e08794bcdd", "(BverfGE 1, 332 (348); 6 389 (439"], ["5f27b38d9af789c2e36ec157061c0ff9f83e40f53191049c9deb3d9f3609bbee", "1 MIRABETE, Julio Fabbrini. C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado. S\u00e3o Paulo: Atlas, \n\n11\u00aa. Ed., 2003, p.124."], ["43b6f6ae0c8829f35aee060540e7468744e91261e13b962160d371a6d4621964", "(Istituzioni di Diritto Tributaria, reimpress\u00e3o da 9\u2022 ed., p.159, Dott A Giuffre Editore, Milano, 1974"], ["f2e2221b760a895de00d5694231021b3235ab35bd63876d4a7ea32fa4a90841d", "LEONARDO MASSUD, \u201cO dom\u00ednio do fato e as provas\u201d, Carta Capital, 26/09/2012, p. 32/33"], ["e8020e558ff6d5c205645f8d0c38740f25fe08271ca0e04f1e03e066e2fc8985", "LUIZ VICENTE CERNICHIARO/PAULO JOS\u00c9 DA COSTA JR., \u201cDireito Penal na Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 83/84, item n. 8, 1991, RT"], ["fe4e0d8329bc3dc6887eaef779f5740e60fdd11d12457fb6b007bb0a7fc0817d", "WEBER MARTINS BATISTA, \"Liberdade Provis\u00f3ria\", p. 34, 1981, Forense"], ["4b56358a29f282cce01cb7a5396aa6ac1927ea71a44174d325724faa58e1082e", "FERNANDES, Antonio Scarance. Processo penal constitucional, 7. Ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012. p. 65"], ["ce71aca267c950ff4b13898764a13337924d8bd83c639abee5af0bd2b7b179eb", "BVerfGE 33, 1 ( 12)"], ["a3dfaa1acfc6fcbfc152c1dec9f5e465a7b4d001856d9cd59e8a4bc3dfa4c773", "FERNANDO CAPEZ e RODRIGO COLNAGO, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 380/381, 2015, Saraiva"], ["66c890af422a758f679452a63cc7f2a7a5daf0db443426fd37adf8cf122628da", "KAI AMBOS, \u201cDom\u00ednio do Fato pelo Dom\u00ednio da Vontade em Virtude de Aparatos Organizados de Poder\u201d, Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais, Ano 10, n. 37/41-72, jan/mar 2002, RT"], ["df02c2a6eb5a759836dfbe564c7af70bce93346d0e564f7e7c9070b9f3b24341", "United States Reports, Vol. 381, p. 629"], ["6bfa1a970964c535447d67a79613dc64084b1b70e330a49fc423de68c3beec2f", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Anotado\u201d, p. 338, 27\u00aa ed., 2015, Saraiva"], ["9a18a4f7905801ee28963dc5cbb163f47f68b92f272cc2581c583cd6e8b4a9b3", "LUIZ REGIS PRADO, \u201cCurso de Direito Penal Brasileiro\u201d, vol. 1/475-476, item n. 2, 6\u00aa ed., 2006, RT"]]], [[["05218052d0f4cecdf8c64144191f6fd9312d9f2e33924d8cca22380e81f574b8", "NERY J\u00daNIOR, Nelson. C\u00f3digo de Processo \n\nCivil Comentado. 9. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2006. p. \n\n184, grifas nossos"], ["bc4260d18192dc5528610bbb103eb92650ddbd81ed94e13e4d336c445a646948", "O princ\u00edpio da moralidade no direito p\u00fablico \u2013 Cadernos de direito constitucional e ci\u00eancia pol\u00edtica \u2013 vl. 6, n\u00ba 22, p. 46"], ["df0d3f40f0c0cee4b88eddcfc83fafda72c72eb0091fbb7e8ea1f8d79b1f361e", "Direito Administrativo, 12.'ed., S\u00e3o Paulo, Saraiva, 2007, p. 161"], ["61a9084a692a930dd477f5c15848280ede3ec942ed7625f18b0f22deeaa09af0", "PEREIRA, Caio M\u00e1rio da Silva. Institui\u00e7\u00f5es de Direito Civil, Vol V, Direito de Fam\u00edlia, Forense, Rio de Janeiro, 2007"], ["fd0edfb4d0b43eccf7fceb0ed89325ab704238cf8d6a057a0d077eaf4be3358d", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios Constitucionais dos Servidores P\u00fabl\u00edcos. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 1999, p. 241-242"], ["fa65679c802a0779573458d126b279792e0488276c523be938926742a1199d75", "ZAVASCKI, \n\nTeori Albino. Minist\u00e9rio P\u00fablico e A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, ano 29, n. 114, abr./jun. 1992, p. 150-151"], ["acfc050188d279cea08ab6b73c3491b6939fc60a294b55c304b1145581c1dba5", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia A11tu11es. Princ\u00edpio Constitucional da Igualdade. Belo Horizonte: Jur\u00eddicos L\u00ea, 1990. p 118"], ["ec07abb36d2a9fad7f45b9bd38cbac02a2c84c4e4328839b637b29e64b54bb45", "Carlos M\u00e1rio Velloso, Temas de Direito P\u00fablico, p. 236"], ["592a4891c59b32726bc1233fa807032e8165491b4815a29b8977696b39244f8d", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual, 2a ed., v. I/175"], ["69009b35d54163a2915939bb6a4697b5f5af71298e870618a3bdddebb4210af5", "LEONE, Giovanni. Trattato di Diritto Processuale Penale. v. II. Napoli: Casa Editrice Dott. Eugenio Jovene, 1961. p. 161-162"], ["aa232a64ce33e1afa9fc0e8adf532655c64a8d9cded392d9f0b39737e55532d1", "Nelson Luiz Pinto, Manual dos Recursos C\u00edveis, Malheiros Editores, 1999, p. 234"], ["50da50f7820f5d63cd565d5fc19f00f8a3fa0dde91ae92a02ba27a3767df2ea9", "Castro Nunes, Teoria e Pr\u00e1tica do Poder Judici\u00e1rio, 1943, p. 383"], ["665b07e731fc2f4c22cacaf704619d60fbf2318c809706d426f73cc8ca772884", "ROSAS, Roberto, in , Direito Sumular, Malheiros"], ["dbcbf4da4d38320d3782bac6a376d74f2df9ef37d60129d383fdc1554cb8e2e6", "CARNEIRO, Athos Gusm\u00e3o. Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros. 19\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 144-145"], ["6e88ee98cedec0d3cc3586ec55009e14575568f0d900c3729895576643de5df3", "NERY JR., Nelson"], ["aea3564462454982540b21f1c2713c63de83831fa235a29932fbca8b7486fbd5", "NORONHA, Magalh\u00e3es E. Direito Penal, (Introdu\u00e7\u00e3o e Parte Geral). 1\u00ba. vol. S\u00e3o Paulo: \n\nSaraiva, 1970. p. 244-245"], ["5253db5f4f0582b7a8cc292c4ed34a6c250754fba055c3e51756bcc8cf598f5a", "Istit\u00fczioni di Diritto .'Tributaiio, reimpressllo da 9\u2022 ed.c, p.159, Dott A Giuffr\u00e0 Editore, Milano, 1974"], ["e32ae07a7d391b68d4b150e054091617a23477da6a1699c32957a50086e212f6", "Uni ted States Reports, Vol. 381, p. 637"], ["131b2e95ff3e00048a66c3b58048a6f5beab822564df9a548024090ddfde62d0", "Lima, Christina Aires Corr\u00eaa. O Princ\u00edpio da Nulidade das Leis Inconstitucionais, UnB, 2000, p. 84"], ["0d7b5c2805a4ccc680b83dc2abf48332cecf33f2cd6b9a7c6b63690bef8d56f3", "Bobbio, Norberto. As Ideologias e o Poder em Crise. \n\nBras\u00edlia: Ed. Da UnB, 1988, p.p. 97-98"], ["1468c0a849fc3e43add41a69a6aa67cffc3f304e9642cbeb3b38e6fdcdda1a63", "BverfGE 28m 389 ( 391)"], ["86db1fec2c2a49802b70a684bc8d73d1e63aea7feb856e5115bcb6e08794bcdd", "(BverfGE 1, 332 (348); 6 389 (439"], ["5f27b38d9af789c2e36ec157061c0ff9f83e40f53191049c9deb3d9f3609bbee", "1 MIRABETE, Julio Fabbrini. C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado. S\u00e3o Paulo: Atlas, \n\n11\u00aa. Ed., 2003, p.124."], ["43b6f6ae0c8829f35aee060540e7468744e91261e13b962160d371a6d4621964", "(Istituzioni di Diritto Tributaria, reimpress\u00e3o da 9\u2022 ed., p.159, Dott A Giuffre Editore, Milano, 1974"], ["f2e2221b760a895de00d5694231021b3235ab35bd63876d4a7ea32fa4a90841d", "LEONARDO MASSUD, \u201cO dom\u00ednio do fato e as provas\u201d, Carta Capital, 26/09/2012, p. 32/33"], ["e8020e558ff6d5c205645f8d0c38740f25fe08271ca0e04f1e03e066e2fc8985", "LUIZ VICENTE CERNICHIARO/PAULO JOS\u00c9 DA COSTA JR., \u201cDireito Penal na Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 83/84, item n. 8, 1991, RT"], ["fe4e0d8329bc3dc6887eaef779f5740e60fdd11d12457fb6b007bb0a7fc0817d", "WEBER MARTINS BATISTA, \"Liberdade Provis\u00f3ria\", p. 34, 1981, Forense"], ["4b56358a29f282cce01cb7a5396aa6ac1927ea71a44174d325724faa58e1082e", "FERNANDES, Antonio Scarance. Processo penal constitucional, 7. Ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012. p. 65"], ["ce71aca267c950ff4b13898764a13337924d8bd83c639abee5af0bd2b7b179eb", "BVerfGE 33, 1 ( 12)"], ["a3dfaa1acfc6fcbfc152c1dec9f5e465a7b4d001856d9cd59e8a4bc3dfa4c773", "FERNANDO CAPEZ e RODRIGO COLNAGO, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 380/381, 2015, Saraiva"], ["66c890af422a758f679452a63cc7f2a7a5daf0db443426fd37adf8cf122628da", "KAI AMBOS, \u201cDom\u00ednio do Fato pelo Dom\u00ednio da Vontade em Virtude de Aparatos Organizados de Poder\u201d, Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais, Ano 10, n. 37/41-72, jan/mar 2002, RT"], ["df02c2a6eb5a759836dfbe564c7af70bce93346d0e564f7e7c9070b9f3b24341", "United States Reports, Vol. 381, p. 629"], ["6bfa1a970964c535447d67a79613dc64084b1b70e330a49fc423de68c3beec2f", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Anotado\u201d, p. 338, 27\u00aa ed., 2015, Saraiva"], ["9a18a4f7905801ee28963dc5cbb163f47f68b92f272cc2581c583cd6e8b4a9b3", "LUIZ REGIS PRADO, \u201cCurso de Direito Penal Brasileiro\u201d, vol. 1/475-476, item n. 2, 6\u00aa ed., 2006, RT"]], [["263122f59f6ab364676831eab954d4eb6f5ba36c82b49493d52ac78b3e063687", "Haberle, Peter. Verfassungsinterpretation,org:Dreier,Ralf/Schwegmann,Friedrich, Nornos,Baden-Baden, 1976, p.312 313"], ["3c9f10a81a868af5add96805795cf288f226948e13ada0aa35270c0af2ce8195", "RENATO BRASILEIRO DE LIMA (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 1.039/1.042, 2017, JusPODIVM"], ["f914fa8b8f428a72b9ddcbfd1ab82dfc9d046284c4301ab16e1a771efa9bdb13", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cTeoria do Dom\u00ednio do Fato no Concurso de Pessoas\u201d, 1999, Saraiva"], ["66963fb2f9e34089db538d00cd31a407c11bbb7c382d5ceeb5b452eeb02d7571", "BVerfGE 19, 347-348"], ["2a2dc588b927b22d8803c9dcc331e629dbf906edf7d502aeda3f1ab7126746fe", "FREDERICO MARQUES, \u201cO Processo Penal na Atualidade\u201d, \u201cin\u201d \u201cProcesso Penal e Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d, p. 13/20, 1993, APAMAGIS/Ed. Acad\u00eamica"], ["7853211036caf56c4b0cf700c9c8e05569bba688f84792f061d23bc561fb2f78", "JOAQUIM CANUTO MENDES DE ALMEIDA, \u201cProcesso Penal, A\u00e7\u00e3o e Jurisdi\u00e7\u00e3o\u201d, p. 114, 1975, RT"], ["80b01ad76c60cfeed176f3fe9ab45c09b3c098708c8729b54c402d8fa1c159d2", "Instrumento de agravo. Pe\u00e7as necess\u00e1rias, in Estudos de Direito Processual Civil, Rio, 1969, e RF 95"], ["b382d165fff700abeedae2c7bd921477922ea2f29ea91a65e8d58d0cf55eca1b", "LOPES JUNIOR, Aury. Direito Processual Penal. 13 Ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2016. p. 898"], ["2251fd49eb0b8679b933d069e026e8fdf5a7884bf841967e574eb4b6b95c762b", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Anotado\u201d, p. 40, 11\u00aa ed., 1994, Saraiva"], ["26b29764209d101b235ec51deff3a21935b51f9d43afd064b5277e7dc1d73d26", "BANDEIRA DE MELLO, Celso Ant\u00f4nio. Curso de Direito Administrativo. 25. o \n\nDI PIETRO, Maria Sylvia zanella. Direito Administrativo. 19. ed Paulo: \n\n5 Paulo: Malheiros, 200B. p. 245-246. 6 Saraiva, 2006. p. 500-501. ~ ... ~dT~~"], ["ea1aa5f0542b937e577434b363ac7bb2168c98c2d07d36551d93fabcf12237ac", "Curso de processo penal. 3 ed. Belo Horizonte : Del Rey, 2004, p. 157-8"], ["11842b5346043cafdf6e24304cf8310d630acfaeaba41a9df36eb8983623724e", "JULIO FABBRINI MIRABETE, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 1.004, item n. 386.3, 11\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["7b2f6b9acb840a2709db5074992ae44f316aa8eada7409b2d5c076ef4406114a", "O Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva', em 'Caderno de Pesquisas Tribut\u00e1rias', vol. 14;'\" 1989, p\u00e1gs. 124-126"], ["f9dab0ae9453c212a477cbe910e27de590ad08eafcb67f60c05df5304254604d", "(SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 5. ed. S\u00e3o \n\nPaulo: Malheiros, 2008. p. 173"], ["e4b5d0eb1e84dd8ed166c0c5c1f566b6bae0dbdfa7d6c21777cf0c5b2c6d68d5", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cTratado de Direito Processual Penal\u201d, vol. I, 1980, Saraiva"], ["7f59e1d0638d9c5c5aeee19d6eaaf1f9e288581bd4fb706ebc35ce77ee2d6349", "LOPES J\u00daNIOR, Aury. Sistemas de Investiga\u00e7\u00e3o Preliminar no Processo Penal. 2\u00aa ed., Editora Lumen Juris, Rio de Janeiro, 2003. p. 303"], ["8f8ced2597cdfa78069676281aa107b65cd8b0e5a6871e6d68c6652e57c90f21", "VICENTE DE PAULO VICENTE DE AZEVEDO, \u201cDireito Judici\u00e1rio Penal\u201d, p. 115, 1952, Saraiva"], ["587a37be613ca5883032f6fd2dcd42615b1bed037377074511050e3848c063c7", "(NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 10\u00aa ed. Editora Revista dos Tribunais, 2011, p. 96"], ["82d3ab172e072a6fa39612f03cb6db29b361fbb37e633a2366e980e7987017ab", "RUI BARBOSA (\u201cNovos Discursos e Confer\u00eancias\u201d, p. 75, 1933, Saraiva"], ["1d2140ea98b09bf06562a8aa9c4e471000c2b7c56c871ff4bb74b5c931fb9420", "MIRABETE, Julio Fabbrini, C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado, 11\u00aa ed., S\u00e3o Paulo, Ed. Atlas, 2006. p. 105"], ["23b54dd8852d10d44047d33eccdc8a62b3dfb2af0e9aafece2c5535999a3237c", "Orienta\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica para Apura\u00e7\u00e3o do sobrepre\u00e7o e superfaturamento em obras p\u00fablicas, OIT -IBR 005/2012, p.5. Dispon\u00edvel em: http://www.ibraop.org.br/wp-content/uploads/2013/04/OT_-_IBR_ 005-2012.pdf. Acesso em: 14 fev 2017"], ["7dbc378238c28c553485a5b7085c1e3f22fa1cb09597b59a10a563866dd5554f", "Maur\u00edcio Henrique Guimar\u00e3es Pereira, Habeas corpus e pol\u00edcia judici\u00e1ria, p. 227"], ["6043da9bcfa972fc4368062c41b443c9124b8c8fe2928ffe835e44dff1eb5952", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 10\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, 2011 Editora Revista dos Tribunais, p. 95"], ["83d7013d4e8892d91a5f62bb060de5c4bcedc4b58cbaca4ec3114c3cfecf42c7", "Les elements de l\u2019environnement. L\u2019ecologie et la loi: le statut juridique de l\u2019 environnement. Paris: L\u2019Harmattan, 1989. p. 100"], ["5b8df9fb82da3bdf4e423609332895bb9a91839c44e10716d753e9d25ef8cac0", "Hely \n\n1902, p. 100 e 240"], ["7c3d2af0d136d35e88ded558925636a9d1cd361dd1174ba111f1f5a55be250a3", "The federalist papers LXVI"], ["712298003547e74fa332287d3bec07c80aea9eb5f93d4948e01062422f9a9abf", "ALEXANDRE DE MORAES, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o Constitucional\u201d, p. 1.719, item n. 150.10, 2\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["cb6bec7589a649ed6b16c3c6f574527f093783b6e2deaf916907fbfe1575d74b", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (Da compet\u00eancia em mat\u00e9ria penal. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1953. p. 154"], ["bc6f3a3796b668606051ab244c4aa6d1c1ba647850613b47c35f16ef578a1397", "FRANCISCO CAMPOS, \u201cDireito Constitucional\u201d, vol. I/7-134, 1956, Freitas Bastos"], ["c9600ec2da235d3d187efe7a0f8bf84a4b4dbed2d0ca153abd9145010d6b5696", "PAULO BROSSARD. O impeachment. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1992. p. 76"], ["bad9904600c56f5ba02aa2b52e0347759f105be49237fa8c9a5b9970e13e6d96", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal comentado. 15 edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Forense, 2016, p. 1287"], ["a4b63cadc11dc3146d362bacca4b51e85ddcce9fdd5ff2477f77c1ac36cce8b4", "JOS\u00c9 DE FARIAS TAVARES. A divis\u00e3o de poderes e o constitucionalismo brasileiro. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 17, n\u00b0 65, p. 53, jan./mar. 1980"], ["ac544d64c921fc3f98e98e9619e7e90fe1c41ff3b72319a7fac5e9d62f39c03c", "GIUSEPPE CHIOVENDA (Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil, vol. II/298-299, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por ENRICO TULLIO LIEBMAN, 1943, Saraiva)"], ["ac11115d9f8ae0208752a65802e6230c7e4e9afb80b3c38f56b7fa58f65e464c", "NUNO PI\u00c7ARRA. A separa\u00e7\u00e3o dos poderes como doutrina e princ\u00edpio constitucional. Coimbra: Coimbra Editora, 1989"]]], [[["263122f59f6ab364676831eab954d4eb6f5ba36c82b49493d52ac78b3e063687", "Haberle, Peter. Verfassungsinterpretation,org:Dreier,Ralf/Schwegmann,Friedrich, Nornos,Baden-Baden, 1976, p.312 313"], ["3c9f10a81a868af5add96805795cf288f226948e13ada0aa35270c0af2ce8195", "RENATO BRASILEIRO DE LIMA (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 1.039/1.042, 2017, JusPODIVM"], ["f914fa8b8f428a72b9ddcbfd1ab82dfc9d046284c4301ab16e1a771efa9bdb13", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cTeoria do Dom\u00ednio do Fato no Concurso de Pessoas\u201d, 1999, Saraiva"], ["66963fb2f9e34089db538d00cd31a407c11bbb7c382d5ceeb5b452eeb02d7571", "BVerfGE 19, 347-348"], ["2a2dc588b927b22d8803c9dcc331e629dbf906edf7d502aeda3f1ab7126746fe", "FREDERICO MARQUES, \u201cO Processo Penal na Atualidade\u201d, \u201cin\u201d \u201cProcesso Penal e Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d, p. 13/20, 1993, APAMAGIS/Ed. Acad\u00eamica"], ["7853211036caf56c4b0cf700c9c8e05569bba688f84792f061d23bc561fb2f78", "JOAQUIM CANUTO MENDES DE ALMEIDA, \u201cProcesso Penal, A\u00e7\u00e3o e Jurisdi\u00e7\u00e3o\u201d, p. 114, 1975, RT"], ["80b01ad76c60cfeed176f3fe9ab45c09b3c098708c8729b54c402d8fa1c159d2", "Instrumento de agravo. Pe\u00e7as necess\u00e1rias, in Estudos de Direito Processual Civil, Rio, 1969, e RF 95"], ["b382d165fff700abeedae2c7bd921477922ea2f29ea91a65e8d58d0cf55eca1b", "LOPES JUNIOR, Aury. Direito Processual Penal. 13 Ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2016. p. 898"], ["2251fd49eb0b8679b933d069e026e8fdf5a7884bf841967e574eb4b6b95c762b", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Anotado\u201d, p. 40, 11\u00aa ed., 1994, Saraiva"], ["26b29764209d101b235ec51deff3a21935b51f9d43afd064b5277e7dc1d73d26", "BANDEIRA DE MELLO, Celso Ant\u00f4nio. Curso de Direito Administrativo. 25. o \n\nDI PIETRO, Maria Sylvia zanella. Direito Administrativo. 19. ed Paulo: \n\n5 Paulo: Malheiros, 200B. p. 245-246. 6 Saraiva, 2006. p. 500-501. ~ ... ~dT~~"], ["ea1aa5f0542b937e577434b363ac7bb2168c98c2d07d36551d93fabcf12237ac", "Curso de processo penal. 3 ed. Belo Horizonte : Del Rey, 2004, p. 157-8"], ["11842b5346043cafdf6e24304cf8310d630acfaeaba41a9df36eb8983623724e", "JULIO FABBRINI MIRABETE, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 1.004, item n. 386.3, 11\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["7b2f6b9acb840a2709db5074992ae44f316aa8eada7409b2d5c076ef4406114a", "O Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva', em 'Caderno de Pesquisas Tribut\u00e1rias', vol. 14;'\" 1989, p\u00e1gs. 124-126"], ["f9dab0ae9453c212a477cbe910e27de590ad08eafcb67f60c05df5304254604d", "(SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 5. ed. S\u00e3o \n\nPaulo: Malheiros, 2008. p. 173"], ["e4b5d0eb1e84dd8ed166c0c5c1f566b6bae0dbdfa7d6c21777cf0c5b2c6d68d5", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cTratado de Direito Processual Penal\u201d, vol. I, 1980, Saraiva"], ["7f59e1d0638d9c5c5aeee19d6eaaf1f9e288581bd4fb706ebc35ce77ee2d6349", "LOPES J\u00daNIOR, Aury. Sistemas de Investiga\u00e7\u00e3o Preliminar no Processo Penal. 2\u00aa ed., Editora Lumen Juris, Rio de Janeiro, 2003. p. 303"], ["8f8ced2597cdfa78069676281aa107b65cd8b0e5a6871e6d68c6652e57c90f21", "VICENTE DE PAULO VICENTE DE AZEVEDO, \u201cDireito Judici\u00e1rio Penal\u201d, p. 115, 1952, Saraiva"], ["587a37be613ca5883032f6fd2dcd42615b1bed037377074511050e3848c063c7", "(NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 10\u00aa ed. Editora Revista dos Tribunais, 2011, p. 96"], ["82d3ab172e072a6fa39612f03cb6db29b361fbb37e633a2366e980e7987017ab", "RUI BARBOSA (\u201cNovos Discursos e Confer\u00eancias\u201d, p. 75, 1933, Saraiva"], ["1d2140ea98b09bf06562a8aa9c4e471000c2b7c56c871ff4bb74b5c931fb9420", "MIRABETE, Julio Fabbrini, C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado, 11\u00aa ed., S\u00e3o Paulo, Ed. Atlas, 2006. p. 105"], ["23b54dd8852d10d44047d33eccdc8a62b3dfb2af0e9aafece2c5535999a3237c", "Orienta\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica para Apura\u00e7\u00e3o do sobrepre\u00e7o e superfaturamento em obras p\u00fablicas, OIT -IBR 005/2012, p.5. Dispon\u00edvel em: http://www.ibraop.org.br/wp-content/uploads/2013/04/OT_-_IBR_ 005-2012.pdf. Acesso em: 14 fev 2017"], ["7dbc378238c28c553485a5b7085c1e3f22fa1cb09597b59a10a563866dd5554f", "Maur\u00edcio Henrique Guimar\u00e3es Pereira, Habeas corpus e pol\u00edcia judici\u00e1ria, p. 227"], ["6043da9bcfa972fc4368062c41b443c9124b8c8fe2928ffe835e44dff1eb5952", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 10\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, 2011 Editora Revista dos Tribunais, p. 95"], ["83d7013d4e8892d91a5f62bb060de5c4bcedc4b58cbaca4ec3114c3cfecf42c7", "Les elements de l\u2019environnement. L\u2019ecologie et la loi: le statut juridique de l\u2019 environnement. Paris: L\u2019Harmattan, 1989. p. 100"], ["5b8df9fb82da3bdf4e423609332895bb9a91839c44e10716d753e9d25ef8cac0", "Hely \n\n1902, p. 100 e 240"], ["7c3d2af0d136d35e88ded558925636a9d1cd361dd1174ba111f1f5a55be250a3", "The federalist papers LXVI"], ["712298003547e74fa332287d3bec07c80aea9eb5f93d4948e01062422f9a9abf", "ALEXANDRE DE MORAES, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o Constitucional\u201d, p. 1.719, item n. 150.10, 2\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["cb6bec7589a649ed6b16c3c6f574527f093783b6e2deaf916907fbfe1575d74b", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (Da compet\u00eancia em mat\u00e9ria penal. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1953. p. 154"], ["bc6f3a3796b668606051ab244c4aa6d1c1ba647850613b47c35f16ef578a1397", "FRANCISCO CAMPOS, \u201cDireito Constitucional\u201d, vol. I/7-134, 1956, Freitas Bastos"], ["c9600ec2da235d3d187efe7a0f8bf84a4b4dbed2d0ca153abd9145010d6b5696", "PAULO BROSSARD. O impeachment. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1992. p. 76"], ["bad9904600c56f5ba02aa2b52e0347759f105be49237fa8c9a5b9970e13e6d96", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal comentado. 15 edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Forense, 2016, p. 1287"], ["a4b63cadc11dc3146d362bacca4b51e85ddcce9fdd5ff2477f77c1ac36cce8b4", "JOS\u00c9 DE FARIAS TAVARES. A divis\u00e3o de poderes e o constitucionalismo brasileiro. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 17, n\u00b0 65, p. 53, jan./mar. 1980"], ["ac544d64c921fc3f98e98e9619e7e90fe1c41ff3b72319a7fac5e9d62f39c03c", "GIUSEPPE CHIOVENDA (Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil, vol. II/298-299, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por ENRICO TULLIO LIEBMAN, 1943, Saraiva)"], ["ac11115d9f8ae0208752a65802e6230c7e4e9afb80b3c38f56b7fa58f65e464c", "NUNO PI\u00c7ARRA. A separa\u00e7\u00e3o dos poderes como doutrina e princ\u00edpio constitucional. Coimbra: Coimbra Editora, 1989"]], [["9b421b32d2ba12a1909909346ff26a8fcbf1ba54efefbfe9f8acd616a27d3dd5", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (Manual de Direito Processual Civil , vol. IV/361, item n. 1.048, 1976, Saraiva)"], ["9626a48ee91f91eb02f809c62719ef78f9904f6fdc6073b143820d1344368642", "MARCELO CAETANO. Direito constitucional. 2. ed. Rio de Janeiro: Forense, 1987. v. 1, p. 244"], ["8d8ca60ea642d7682d192643110ad44ed772f7eeab3f1ac2b348426747bf33b1", "GRINOVER, Ada Pellegrini. A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria e Diverg\u00eancia de Interpreta\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria Constitucional. Revista de Processo n\u00ba 87, S\u00e3o Paulo: RT, 1997, p. 37/47"], ["a032931d39b71d6705ec54beefd916ee6103bef361903abbf0e4f574e24efa68", "MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de Seguran\u00e7a. 28\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2005, p\u00e1gs. 36/37"], ["d9e25909c01fcd0acad09c327bc0ee0c9e5d8ae42e03113a658f67bcfe88b272", "JORGE MIRANDA, \u201cManual de Direito Constitucional\u201d, tomo II, p. 273/274, item n. 69, 2\u00aa ed., Coimbra Editora Limitada"], ["4a474e9df2a48686e4b02fca3fb5c3a50cfbd840d60ae9522942bae2c7492e70", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 11\u00ba ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012, p. 773"], ["4f892a41e55c324cde154677bbb505bbe776b989b9ebf0af9d6ef547c3ca5d8b", "Tourinho Filho, Fernando da Costa. \n\nManual de Processo Penal, 2007, p. 639"], ["f1bde8cd656c760f005a3c9db7e17ec955188dc07c301b9834869358e6ac35fc", "JOS\u00c9 GOMES CANOTILHO (Direito constitucional e teoria da Constitui\u00e7\u00e3o. Almedina, p. 87)"], ["995917fddcd398da3fd566806445d4a7f6d5f0b4fbca8d00d5ecc0b19e01a100", "NUCCI, GUILHERME, C\u00f3digo Penal Comentado, RT, p. 358"], ["76523e5916d9c5d41a890114d56daff9d0f8a0340e9c327bbd1a416d2b6491df", "Processo coletivo: tutela de direitos coletivos e tutela coletiva de direitos. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2014. p. 147"], ["470f3a806ce82c743cdcfc66b6ddf6ed93f7076d7732ca40a5f519ee66f654f1", "Maximiliano, Coment\u00e1rios, 1929, n391, p. 643, noPrinc\u00edpios do direito constitucional, 1929, II, nLopes Meirelles, Direito municipal brasileiro, 1964, II, 566 e 567"], ["a98f47d892dbeaa230576ce2dd858527bee1ff61fbc56424e7a6584773eff875", "Barbalho, Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, o282; p. 398-9, nota 5"], ["bea6af9d8cbd9740820b1f7d1f44b5b0325c4ae19b857b38c4f547b0d4f44c9b", "Rui Barbosa, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, III, 176"], ["086e0d421b0141c944d9cff865022188ff8ac67da8023ff900d5d2356679b810", "HAMILTON (The federalist papers LXV"], ["4848e8766a689e489285cc11dce32585e47ae5a0f100ba678794d77e728a376f", "PONTES DE MIRANDA (Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1946. Rio de Janeiro: Henrique Cahem, 1946. p. 138"], ["6f2f15b11c5b5e2a0e131beacf0bd91ec9b1d8e854daf3e25ba8aacd7a7ddb56", "JOS\u00c9 GERALDO SOUZA J\u00daNIOR. Reflex\u00f5es sobre o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes: o \u201cparti pris\u201d de Montesquieu. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 17, n\u00b0 68, p. 15, out./dez. 1980"], ["6f69e6bdf6c25bcf9997b0bae5efd6900d9ab11a808732e4470129eed9b45c53", "FIDES OMMATI. Dos freios e contrapesos entre os Poderes. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 14, n\u00b0 55, p. 55, jul./set. 1977"], ["b134c12ec77e8ff9b2397d0ec6d9a0d0909ac7285ab76c5b5a47fa07db03d88a", "ANNA C\u00c2NDIDA DA CUNHA FERRAZ. Conflito entre poderes: o poder congressual de sustar atos normativos do poder executivo. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 1994. p. 2021"], ["90804ced6c72a8af3609859bfec1e95976f2b4424e127336a06385ca127eb5d3", "JAVIER GARC\u00cdA ROCA. Separaci\u00f3n de poderes y disposiciones del ejecutivo com rango de ley: mayoria, minor\u00edas, controles. Cadernos de Direito Constitucional e Ci\u00eancia Pol\u00edtica, S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, ano 7, n\u00b0 7, p. 7, abr./jun. 1999"], ["94f9c29a6f46ef2f2149b6609d6afb987a514319aa7af17b90507e5df15f50e8", "JJ. GOMES CANOTILHO; VITAL MOREIRA. Os poderes do presidente da rep\u00fablica. Coimbra: Coimbra Editora, 1991"], ["e39912c2b61b0d0628017c83a05b53d6a2ecfc5531c9439cd934909de950e296", "JOS\u00c9 ALFREDO DE OLIVEIRA BARACHO. Aspecto da teoria geral do processo constitucional: teoria da separa\u00e7\u00e3o de poderes e fun\u00e7\u00f5es do Estado. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 19, n\u00b0 76, p. 97, out./dez. 1982"], ["1c275852eada8d1c51a36ab5e599896c19f58faabf8f298d250296bdb6f62e54", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas 7\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2013, p. 512"], ["9120a609d1fd0d1a8a0674d037a9c6a61225fa6e9b60d955795bb3deab0df940", "MIRABETE, Julio Fabbrini. C\u00f3digo Penal Comentado. l' ed., pg. 406. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2000"], ["837000354f75799cdef1eb8c117d3651338d4e30c779293588766b2de11fb07a", "MARINONI, Luiz Guilherme. Processo de Conhecimento . 6. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2007, p. 657"], ["6b4cf9cd0a686a004697b27520ef2be589aba3a326cf72270e0da08074805432", "SACHA CALMON NAVARRO CO\u00caLHO, \u201cCurso de Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro\u201d, p. 287/299, item n. 7.1, 9\u00aa ed., 2006, Forense"], ["369136726158abc63b3ae529d8f42f0bbcb55b8b10ff66c434ff5ba4110cce92", "JORGE MIRANDA (Manual de direito constitucional. 4. Ed. Coimbra: Coimbra Editora, 1990, t. 1, p. 13-14)"], ["bb3dcf90bd28705e6a524d39527a461b4a32639654097a2bb115dc2d2a04c92e", "PAULO DE BARROS CARVALHO, \u201cCurso de Direito \n\nTribut\u00e1rio\u201d, p. 119/120, 4\u00aa ed., 1991, Saraiva"], ["3c3530e6452a405334d84aec042b74e63caa9df186612bd1962776c1ca2408c6", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, C\u00f3digo de Processo Civil Comentado, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT"], ["30a7dd95f95be5da29ed5ee096cf8bbe5206e75bd7db7c2d2cefaaa3c480fd9e", "ALIOMAR BALEEIRO, \u201cLimita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar\u201d, p. 91, 5\u00aa ed., 1977, Forense"], ["f7b791ab6b0cd9fe684ce6240d554aa5812c7b55d85b460cb8808e2c6fbe1158", "Pontes de Miranda, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense"], ["aede4ded38e0e5caa816c39319cdf52cde9a07ec4190a390bca81fe94599d165", "Prote\u00e7\u00e3o Judicial Contra Omiss\u00f5es Legislativas: a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o e mandado de injun\u00e7\u00e3o. 2.ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2003, p. 95"], ["05ab4a0cad79381ce3384fee8acac373ec4d9ba6194c0d8f1781a538f86b545d", "MEIRELLES, Hely Lopes & WALD, \n\nArnoldo. Mandado de Seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo, Malheiros, 2 O O 4. p. \n\n259"], ["a4ce6a7d1f4eddf6db403aeb05173d1bddceeadcb0638764f3fcc67c6080afc5", "Era dos Direitos, Rio de Janeiro: Campus, 1992, p. 77-8"], ["f7f46d86a09df667fb8f38a16478847cba8f7d230674367b268aaf0d558338bb", "Mensal\u00e3o"]]], [[["9b421b32d2ba12a1909909346ff26a8fcbf1ba54efefbfe9f8acd616a27d3dd5", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (Manual de Direito Processual Civil , vol. IV/361, item n. 1.048, 1976, Saraiva)"], ["9626a48ee91f91eb02f809c62719ef78f9904f6fdc6073b143820d1344368642", "MARCELO CAETANO. Direito constitucional. 2. ed. Rio de Janeiro: Forense, 1987. v. 1, p. 244"], ["8d8ca60ea642d7682d192643110ad44ed772f7eeab3f1ac2b348426747bf33b1", "GRINOVER, Ada Pellegrini. A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria e Diverg\u00eancia de Interpreta\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria Constitucional. Revista de Processo n\u00ba 87, S\u00e3o Paulo: RT, 1997, p. 37/47"], ["a032931d39b71d6705ec54beefd916ee6103bef361903abbf0e4f574e24efa68", "MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de Seguran\u00e7a. 28\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2005, p\u00e1gs. 36/37"], ["d9e25909c01fcd0acad09c327bc0ee0c9e5d8ae42e03113a658f67bcfe88b272", "JORGE MIRANDA, \u201cManual de Direito Constitucional\u201d, tomo II, p. 273/274, item n. 69, 2\u00aa ed., Coimbra Editora Limitada"], ["4a474e9df2a48686e4b02fca3fb5c3a50cfbd840d60ae9522942bae2c7492e70", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 11\u00ba ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012, p. 773"], ["4f892a41e55c324cde154677bbb505bbe776b989b9ebf0af9d6ef547c3ca5d8b", "Tourinho Filho, Fernando da Costa. \n\nManual de Processo Penal, 2007, p. 639"], ["f1bde8cd656c760f005a3c9db7e17ec955188dc07c301b9834869358e6ac35fc", "JOS\u00c9 GOMES CANOTILHO (Direito constitucional e teoria da Constitui\u00e7\u00e3o. Almedina, p. 87)"], ["995917fddcd398da3fd566806445d4a7f6d5f0b4fbca8d00d5ecc0b19e01a100", "NUCCI, GUILHERME, C\u00f3digo Penal Comentado, RT, p. 358"], ["76523e5916d9c5d41a890114d56daff9d0f8a0340e9c327bbd1a416d2b6491df", "Processo coletivo: tutela de direitos coletivos e tutela coletiva de direitos. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2014. p. 147"], ["470f3a806ce82c743cdcfc66b6ddf6ed93f7076d7732ca40a5f519ee66f654f1", "Maximiliano, Coment\u00e1rios, 1929, n391, p. 643, noPrinc\u00edpios do direito constitucional, 1929, II, nLopes Meirelles, Direito municipal brasileiro, 1964, II, 566 e 567"], ["a98f47d892dbeaa230576ce2dd858527bee1ff61fbc56424e7a6584773eff875", "Barbalho, Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, o282; p. 398-9, nota 5"], ["bea6af9d8cbd9740820b1f7d1f44b5b0325c4ae19b857b38c4f547b0d4f44c9b", "Rui Barbosa, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, III, 176"], ["086e0d421b0141c944d9cff865022188ff8ac67da8023ff900d5d2356679b810", "HAMILTON (The federalist papers LXV"], ["4848e8766a689e489285cc11dce32585e47ae5a0f100ba678794d77e728a376f", "PONTES DE MIRANDA (Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1946. Rio de Janeiro: Henrique Cahem, 1946. p. 138"], ["6f2f15b11c5b5e2a0e131beacf0bd91ec9b1d8e854daf3e25ba8aacd7a7ddb56", "JOS\u00c9 GERALDO SOUZA J\u00daNIOR. Reflex\u00f5es sobre o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes: o \u201cparti pris\u201d de Montesquieu. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 17, n\u00b0 68, p. 15, out./dez. 1980"], ["6f69e6bdf6c25bcf9997b0bae5efd6900d9ab11a808732e4470129eed9b45c53", "FIDES OMMATI. Dos freios e contrapesos entre os Poderes. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 14, n\u00b0 55, p. 55, jul./set. 1977"], ["b134c12ec77e8ff9b2397d0ec6d9a0d0909ac7285ab76c5b5a47fa07db03d88a", "ANNA C\u00c2NDIDA DA CUNHA FERRAZ. Conflito entre poderes: o poder congressual de sustar atos normativos do poder executivo. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 1994. p. 2021"], ["90804ced6c72a8af3609859bfec1e95976f2b4424e127336a06385ca127eb5d3", "JAVIER GARC\u00cdA ROCA. Separaci\u00f3n de poderes y disposiciones del ejecutivo com rango de ley: mayoria, minor\u00edas, controles. Cadernos de Direito Constitucional e Ci\u00eancia Pol\u00edtica, S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, ano 7, n\u00b0 7, p. 7, abr./jun. 1999"], ["94f9c29a6f46ef2f2149b6609d6afb987a514319aa7af17b90507e5df15f50e8", "JJ. GOMES CANOTILHO; VITAL MOREIRA. Os poderes do presidente da rep\u00fablica. Coimbra: Coimbra Editora, 1991"], ["e39912c2b61b0d0628017c83a05b53d6a2ecfc5531c9439cd934909de950e296", "JOS\u00c9 ALFREDO DE OLIVEIRA BARACHO. Aspecto da teoria geral do processo constitucional: teoria da separa\u00e7\u00e3o de poderes e fun\u00e7\u00f5es do Estado. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 19, n\u00b0 76, p. 97, out./dez. 1982"], ["1c275852eada8d1c51a36ab5e599896c19f58faabf8f298d250296bdb6f62e54", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas 7\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2013, p. 512"], ["9120a609d1fd0d1a8a0674d037a9c6a61225fa6e9b60d955795bb3deab0df940", "MIRABETE, Julio Fabbrini. C\u00f3digo Penal Comentado. l' ed., pg. 406. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2000"], ["837000354f75799cdef1eb8c117d3651338d4e30c779293588766b2de11fb07a", "MARINONI, Luiz Guilherme. Processo de Conhecimento . 6. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2007, p. 657"], ["6b4cf9cd0a686a004697b27520ef2be589aba3a326cf72270e0da08074805432", "SACHA CALMON NAVARRO CO\u00caLHO, \u201cCurso de Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro\u201d, p. 287/299, item n. 7.1, 9\u00aa ed., 2006, Forense"], ["369136726158abc63b3ae529d8f42f0bbcb55b8b10ff66c434ff5ba4110cce92", "JORGE MIRANDA (Manual de direito constitucional. 4. Ed. Coimbra: Coimbra Editora, 1990, t. 1, p. 13-14)"], ["bb3dcf90bd28705e6a524d39527a461b4a32639654097a2bb115dc2d2a04c92e", "PAULO DE BARROS CARVALHO, \u201cCurso de Direito \n\nTribut\u00e1rio\u201d, p. 119/120, 4\u00aa ed., 1991, Saraiva"], ["3c3530e6452a405334d84aec042b74e63caa9df186612bd1962776c1ca2408c6", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, C\u00f3digo de Processo Civil Comentado, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT"], ["30a7dd95f95be5da29ed5ee096cf8bbe5206e75bd7db7c2d2cefaaa3c480fd9e", "ALIOMAR BALEEIRO, \u201cLimita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar\u201d, p. 91, 5\u00aa ed., 1977, Forense"], ["f7b791ab6b0cd9fe684ce6240d554aa5812c7b55d85b460cb8808e2c6fbe1158", "Pontes de Miranda, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense"], ["aede4ded38e0e5caa816c39319cdf52cde9a07ec4190a390bca81fe94599d165", "Prote\u00e7\u00e3o Judicial Contra Omiss\u00f5es Legislativas: a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o e mandado de injun\u00e7\u00e3o. 2.ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2003, p. 95"], ["05ab4a0cad79381ce3384fee8acac373ec4d9ba6194c0d8f1781a538f86b545d", "MEIRELLES, Hely Lopes & WALD, \n\nArnoldo. Mandado de Seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo, Malheiros, 2 O O 4. p. \n\n259"], ["a4ce6a7d1f4eddf6db403aeb05173d1bddceeadcb0638764f3fcc67c6080afc5", "Era dos Direitos, Rio de Janeiro: Campus, 1992, p. 77-8"], ["f7f46d86a09df667fb8f38a16478847cba8f7d230674367b268aaf0d558338bb", "Mensal\u00e3o"]], [["a08fc51b412e81fd65ae4560761338a0a037ea3a8b75e738d7575b897b032550", "BALEEIRO, Aliomar. Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar, 7\u2022 ed., at. Misabel Derzi. Rio de Janeiro: Forense, 2005, p. 295"], ["e90d472eefd859414bf97c96d8f32056c31fb7dfdb89f6c02ed9e0d417c0087d", "CLAUS ROXIN (\u201cAutoria y Dom\u00ednio del Hecho\u201d, 7\u00aa ed., p. 149, 2000, Marcial Pons"], ["2a545a0e1991a614edb59a50d6d4b77e72a1768830a89170d4a51b07e333a08a", "GRECO, Rog\u00e9rio. C\u00f3digo Penal Comentado \u2013 10. ed, Niter\u00f3i, RJ: Impetus, 2016, p. 1137"], ["595ec7a79ca12017737a316788db4befb4b38f8ff99e1ef87564547076d14c0e", "R\u00d3GER AUGUSTO FRAGATA TOJEIRO MORCELLI, \u201cTeoria do Dom\u00ednio do Fato\u201d"], ["45c5f122f8451e39216c02e2902d680da765516bd9de9f806f190d431e417872", "THEMISTOCLES CAVALCANTI. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal comentada. Rio de Janeiro: Forense, 1948. p. 263. v. 2"], ["0dcf144f398ac6a2216b89279d710577af6550cb983169185024e5a0fc55e2d0", "NORMA BONACCORSO, \u201cAutoria Mediata e Criminalidade Organizada"], ["4c540699823bfcd6ed5df9426c3aa489b55ad1054aca04880c6d7bd20ab26d02", "DIOGO DE FIGUEIREDO MOREIRA NETO. Interfer\u00eancias entre poderes do Estado (Fric\u00e7\u00f5es entre o executivo e o legislativo na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988). Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 26, n\u00b0 103, p. 5, jul./set. 1989"], ["edf986e0f38537568159579c1115b361128e0b4c80633d5f1fe421a5b9055433", "NILO BATISTA, \u201cConcurso de Agentes\u201d, 1979, Liber Juris"], ["7c656690b8be4971de4e573531216775e9c74d4c63e6eb737d8cebf434d9fe3d", "WILLIAM BONDY. The separation of governmental powers. In: History and theory in the constitutions. New York: Columbia College, 1986"], ["6fd279a9f0ac72dad9d1243c23d3952d3847309531a273086d9ab4ed532f15e3", "MANOEL PEDRO PIMENTEL, \u201cCrimes Contra o Sistema Financeiro Nacional\u201d, p. 174, 1987, RT"], ["829917823d38deb907157ee98ff7868d1485501a41267d0d2ffe473900682651", "JOS\u00c9 LUIZ DE ANHAIA MELLO. Da separa\u00e7\u00e3o de poderes \u00e0 guarda da Constitui\u00e7\u00e3o: as cortes constitucionais. 1969. Tese (C\u00e1tedra) \u2013 Fadusp, S\u00e3o Paulo"], ["d5c60a4fb987af5b41d8ffabed48ee56a1ebcfafe2d244990b503ce7291f9a9e", "ROG\u00c9RIO LAURIA TUCCI, \u201cDireitos e Garantias Individuais no Processo Penal Brasileiro\u201d, p. 212/214, 1993, Saraiva"], ["f6aec32538223d1f6bf06929cfa4ba3a39a73e8b5c7a111211b0a398e5eac137", "BALEEIRO, Aliomar. Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar, , 7\u2022 ed., at. Misabel Derzi. Rio de Janeiro: Forense, 2005, p. 295"], ["7926b1060d10b7bc7f6bc653715a7472e39ca5e76c0ce45b7ce6928da96e1e7e", "DALMO DE ABREU DALLARI, \"O Renascer do Direito\", p. 94/103, 1976, Bushatsky"], ["8883e5a90ab603cb7d5a9dd9339655b17e0c71d3cac6a94ddf119937d9d9251c", "EDUARDO ESP\u00cdNOLA FILHO, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro Anotado\u201d, vol. IV/126-127, item n. 765, 3\u00aa ed., 1955, Borsoi"], ["667468f4d28c4febb8672641dadbbc84478aa9ddfc5b6ff47b915f97194fb625", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cElementos de Direito Processual Penal\u201d, vol. I/153, 1961, Forense"], ["9dca06c8e8802b8bcada67260f939035332b16f82337e37809a2870014b218f0", "FERNANDO DE ALMEIDA PEDROSO, \u201cProcesso Penal \u2013 O Direito de Defesa\u201d, p. 43/45, item n. 12, 1986, Forense"], ["334f02d7121902448d39f464b97e3e3147a010430b572459adbbf8cec8ce35ff", "GRINOVER, Ada Pellegrini. O Processo: III S\u00e9rie: estudos e pareceres de processo penal. 1 ed. Bras\u00edlia Gazeta Jur\u00eddica, 2013, pp. 165 e 166"], ["13943ad951c9e66a43d4908101f577f641f64d1df0347f76e8b6a7ca64052ada", "O\u00c3O BARBALHO, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira\u201d, p. 40, 1992, edi\u00e7\u00e3o fac- -similar do Senado Federal, Bras\u00edlia"], ["141ee06dad15f4b0270fdcd6cd1d6b82f78bc1dc83af4bd20eeba167a98cf6de", "MACCORMICK, Neil; SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study. London: Dartmouth, 1997, p. 543, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["b79459a808525a6fc207ee7a2bde02c2dd5b0f4c9c2a4a0fe6d0b4d8caa0e419", "MARINONI, Luiz Guilherme. Repercuss\u00e3o geral no recurso extraordin\u00e1rio. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007, p. 42"], ["dbe81daf9209701d1179c36c9dbdbb3f5864dc6977a3179478ca9c2b34266c49", "O Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos \u2022 Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica\", \"in\" Revista do \n\nAdvogado/ AASP n\u00ba 42, p. 30/34, 31/32, 1994"], ["51417333c4270eac0b95a657d8d0e93fd9661f185fbccd5564aea2196a4f6c7d", "MAUNZ-D\u00dcRIG, Grundgesetz Kommentar, Band I, M\u00fcnchen, Verlag C.H.Beck, 1990, 1I 18"], ["9bec50841103de121061f68292535bd54338e4bf6d461047933dd1f17cc044d0", "PIEROTH & SCHLINK. Grundrechte - Staatsrecht II. Heidelberg: 2005. p. 277."], ["a377f4fe0768d854e65bd8b19a0965a532784b2fa4a6ecba77a4c5543ffdaf19", "Direito \u00e0 n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o e direito ao sil\u00eancio. Editora Livraria do Advogado, Porto Alegre, 2011, p. 104"], ["5e4937862537df66a7091f1219be5e02dce773de5182645dd77a42eca3871baa", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira. Curso de Processo Penal. 9\u2022 ed., pg. 547-548. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2008"], ["0248222e4e69a5a155d1f44f85710232205da9fe532c988c8d71c067ba6b3ecc", "TORRES, Ricardo Lobo. Tratado de Direito Constitucional Financeiro e Tribut\u00e1rio. Os Direitos Humanos e a Tributa\u00e7\u00e3o: Imunidades e Isonomia. Vol. III. 2\u00aa ed. Rio de Janeiro: Renovar, 1999, p. 340"], ["f9a6a0f72a340bc7c7a17ebfa6795f15331f08b55014f7e157895d0650a9d2c2", "SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study . London: Dartmouth, 1997, p. 503-504, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["184704f025f54a822e709a09f050f39ed1143c28f252d0235de12ab03474c1ba", "MACCORMICK, Neil; SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study . London: Dartmouth, 1997, p. 543, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["b65bcbe56c3fe2d639c4e5bd900cd8a2d53729b474d06c866b0d0ffae0fd89a8", "NUCCI, Guilherme de Souza. Individualiza\u00e7\u00e3o da Pena. Rio de Janeiro: Forense, 2015, p. 147"], ["f0202cb217d086a2c1921dbcb5b196c8fca90bf9d07e683508da0509a7beabb2", "GRINOVER, Ada Pellegrini. Recursos no Processo Penal: teoria geral dos recursos em esp\u00e9cie e a\u00e7\u00f5es de impugna\u00e7\u00e3o. 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008. p. 83"], ["c2b6e0995bdcc240274d9b1b95aa67c932fd395ed3eda19aa0433e9b8b588828", "JESUS, Dam\u00e1sio, Direito Penal: parte especial, 4. v., 12 ed., Saraiva, 2002, p 237-238"], ["7212be9c6d787fbcb8bdff14ad68629ed3833f27809cbbf4e5deda652eed81f7", "SYLVIA HELENA DE FIGUEIREDO STEINER, \"A Conven\u00e7\u00e3o \n\nAmericana Sobre Direitos Humanos e Sua Integra\u00e7\u00e3o ao Processo Penal Brasileiro\", p. 125, item n. 4.4.7, 2000, RT, v.g."], ["6e71a170813cbc17180dced0703dae780b749838b6013253b26ba1c8bbf6cd1c", "O Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos -Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica\", \"in\" Revista do Advogado/AASP n\u00ba 42, p. 30/34, 3V32, 1994"]]], [[["a08fc51b412e81fd65ae4560761338a0a037ea3a8b75e738d7575b897b032550", "BALEEIRO, Aliomar. Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar, 7\u2022 ed., at. Misabel Derzi. Rio de Janeiro: Forense, 2005, p. 295"], ["e90d472eefd859414bf97c96d8f32056c31fb7dfdb89f6c02ed9e0d417c0087d", "CLAUS ROXIN (\u201cAutoria y Dom\u00ednio del Hecho\u201d, 7\u00aa ed., p. 149, 2000, Marcial Pons"], ["2a545a0e1991a614edb59a50d6d4b77e72a1768830a89170d4a51b07e333a08a", "GRECO, Rog\u00e9rio. C\u00f3digo Penal Comentado \u2013 10. ed, Niter\u00f3i, RJ: Impetus, 2016, p. 1137"], ["595ec7a79ca12017737a316788db4befb4b38f8ff99e1ef87564547076d14c0e", "R\u00d3GER AUGUSTO FRAGATA TOJEIRO MORCELLI, \u201cTeoria do Dom\u00ednio do Fato\u201d"], ["45c5f122f8451e39216c02e2902d680da765516bd9de9f806f190d431e417872", "THEMISTOCLES CAVALCANTI. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal comentada. Rio de Janeiro: Forense, 1948. p. 263. v. 2"], ["0dcf144f398ac6a2216b89279d710577af6550cb983169185024e5a0fc55e2d0", "NORMA BONACCORSO, \u201cAutoria Mediata e Criminalidade Organizada"], ["4c540699823bfcd6ed5df9426c3aa489b55ad1054aca04880c6d7bd20ab26d02", "DIOGO DE FIGUEIREDO MOREIRA NETO. Interfer\u00eancias entre poderes do Estado (Fric\u00e7\u00f5es entre o executivo e o legislativo na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988). Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 26, n\u00b0 103, p. 5, jul./set. 1989"], ["edf986e0f38537568159579c1115b361128e0b4c80633d5f1fe421a5b9055433", "NILO BATISTA, \u201cConcurso de Agentes\u201d, 1979, Liber Juris"], ["7c656690b8be4971de4e573531216775e9c74d4c63e6eb737d8cebf434d9fe3d", "WILLIAM BONDY. The separation of governmental powers. In: History and theory in the constitutions. New York: Columbia College, 1986"], ["6fd279a9f0ac72dad9d1243c23d3952d3847309531a273086d9ab4ed532f15e3", "MANOEL PEDRO PIMENTEL, \u201cCrimes Contra o Sistema Financeiro Nacional\u201d, p. 174, 1987, RT"], ["829917823d38deb907157ee98ff7868d1485501a41267d0d2ffe473900682651", "JOS\u00c9 LUIZ DE ANHAIA MELLO. Da separa\u00e7\u00e3o de poderes \u00e0 guarda da Constitui\u00e7\u00e3o: as cortes constitucionais. 1969. Tese (C\u00e1tedra) \u2013 Fadusp, S\u00e3o Paulo"], ["d5c60a4fb987af5b41d8ffabed48ee56a1ebcfafe2d244990b503ce7291f9a9e", "ROG\u00c9RIO LAURIA TUCCI, \u201cDireitos e Garantias Individuais no Processo Penal Brasileiro\u201d, p. 212/214, 1993, Saraiva"], ["f6aec32538223d1f6bf06929cfa4ba3a39a73e8b5c7a111211b0a398e5eac137", "BALEEIRO, Aliomar. Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar, , 7\u2022 ed., at. Misabel Derzi. Rio de Janeiro: Forense, 2005, p. 295"], ["7926b1060d10b7bc7f6bc653715a7472e39ca5e76c0ce45b7ce6928da96e1e7e", "DALMO DE ABREU DALLARI, \"O Renascer do Direito\", p. 94/103, 1976, Bushatsky"], ["8883e5a90ab603cb7d5a9dd9339655b17e0c71d3cac6a94ddf119937d9d9251c", "EDUARDO ESP\u00cdNOLA FILHO, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro Anotado\u201d, vol. IV/126-127, item n. 765, 3\u00aa ed., 1955, Borsoi"], ["667468f4d28c4febb8672641dadbbc84478aa9ddfc5b6ff47b915f97194fb625", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cElementos de Direito Processual Penal\u201d, vol. I/153, 1961, Forense"], ["9dca06c8e8802b8bcada67260f939035332b16f82337e37809a2870014b218f0", "FERNANDO DE ALMEIDA PEDROSO, \u201cProcesso Penal \u2013 O Direito de Defesa\u201d, p. 43/45, item n. 12, 1986, Forense"], ["334f02d7121902448d39f464b97e3e3147a010430b572459adbbf8cec8ce35ff", "GRINOVER, Ada Pellegrini. O Processo: III S\u00e9rie: estudos e pareceres de processo penal. 1 ed. Bras\u00edlia Gazeta Jur\u00eddica, 2013, pp. 165 e 166"], ["13943ad951c9e66a43d4908101f577f641f64d1df0347f76e8b6a7ca64052ada", "O\u00c3O BARBALHO, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira\u201d, p. 40, 1992, edi\u00e7\u00e3o fac- -similar do Senado Federal, Bras\u00edlia"], ["141ee06dad15f4b0270fdcd6cd1d6b82f78bc1dc83af4bd20eeba167a98cf6de", "MACCORMICK, Neil; SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study. London: Dartmouth, 1997, p. 543, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["b79459a808525a6fc207ee7a2bde02c2dd5b0f4c9c2a4a0fe6d0b4d8caa0e419", "MARINONI, Luiz Guilherme. Repercuss\u00e3o geral no recurso extraordin\u00e1rio. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007, p. 42"], ["dbe81daf9209701d1179c36c9dbdbb3f5864dc6977a3179478ca9c2b34266c49", "O Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos \u2022 Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica\", \"in\" Revista do \n\nAdvogado/ AASP n\u00ba 42, p. 30/34, 31/32, 1994"], ["51417333c4270eac0b95a657d8d0e93fd9661f185fbccd5564aea2196a4f6c7d", "MAUNZ-D\u00dcRIG, Grundgesetz Kommentar, Band I, M\u00fcnchen, Verlag C.H.Beck, 1990, 1I 18"], ["9bec50841103de121061f68292535bd54338e4bf6d461047933dd1f17cc044d0", "PIEROTH & SCHLINK. Grundrechte - Staatsrecht II. Heidelberg: 2005. p. 277."], ["a377f4fe0768d854e65bd8b19a0965a532784b2fa4a6ecba77a4c5543ffdaf19", "Direito \u00e0 n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o e direito ao sil\u00eancio. Editora Livraria do Advogado, Porto Alegre, 2011, p. 104"], ["5e4937862537df66a7091f1219be5e02dce773de5182645dd77a42eca3871baa", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira. Curso de Processo Penal. 9\u2022 ed., pg. 547-548. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2008"], ["0248222e4e69a5a155d1f44f85710232205da9fe532c988c8d71c067ba6b3ecc", "TORRES, Ricardo Lobo. Tratado de Direito Constitucional Financeiro e Tribut\u00e1rio. Os Direitos Humanos e a Tributa\u00e7\u00e3o: Imunidades e Isonomia. Vol. III. 2\u00aa ed. Rio de Janeiro: Renovar, 1999, p. 340"], ["f9a6a0f72a340bc7c7a17ebfa6795f15331f08b55014f7e157895d0650a9d2c2", "SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study . London: Dartmouth, 1997, p. 503-504, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["184704f025f54a822e709a09f050f39ed1143c28f252d0235de12ab03474c1ba", "MACCORMICK, Neil; SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study . London: Dartmouth, 1997, p. 543, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["b65bcbe56c3fe2d639c4e5bd900cd8a2d53729b474d06c866b0d0ffae0fd89a8", "NUCCI, Guilherme de Souza. Individualiza\u00e7\u00e3o da Pena. Rio de Janeiro: Forense, 2015, p. 147"], ["f0202cb217d086a2c1921dbcb5b196c8fca90bf9d07e683508da0509a7beabb2", "GRINOVER, Ada Pellegrini. Recursos no Processo Penal: teoria geral dos recursos em esp\u00e9cie e a\u00e7\u00f5es de impugna\u00e7\u00e3o. 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008. p. 83"], ["c2b6e0995bdcc240274d9b1b95aa67c932fd395ed3eda19aa0433e9b8b588828", "JESUS, Dam\u00e1sio, Direito Penal: parte especial, 4. v., 12 ed., Saraiva, 2002, p 237-238"], ["7212be9c6d787fbcb8bdff14ad68629ed3833f27809cbbf4e5deda652eed81f7", "SYLVIA HELENA DE FIGUEIREDO STEINER, \"A Conven\u00e7\u00e3o \n\nAmericana Sobre Direitos Humanos e Sua Integra\u00e7\u00e3o ao Processo Penal Brasileiro\", p. 125, item n. 4.4.7, 2000, RT, v.g."], ["6e71a170813cbc17180dced0703dae780b749838b6013253b26ba1c8bbf6cd1c", "O Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos -Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica\", \"in\" Revista do Advogado/AASP n\u00ba 42, p. 30/34, 3V32, 1994"]], [["82f74a8c5f49708e6fb199b03c1e8186bca5e4cb89c2951f6aea264dd2751980", "MARINONI, Luiz Guilherme. Repercuss\u00e3o geral no recurso extraordin\u00e1rio. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007, p. 79"], ["6b2b23886ba7916d9caeaf951b64245e9ceb4293a43eb8e150e41af4a20945c6", "C\u00c2MARA, Alexandre Freitas. Li\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil, vol. /. 10 ed. Rio de Janeiro, Ed. Lumen Juris, 2004, pp. 125-127"], ["cf214f204ce21f4f64538f798451eac01b3b7dbc7962cf57f5fbbbd2a610938d", "S\u00e9rgio Bermudes, in A Reforma do \n\nPoder Judici\u00e1rio pela EC n\u00ba 45, Forense, 2005, pp. 40/1"], ["744d058ff656e24cde8bf3f90704240e497348ea8973fadeb2eb6bd3a970c665", "Coment\u00e1rios \u00e0 Lei de Sigilo Banc\u00e1rio. Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, 2009"], ["e164eaddee5ba5a66ef335ca2a2fdc71d09d9147af0fc2b2a0b904c63ba247d3", "Di\u00f3genes Gasparini , Direito administrativo, p. 386, 1989, Saraiva"], ["57dd63fdebda8df0832034ac1d3e2fabec63c0d388038513d8725b28d7052c95", "PINTO, Nelson Luiz. Manual dos Recursos C\u00edveis. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2003, p. 89-90"], ["282736fc151fe43b8897fb2ae0690ee1e4702b9be8bef25d7edae3cbdaffc908", "Pontes de Miranda, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense"], ["b65bb5a3004c2ec603deaed990b94a2fecd15589f773ce9b8f9bb99f9b33f615", "BARBI, Celso Agr\u00edcola. Do mandado de seguran\u00e7a. 9. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2000.p. 48"], ["701cd95baa65bb154f08a34da8c5c9ae2adbadac4ebde351d5819a2705da9dd9", "C\u00f3digo de processo civil comentado e legisla\u00e7\u00e3o extravagante. Nery J\u00fanior, Nelson e Nery, Rosa Maria de Andrade \u2013 10\u00aa ed. - S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2008, p\u00e1gs. 550"], ["b57fd00ccc26c5999342722fa38272612c16db31dd4c2904d3ce1e6cadc0b012", "Hesse, Konrad. Elementos de Direito Constitucional da Rep\u00fablica Federal da Alemanha. Porto Alegre: Sergio Fabris, 1998, p. 66"], ["b21f3081afbb7e2a85044353c4c97be8824f6f6d2e22ee8c539d55117c754d2a", "Theodoro J\u00fanior, Humberto. Curso de Direito Processual Civil. Ed. Forense: 26\u00aa ed., 1999, Rio de Janeiro, p\u00e1g. 419"], ["33f3ee26e20a32e08dcacf7641959896a95b90c56bdcf1d93d4d35f016828493", "MILTON SANSEVERINO, \u2018Fungibilidade dos Recursos\u2019, \u2018in\u2019 Revista de Processo, vol. 25/181"], ["87004d047aed59edc12e670bcba2d684dcdea1747c4043bc0afbc6eeee3f711e", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Do mandado de seguran\u00e7a. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, n. 90, abr/jun, 1986, p. 146"], ["6a7df9b2667054b47c21f5dc05a754f279cb2442bee8afe42cad3ad05081e3d8", "cf. Araken de Assis, 'in' 'Manual do Processo de Execu\u00e7\u00e3o', Ba ed., RT, p. 891"], ["d864c5f25f54e138046f21f24498ffff7cb5f5f9902015720404315d2e6bc5a3", "JORGE MIRANDA (\u201cManual de Direito Constitucional\u201d, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora)"], ["097a8caea30cc31bd5e0641db2dfaf2455eaae304483138a5d0ce743b4c69161", "GRECO, Rog\u00e9rio. C\u00f3digo Penal Comentado. 2\u00aa ed. Niter\u00f3i: Impetus, 2009, p. 758"], ["4c571e9e34bbf5e8be97730c3b90334241c8735ec9f94f38bab3f15567c1de35", "REYNALDO PORCHAT, \u201cCurso Elementar de Direito Romano\u201d, vol. I/338-339, item n. 528, 1937, Melhoramentos, v.g."], ["24649cb05a53e282d797a422927fff617162eacba037342c34af9b5ed7cd2b09", "BOSCHI, Jos\u00e9 Antonio Paganella. Das penas e seus crit\u00e9rios de aplica\u00e7\u00e3o. 3\u00aa ed. Porto \n\nAlegre: Livraria do Advogado Editora, 2004"], ["6b9e4eb9138db5deef0167c5562bfcfedac585bf5abe458f5b7b3e7b6130b1ef", "Direito Sumular. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2012, 14\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 137-138"], ["6f022a797b570eeb08109a76b5b5841872eb08e48e8f82eb3c9baeb63e6b1b18", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT (\u2018C\u00f3digo Penal Comentado\u2019, p. 571, 2\u00aa ed., 2004, Saraiva)"], ["295a51ebc7cb542dec0dfcded5e04116258c0ca944e55b83f9b2a773e6b96785", "PORTO, S\u00e9rgio Gilberto. Coisa Julgada Civil. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2006, p. 104"], ["6f13b558a70f090b3b7bd7d13ad3bb0b9f03b01dcff408d8dd6c96a5dafad4b3", "Curso de Direito Processual Civil. Vol 2. 2. ed., 2008, Bahia: Podivm, p. 592"], ["052dcb3030da477b16e0f389281a76e09ad501db814a75da98cead526491d534", "Hely Lopes Meirelles, Arnoldo Wald e Gilmar Ferreira Mendes (Mandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais. 35\u00ba ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros Editores, 2013. p. 39)"], ["ef59ea58f5d3835eee9edbcec6c2a481b858f648ea258f18985097d06828ecdb", "NOGUEIRA, Paulo L\u00facio. Contraven\u00e7\u00f5es Penais Controvertidas; 4\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: EUD; 1993, p. 46"], ["09a0453fceb3500ee1436793a1a6218c33e67ca534e2f928fb7bbf5d860acb9a", "Cf. MEDEIROS, Rui. A Decis\u00e3o de Inconstitucionalidade. Lisboa: Universidade Cat\u00f3lica, 1999, p. 738-739"], ["ef07f3402df92358b7909fadbdf874711870f26090235a46f61fc9477d8ccdb7", "O Juiz e a Fun\u00e7\u00e3o Jurisdicional, Forense, Rio, 1958, p.350"], ["fa89d3b2e83027a3861904ee9bcf6fd6d747ee99844a4f635cab0e71f54cf92a", "TOURINHO FILHO, Fernando da Costa. Processo penal, volume 4. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 35\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2013, p. 635-636"], ["a083d8bda21f339281f3f6b9233db9dc01aedbe763bff3a2ca4b3a0d45569880", "Nucci, Guilherme de Souza - Manual de Processo Penal e Execu\u00e7\u00e3o Penal, Revista dos Tribunais, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2007, p. 758"], ["231a7e728b747e65564b98188461cce9f099e0974f8933861911e55ce68b41b8", "Grinover, Ada Pellegrini \u2022 As nulidades no processo penal, Revista dos Tribunais, 7\u00aa EDI\u00c7\u00c3O, 2001, p. 28"], ["12f74731048599aa3f87bdaa48ce2f88d350643bfc66f4cb0409701d441a445d", "MIRABETE, Julio Fabbrini. C\u00f3digo Penal Interpretado. 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Atlas. 2007, p\u00e1g. 1.476"], ["323e6cd4d93b84d45976c0ada39372076b077265a73fc9430fd763fd81330dd5", "JORGE MIRANDA (\u201cManual de Direito Constitucional\u201d, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora"], ["8a15fea9a8880c224de3366daec293cd232310bebc780884c51ef593544bd7b4", "ADA"], ["86bce9bb919dd41ae35b07afd8748a3069fa4cc0a319c0c5489ad94d984ddac6", "New York Times Co. v. Sullivan"], ["6469f2cba984bf2fabe0eb76ccbf6c5a74de3504b0f40d576c735ae9e24f8c48", "Gustavo Tepedino"]]], [[["82f74a8c5f49708e6fb199b03c1e8186bca5e4cb89c2951f6aea264dd2751980", "MARINONI, Luiz Guilherme. Repercuss\u00e3o geral no recurso extraordin\u00e1rio. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007, p. 79"], ["6b2b23886ba7916d9caeaf951b64245e9ceb4293a43eb8e150e41af4a20945c6", "C\u00c2MARA, Alexandre Freitas. Li\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil, vol. /. 10 ed. Rio de Janeiro, Ed. Lumen Juris, 2004, pp. 125-127"], ["cf214f204ce21f4f64538f798451eac01b3b7dbc7962cf57f5fbbbd2a610938d", "S\u00e9rgio Bermudes, in A Reforma do \n\nPoder Judici\u00e1rio pela EC n\u00ba 45, Forense, 2005, pp. 40/1"], ["744d058ff656e24cde8bf3f90704240e497348ea8973fadeb2eb6bd3a970c665", "Coment\u00e1rios \u00e0 Lei de Sigilo Banc\u00e1rio. Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, 2009"], ["e164eaddee5ba5a66ef335ca2a2fdc71d09d9147af0fc2b2a0b904c63ba247d3", "Di\u00f3genes Gasparini , Direito administrativo, p. 386, 1989, Saraiva"], ["57dd63fdebda8df0832034ac1d3e2fabec63c0d388038513d8725b28d7052c95", "PINTO, Nelson Luiz. Manual dos Recursos C\u00edveis. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2003, p. 89-90"], ["282736fc151fe43b8897fb2ae0690ee1e4702b9be8bef25d7edae3cbdaffc908", "Pontes de Miranda, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense"], ["b65bb5a3004c2ec603deaed990b94a2fecd15589f773ce9b8f9bb99f9b33f615", "BARBI, Celso Agr\u00edcola. Do mandado de seguran\u00e7a. 9. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2000.p. 48"], ["701cd95baa65bb154f08a34da8c5c9ae2adbadac4ebde351d5819a2705da9dd9", "C\u00f3digo de processo civil comentado e legisla\u00e7\u00e3o extravagante. Nery J\u00fanior, Nelson e Nery, Rosa Maria de Andrade \u2013 10\u00aa ed. - S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2008, p\u00e1gs. 550"], ["b57fd00ccc26c5999342722fa38272612c16db31dd4c2904d3ce1e6cadc0b012", "Hesse, Konrad. Elementos de Direito Constitucional da Rep\u00fablica Federal da Alemanha. Porto Alegre: Sergio Fabris, 1998, p. 66"], ["b21f3081afbb7e2a85044353c4c97be8824f6f6d2e22ee8c539d55117c754d2a", "Theodoro J\u00fanior, Humberto. Curso de Direito Processual Civil. Ed. Forense: 26\u00aa ed., 1999, Rio de Janeiro, p\u00e1g. 419"], ["33f3ee26e20a32e08dcacf7641959896a95b90c56bdcf1d93d4d35f016828493", "MILTON SANSEVERINO, \u2018Fungibilidade dos Recursos\u2019, \u2018in\u2019 Revista de Processo, vol. 25/181"], ["87004d047aed59edc12e670bcba2d684dcdea1747c4043bc0afbc6eeee3f711e", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Do mandado de seguran\u00e7a. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, n. 90, abr/jun, 1986, p. 146"], ["6a7df9b2667054b47c21f5dc05a754f279cb2442bee8afe42cad3ad05081e3d8", "cf. Araken de Assis, 'in' 'Manual do Processo de Execu\u00e7\u00e3o', Ba ed., RT, p. 891"], ["d864c5f25f54e138046f21f24498ffff7cb5f5f9902015720404315d2e6bc5a3", "JORGE MIRANDA (\u201cManual de Direito Constitucional\u201d, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora)"], ["097a8caea30cc31bd5e0641db2dfaf2455eaae304483138a5d0ce743b4c69161", "GRECO, Rog\u00e9rio. C\u00f3digo Penal Comentado. 2\u00aa ed. Niter\u00f3i: Impetus, 2009, p. 758"], ["4c571e9e34bbf5e8be97730c3b90334241c8735ec9f94f38bab3f15567c1de35", "REYNALDO PORCHAT, \u201cCurso Elementar de Direito Romano\u201d, vol. I/338-339, item n. 528, 1937, Melhoramentos, v.g."], ["24649cb05a53e282d797a422927fff617162eacba037342c34af9b5ed7cd2b09", "BOSCHI, Jos\u00e9 Antonio Paganella. Das penas e seus crit\u00e9rios de aplica\u00e7\u00e3o. 3\u00aa ed. Porto \n\nAlegre: Livraria do Advogado Editora, 2004"], ["6b9e4eb9138db5deef0167c5562bfcfedac585bf5abe458f5b7b3e7b6130b1ef", "Direito Sumular. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2012, 14\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 137-138"], ["6f022a797b570eeb08109a76b5b5841872eb08e48e8f82eb3c9baeb63e6b1b18", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT (\u2018C\u00f3digo Penal Comentado\u2019, p. 571, 2\u00aa ed., 2004, Saraiva)"], ["295a51ebc7cb542dec0dfcded5e04116258c0ca944e55b83f9b2a773e6b96785", "PORTO, S\u00e9rgio Gilberto. Coisa Julgada Civil. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2006, p. 104"], ["6f13b558a70f090b3b7bd7d13ad3bb0b9f03b01dcff408d8dd6c96a5dafad4b3", "Curso de Direito Processual Civil. Vol 2. 2. ed., 2008, Bahia: Podivm, p. 592"], ["052dcb3030da477b16e0f389281a76e09ad501db814a75da98cead526491d534", "Hely Lopes Meirelles, Arnoldo Wald e Gilmar Ferreira Mendes (Mandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais. 35\u00ba ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros Editores, 2013. p. 39)"], ["ef59ea58f5d3835eee9edbcec6c2a481b858f648ea258f18985097d06828ecdb", "NOGUEIRA, Paulo L\u00facio. Contraven\u00e7\u00f5es Penais Controvertidas; 4\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: EUD; 1993, p. 46"], ["09a0453fceb3500ee1436793a1a6218c33e67ca534e2f928fb7bbf5d860acb9a", "Cf. MEDEIROS, Rui. A Decis\u00e3o de Inconstitucionalidade. Lisboa: Universidade Cat\u00f3lica, 1999, p. 738-739"], ["ef07f3402df92358b7909fadbdf874711870f26090235a46f61fc9477d8ccdb7", "O Juiz e a Fun\u00e7\u00e3o Jurisdicional, Forense, Rio, 1958, p.350"], ["fa89d3b2e83027a3861904ee9bcf6fd6d747ee99844a4f635cab0e71f54cf92a", "TOURINHO FILHO, Fernando da Costa. Processo penal, volume 4. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 35\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2013, p. 635-636"], ["a083d8bda21f339281f3f6b9233db9dc01aedbe763bff3a2ca4b3a0d45569880", "Nucci, Guilherme de Souza - Manual de Processo Penal e Execu\u00e7\u00e3o Penal, Revista dos Tribunais, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2007, p. 758"], ["231a7e728b747e65564b98188461cce9f099e0974f8933861911e55ce68b41b8", "Grinover, Ada Pellegrini \u2022 As nulidades no processo penal, Revista dos Tribunais, 7\u00aa EDI\u00c7\u00c3O, 2001, p. 28"], ["12f74731048599aa3f87bdaa48ce2f88d350643bfc66f4cb0409701d441a445d", "MIRABETE, Julio Fabbrini. C\u00f3digo Penal Interpretado. 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Atlas. 2007, p\u00e1g. 1.476"], ["323e6cd4d93b84d45976c0ada39372076b077265a73fc9430fd763fd81330dd5", "JORGE MIRANDA (\u201cManual de Direito Constitucional\u201d, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora"], ["8a15fea9a8880c224de3366daec293cd232310bebc780884c51ef593544bd7b4", "ADA"], ["86bce9bb919dd41ae35b07afd8748a3069fa4cc0a319c0c5489ad94d984ddac6", "New York Times Co. v. Sullivan"], ["6469f2cba984bf2fabe0eb76ccbf6c5a74de3504b0f40d576c735ae9e24f8c48", "Gustavo Tepedino"]], [["7e777355a42375cb7c570d12aab8e442eb973004b0bc3a8b20714fc78b68322e", "MARINONI, Luiz Guilherme. Tutela Antecipat\u00f3ria e Julgamento Antecipado, p. 30"], ["ba2b416e96c9d0defdc0f8d6bba374e5f613856a01c1017079dc8231976cf9ef", "DWORKIN, Ronald. Taking rights seriously. Cambridge: Harvard University Press, 1978, p. 201"], ["2606a0d6a8f0dd3bf4fd774e207a577fb9805d76c9fcec0aea2133418da69b4b", "MIRABETE, Julio Fabbrini. Processo Penal. 18' ed., pg. 500. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2007"], ["24c1149097de1ed9ca33530238146ee82f122d1ecbaa965dc5438f6bde2ef5f9", "Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1989. V. 1, p. 68"], ["31d64fc29820e7b276d0cebd03c58d874d84a1b3a5fcca7997aea23a365676cc", "Oliveira, Eug\u00eanio Pacelli de. Curso de processo penal, 4\u00aa ed., rev. atual. ampl., Belo Horizonte, Del Rey, 2005, p. 410"], ["b28f1bc2df3e271f8ce52d736e3c75a1c2268b8eeb583b990a7fc2d919a1399b", "Pierpaolo Cruz Bottini"], ["281e17b751eb68aa78b1c7ec7953f333c4ff21a632e9b4d73cd7b0739fe93526", "Presidencialismo de coaliz\u00e3o. Curitiba : Juru\u00e1, 2016, p. 123"], ["146c5c934b2547f73d7098a6bc6725a697f25aaf1e484220e5c0f222612249fe", "MEIRELLES, Hely Lopes. Direito Administrativo Brasileiro. 42.ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2016, p. 464"], ["3d16558d23e4d031be20388e55d3a027476c9e2fceeee663bd174e231dbed08b", "MANOEL GON\u00c7ALVES FERREIRA FILHO, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 , vol. 1/65-66, 1997, 2\u00aa ed., Saraiva"], ["fc9c98796cf245123d9498bb5e96b0b71a268184470bc9ebe961ba3ca36af3bd", "Fauzi Hassan Choukr (Garantias Constitucionais na Investiga\u00e7\u00e3o Criminal. 3\u00aa ed., Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2006. p. 67)"], ["e1b150a9e1fd429971d1a989ba2e36e8e4bc22b28d5811465928853bfff5e92e", "ALEXY, Robert. Teoria dos Direitos Fundamentais. Trad. Virg\u00edlio Afonso da Silva. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2011, p. 116"], ["27393f6877e3c4026861e8b37437f6879e193fbe800f8c4158be6f95c5c71973", "OLIVEIRA, Carlos Alberto Alvaro de. O formalismo-valorativo no confronto com o formalismo excessivo. In: Revista de Processo, S\u00e3o Paulo: RT, n.\u00ba 137, p. 7-31, 2006"], ["ace377ef43a1784864b7769f00dbae14a63cc3679e5dfffcdba6cf7b45c0cd8e", "MOREIRA, Jos\u00e9 Carlos Barbosa. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Vol. V - Arts. 476 a 565, Rio de Janeiro: Ed. Forense, 2009, p. 40"], ["3e3855a6ccdad6baf64be0553aa8dc9fedd1183276f45db401f963f5fcba00bc", "FUX, Luiz. Mandado de seguran\u00e7a. Rio de Janeiro: Forense, 2010. p. 79"], ["f503f402741b5f7590d5acf815e7a712ab6a4e6e86d5b5404a9237235cb48996", "SULLIVAN, Kathleen M.; GUNTHER, Gerald. Constitutional Law. New York: Foundation Press, 16\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2007"], ["c6f99bfd54ad191d64b6dc85ec0b4ffb61174790aad66a5af05cb1ab36593648", "Direito administrativo brasileiro. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 28\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2003, p. 176"], ["2cbcefd04f961b7381615578128592609c3a82dde0de755b065c2562818f736d", "\u201cConstitui\u00e7\u00e3o e d\u00e9ficit procedimental\u201d in Estudos sobre direitos fundamentais. Coimbra: Coimbra Editora, 2004, p. 79"], ["5b45d290b96634045f34e30f226f022b9a49a624dbfe56df111254f4aaab547a", "GASPARINI, Di\u00f3genes. Direito administrativo. S\u00e3o Paulo: Editora Saraiva, 1989, pp. 207-208"], ["0fc862329c120ff2ff6a8292a2d41457d82dc5a229d131caf3c089d0f2824944", "Min. Eduardo Espinola, in Quest\u00f5es Jur\u00eddicas e Pareceres, Companhia Editora Nacional, S\u00e3o Paulo, v. 2, p. 242"], ["cf4011ad48563115741040d533abafdb7a09df36ac266d05187e1fb1c7ea8b3d", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo penal comentado. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2003. p. 299-300"], ["ccecad4d8ed62d786f8e6f2c5c2872b2c6903e24950f17fd3c145f3e02bd75c0", "MONCADA, Lu\u00eds S. Cabral de. Lei e regulamento. Coimbra: Coimbra Editora, 2002, p. 385"], ["9eca6ae75a874781cbcfeb39ac20acea98839ae59b73d9217d90cb71c61a66da", "MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007. p. 39"], ["7087c7427df85785d07576d0be85ace84137abbc70a7b91569b49d6e79f5ba3d", "VAZ, Manuel Afonso. Lei e reserva de lei: a causa da lei na constitui\u00e7\u00e3o portuguesa de 1976. Porto, 1992, p. 34"], ["2b19d73c38fef897d1315f26e2643a3d520d82dde77a9f80d917721b49dcb583", "ZENO VELOSO, \u201cControle Jurisdicional de Constitucionalidade\u201d, p. 50/51, item n. 41, 1999, Cejup"], ["8a2a28becb9d5e773c7a72699b0b43e60df15831fb8b87ae13ae1dc2ae881657", "Pontes de Miranda (Tratado de Direito Privado \u2013 contratos de sociedade, sociedades de pessoas. 3. ed. S\u00e3o Paulo: RT, 1984. XLIX, p. 507"], ["8c68f986aaa30ea051567444fa2e1b18fbf874db9c5cdc2e4bc96b03cd864f98", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA, \u201cCurso de Direito Constitucional Positivo\u201d, p. 50/52, item n. 14, 27\u00aa ed., 2006, Malheiros"], ["37a75ddcac677c1ad260370514a77811f75ae18dc1840f5b47bb05606f517852", "L\u00daCIO BITTENCOURT, \u201cO Controle Jurisdicional da Constitucionalidade das Leis\u201d, p. 43/46, 2\u00aa ed., 1968, Forense"], ["277a558592adc297a1d7234060f028ae6d9cc71ce2277d32e4e4796072f1f9c6", "DIOGENES GASPARINI, 'Direito Administrativo', 12\" ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva. 2007. p. 218"], ["1c081300e75e8cf1df87c286b63b562322513d14f52b21ce6c03cfb732b05723", "Pe. Joseph Comblin, \u2018A Ideologia da Seguran\u00e7a Nacional \u2014 O Poder Militar na Am\u00e9rica Latina\u2019, p. 225, 3\u00aa ed., 1980; trad. de A. Veiga Fialho, Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira"], ["1e78463ca9f1bd2fd7a38127988a94a4cfda57af5304faa8bbd77ff12c3bd5c8", "L\u00daCIA VALLE FIGUEIREDO, Curso de Direito Administrativo , p. 443/456, 9\u00aa ed., 2008, Malheiros"], ["2f939ea07ada83454174b954913974e641f522f4f4e89956ec99df40f1e6a037", "PINTO FERREIRA, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira , vol. 1/176 e 180, 1989, Saraiva"], ["c67c10b8e30e99001a6d058491231dbbd5460183c91db06f443e85d3c802b8fa", "Renato Marc\u00e3o, \u2018in\u2019 Estatuto do Desarmamento, S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2008, p\u00e1gina 67"], ["89c03d3d5d4fe7a91f565fb979f5865277fcb28685fd8e183a114cdbfa9c2711", "\"C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\", 9.ed. p. 803"], ["61530e1c76963b45a53d003b0860acbfa27f9070d2b8e151b908906a99840994", "Nassif, Aramis. Considera\u00e7\u00f5es sobre nulidades no processo penal. Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2001, p. 29-30"]]], [[["7e777355a42375cb7c570d12aab8e442eb973004b0bc3a8b20714fc78b68322e", "MARINONI, Luiz Guilherme. Tutela Antecipat\u00f3ria e Julgamento Antecipado, p. 30"], ["ba2b416e96c9d0defdc0f8d6bba374e5f613856a01c1017079dc8231976cf9ef", "DWORKIN, Ronald. Taking rights seriously. Cambridge: Harvard University Press, 1978, p. 201"], ["2606a0d6a8f0dd3bf4fd774e207a577fb9805d76c9fcec0aea2133418da69b4b", "MIRABETE, Julio Fabbrini. Processo Penal. 18' ed., pg. 500. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2007"], ["24c1149097de1ed9ca33530238146ee82f122d1ecbaa965dc5438f6bde2ef5f9", "Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1989. V. 1, p. 68"], ["31d64fc29820e7b276d0cebd03c58d874d84a1b3a5fcca7997aea23a365676cc", "Oliveira, Eug\u00eanio Pacelli de. Curso de processo penal, 4\u00aa ed., rev. atual. ampl., Belo Horizonte, Del Rey, 2005, p. 410"], ["b28f1bc2df3e271f8ce52d736e3c75a1c2268b8eeb583b990a7fc2d919a1399b", "Pierpaolo Cruz Bottini"], ["281e17b751eb68aa78b1c7ec7953f333c4ff21a632e9b4d73cd7b0739fe93526", "Presidencialismo de coaliz\u00e3o. Curitiba : Juru\u00e1, 2016, p. 123"], ["146c5c934b2547f73d7098a6bc6725a697f25aaf1e484220e5c0f222612249fe", "MEIRELLES, Hely Lopes. Direito Administrativo Brasileiro. 42.ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2016, p. 464"], ["3d16558d23e4d031be20388e55d3a027476c9e2fceeee663bd174e231dbed08b", "MANOEL GON\u00c7ALVES FERREIRA FILHO, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 , vol. 1/65-66, 1997, 2\u00aa ed., Saraiva"], ["fc9c98796cf245123d9498bb5e96b0b71a268184470bc9ebe961ba3ca36af3bd", "Fauzi Hassan Choukr (Garantias Constitucionais na Investiga\u00e7\u00e3o Criminal. 3\u00aa ed., Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2006. p. 67)"], ["e1b150a9e1fd429971d1a989ba2e36e8e4bc22b28d5811465928853bfff5e92e", "ALEXY, Robert. Teoria dos Direitos Fundamentais. Trad. Virg\u00edlio Afonso da Silva. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2011, p. 116"], ["27393f6877e3c4026861e8b37437f6879e193fbe800f8c4158be6f95c5c71973", "OLIVEIRA, Carlos Alberto Alvaro de. O formalismo-valorativo no confronto com o formalismo excessivo. In: Revista de Processo, S\u00e3o Paulo: RT, n.\u00ba 137, p. 7-31, 2006"], ["ace377ef43a1784864b7769f00dbae14a63cc3679e5dfffcdba6cf7b45c0cd8e", "MOREIRA, Jos\u00e9 Carlos Barbosa. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Vol. V - Arts. 476 a 565, Rio de Janeiro: Ed. Forense, 2009, p. 40"], ["3e3855a6ccdad6baf64be0553aa8dc9fedd1183276f45db401f963f5fcba00bc", "FUX, Luiz. Mandado de seguran\u00e7a. Rio de Janeiro: Forense, 2010. p. 79"], ["f503f402741b5f7590d5acf815e7a712ab6a4e6e86d5b5404a9237235cb48996", "SULLIVAN, Kathleen M.; GUNTHER, Gerald. Constitutional Law. New York: Foundation Press, 16\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2007"], ["c6f99bfd54ad191d64b6dc85ec0b4ffb61174790aad66a5af05cb1ab36593648", "Direito administrativo brasileiro. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 28\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2003, p. 176"], ["2cbcefd04f961b7381615578128592609c3a82dde0de755b065c2562818f736d", "\u201cConstitui\u00e7\u00e3o e d\u00e9ficit procedimental\u201d in Estudos sobre direitos fundamentais. Coimbra: Coimbra Editora, 2004, p. 79"], ["5b45d290b96634045f34e30f226f022b9a49a624dbfe56df111254f4aaab547a", "GASPARINI, Di\u00f3genes. Direito administrativo. S\u00e3o Paulo: Editora Saraiva, 1989, pp. 207-208"], ["0fc862329c120ff2ff6a8292a2d41457d82dc5a229d131caf3c089d0f2824944", "Min. Eduardo Espinola, in Quest\u00f5es Jur\u00eddicas e Pareceres, Companhia Editora Nacional, S\u00e3o Paulo, v. 2, p. 242"], ["cf4011ad48563115741040d533abafdb7a09df36ac266d05187e1fb1c7ea8b3d", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo penal comentado. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2003. p. 299-300"], ["ccecad4d8ed62d786f8e6f2c5c2872b2c6903e24950f17fd3c145f3e02bd75c0", "MONCADA, Lu\u00eds S. Cabral de. Lei e regulamento. Coimbra: Coimbra Editora, 2002, p. 385"], ["9eca6ae75a874781cbcfeb39ac20acea98839ae59b73d9217d90cb71c61a66da", "MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007. p. 39"], ["7087c7427df85785d07576d0be85ace84137abbc70a7b91569b49d6e79f5ba3d", "VAZ, Manuel Afonso. Lei e reserva de lei: a causa da lei na constitui\u00e7\u00e3o portuguesa de 1976. Porto, 1992, p. 34"], ["2b19d73c38fef897d1315f26e2643a3d520d82dde77a9f80d917721b49dcb583", "ZENO VELOSO, \u201cControle Jurisdicional de Constitucionalidade\u201d, p. 50/51, item n. 41, 1999, Cejup"], ["8a2a28becb9d5e773c7a72699b0b43e60df15831fb8b87ae13ae1dc2ae881657", "Pontes de Miranda (Tratado de Direito Privado \u2013 contratos de sociedade, sociedades de pessoas. 3. ed. S\u00e3o Paulo: RT, 1984. XLIX, p. 507"], ["8c68f986aaa30ea051567444fa2e1b18fbf874db9c5cdc2e4bc96b03cd864f98", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA, \u201cCurso de Direito Constitucional Positivo\u201d, p. 50/52, item n. 14, 27\u00aa ed., 2006, Malheiros"], ["37a75ddcac677c1ad260370514a77811f75ae18dc1840f5b47bb05606f517852", "L\u00daCIO BITTENCOURT, \u201cO Controle Jurisdicional da Constitucionalidade das Leis\u201d, p. 43/46, 2\u00aa ed., 1968, Forense"], ["277a558592adc297a1d7234060f028ae6d9cc71ce2277d32e4e4796072f1f9c6", "DIOGENES GASPARINI, 'Direito Administrativo', 12\" ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva. 2007. p. 218"], ["1c081300e75e8cf1df87c286b63b562322513d14f52b21ce6c03cfb732b05723", "Pe. Joseph Comblin, \u2018A Ideologia da Seguran\u00e7a Nacional \u2014 O Poder Militar na Am\u00e9rica Latina\u2019, p. 225, 3\u00aa ed., 1980; trad. de A. Veiga Fialho, Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira"], ["1e78463ca9f1bd2fd7a38127988a94a4cfda57af5304faa8bbd77ff12c3bd5c8", "L\u00daCIA VALLE FIGUEIREDO, Curso de Direito Administrativo , p. 443/456, 9\u00aa ed., 2008, Malheiros"], ["2f939ea07ada83454174b954913974e641f522f4f4e89956ec99df40f1e6a037", "PINTO FERREIRA, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira , vol. 1/176 e 180, 1989, Saraiva"], ["c67c10b8e30e99001a6d058491231dbbd5460183c91db06f443e85d3c802b8fa", "Renato Marc\u00e3o, \u2018in\u2019 Estatuto do Desarmamento, S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2008, p\u00e1gina 67"], ["89c03d3d5d4fe7a91f565fb979f5865277fcb28685fd8e183a114cdbfa9c2711", "\"C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\", 9.ed. p. 803"], ["61530e1c76963b45a53d003b0860acbfa27f9070d2b8e151b908906a99840994", "Nassif, Aramis. Considera\u00e7\u00f5es sobre nulidades no processo penal. Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2001, p. 29-30"]], [["be82963a93b2ab5faaba5749a94024ac73fab196e87cd743af5c390d6e6f3168", "M\u00e1rio Guimar\u00e3es"], ["ccd467232d68bf5045b0bab556628653a3582acce91a91722b1778b032530dee", "Carlos Maximiliano traz, na sua obra \"Hermen\u00eautica e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito"], ["a818172fceccc426305f767fc6dab2abc08b9098005347e69f8ae82eac0cb0ff", "Hely Lopes Meirelles"], ["2b0ee3577aae27aede041f854ee9f122f5a37939bd618679fc7f48d4ae0b59b1", "SCARANCE"], ["fc3cb04281e85ce54fd819c81d200b160b18bd456161a3333d87be45943a6b41", "Nucci, Guilherme de Souza. Manual de Processo penal e Execu\u00e7\u00e3o penal, pg. 1032. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012"], ["b7ff973d7cf269ee37098a9655228eb90ececd5a9a3061d249d5f32e2c1722e7", "BARROSO, Lu\u00eds Roberto. Colis\u00e3o entre liberdade de express\u00e3o e direitos da personalidade. Crit\u00e9rios de pondera\u00e7\u00e3o. Interpreta\u00e7\u00e3o constitucionalmente adequada do C\u00f3digo Civil e da Lei de Imprensa. R. Dir. Adm., Rio de Janeiro, 235: 1-36, Jan./Mar. 2004"], ["3797b8b08c0fbc73d2cd833e6d2a8352153dd7817142b918b9f9c5192c560f9a", "Mirabete, J\u00falio Fabbrini. Execu\u00e7\u00e3o penal, 11\u00aa ed., pg. 382. S\u00e3o Paulo: Editora Atlas, 2004"], ["d4d977ee8fbf0ce26c5d8146f9b5b314ecd8ec6c2bee9c0edd0c49efabdf02a2", "HESSE, Konrad. Elementos de direito constitucional na Rep\u00fablica Federal da Alemanha. Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, 1998, tradu\u00e7\u00e3o de Lu\u00eds Afonso Heck, p. 304-305"], ["d440f285bd16bab3cf81736f3944e0dfb996350cb17b36a91d05d54a6b0ad10c", "BITENCOURT, Cezar Roberto. C\u00f3digo penal comentado. 9. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015. p. 1320"], ["e5aecc39ba5f5eb3fb70d1c6901592dd5d0fe5ddf4a12df69b6df828352add12", "SACHA CALMON NAVARRO CO\u00caLHO, Curso de Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro , p. 287/299, item n. 7.1, 9\u00aa ed., 2006, Forense"], ["6e757b57c3d9ed2e7962570c83cb4945dc7ca4b1dd8b755b1592c7e6f6a3eb5e", "GRINOVER, Ada Pellegrini e outros. As nulidades no processo penal. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2011, p. 45-47"], ["4b83a73cdcdd2142e561e52dddfacbefcc5b0f7e61ede610b5db5bbec797f589", "Gustavo Henrique Badar\u00f3"], ["2e6925e492234e49d2c048f267f043981f25d9aa75f1cd63c288f6aebdc44f73", "Curso de Direito Constitucional Positivo. 33.ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010, p. 450,"], ["285afb33c8e7e0e06bb41e55e4f6403cc9a2dce3b2a962dc1d273e04106d13c1", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal, Parte Geral. 11\u00aa ed. Rio de Janeiro: Impetus, 2009, p. 161/162"], ["61a8d0921113cfa2ec41b32a070dcd5d69ed8f7a451031a9dcc5ec7b74d7e8ba", "MIRANDA, Pontes. Tratado de Direito Privado. Tomo V. Rio de Janeiro: Borsoi, 1970, p. 285/291"], ["185fb05c03a650f5cd2b2c2c88656118316f09ea3ef38458f6a8dbb573be5b44", "S\u00c9RGIO BERMUDES, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT, \u2018inter plures\u2019"], ["03491888b5df33a49103f535b622514bbe5007373e0c814f2660c00828e8727a", "(NORBERTO BOBBIO, NICOLA MATTEUCCI, GIANFRANCO PASQUINO (Coord.). Dicion\u00e1rio de pol\u00edtica. v. I, p. 482)"], ["8036949bb806e19092fc88c4c1a46266569b68cee4874b1ceaa4b15d4afb396c", "Cezar Roberto Bitencourt, C\u00f3digo Penal Comentado, 7 ed., S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2012, p.1045"], ["7d85518e780286b2825b8eb2cf3cf797f90a481b503ced4b81373b0f07a082ca", "JULIO FABBRINI MIRABETE, em preciso magist\u00e9rio sobre o tema (\u2018C\u00f3digo Penal Interpretado\u2019, p. 1.138, 5\u00aa ed., 2005, Atlas)"], ["dee1560c414134608c8747344f41b80e0082f68d2165b2ae31c583faa460098b", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira. Curso de Processo Penal. Belo Horizonte: Del Rey, 2002. p. 413"], ["9692eeddc1d93c4f93a49d0cd3b9f59c71ef144f32424d80ec8c712ea78538bf", "PAULO JOS\u00c9 DA COSTA JUNIOR (\u2018C\u00f3digo Penal Comentado\u2019, p. 442, 8\u00aa ed., 2005, DPJ)"], ["85edc5ff9906b3cd2ec0e415ccdb0eae4e5e06dd0133e0985b739e1b77b3ec54", "PONTES DE MIRANDA, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Rio de Janeiro, Forense, 3edi\u00e7\u00e3o revista e aumentada"], ["48cd222e896a570cc096ca5cce4e4fe4af1e396151083c6f35a4c6f271629725", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI (\u2018C\u00f3digo Penal Comentado\u2019, p. 477, 4\u00aa ed., 2003, RT)"], ["49fb94bb3738e73863c646304fb3a0ded22d191b82d807901acb289019d1b486", "J\u00daLIO FABBRINI MI RABETE"], ["af468356e85a998ad722293594f3317c642074ce836292ffe55af455af251177", "Curso de Direito Administrativo, 15\u00aa ed., Malheiros, cap. II, p\u00e1g. 104"], ["0ee93c391abcd5fd0f47b62b004aea0db8b4f7f783baae470994dffe043b72c4", "Ulpiano"], ["fef064295b15d522510617a2ee85140dc907ae856bc135e63ef2371276370784", "NUCCI, Guilherme de Souza. In C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 90 ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2009, p. 556"], ["24f98a6b70e723a431ad18dfa11e91bb7a220f6590d11c2a784155e3e46f446f", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado. 16\u00aa ed. Rev. atual. e ampl. Rio de Janeiro: Forense, 2016, p\u00e1g. 598"], ["c1ea0999a4026eca042521f61b5bf150e196924bee7f95ab5e6af7c4f1cd066a", "LIMA, Renato Brasileiro. Legisla\u00e7\u00e3o Criminal Especial Comentada. Salvador: Editora Juspodivm, 2015, p. 710"], ["703185ab6474f8fd267ba4070c4a793545d3132e842b91f5857a89463f8e6425", "As nulidades no processo penal, p. 27, 12\u00aa ed., 2011, RT"], ["4ccc13647993de29c402d57ab4f74fd260dcaf6a2016246337ca7d61de4fb6dc", "Cezar Roberto Bitencourt"], ["fa583b7798a0aab309bbd123a25df3aefd7089ab3a75d739ae10c0c0da385857", "MAGALH\u00c3ES"], ["f34b52d94637457ebecb7149e798f2bdc7863d1780cbf3edf1a93b5056580ee7", "Canotilho"], ["a35164f88b4ff10b681ae514b4a458cc6cd4eee72cf0a4422a64bdcdb00cb3ab", "NUCCI. Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 15\u00aa ed. Rio de Janeiro: Forense, 2016, p. 427"]]], [[["be82963a93b2ab5faaba5749a94024ac73fab196e87cd743af5c390d6e6f3168", "M\u00e1rio Guimar\u00e3es"], ["ccd467232d68bf5045b0bab556628653a3582acce91a91722b1778b032530dee", "Carlos Maximiliano traz, na sua obra \"Hermen\u00eautica e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito"], ["a818172fceccc426305f767fc6dab2abc08b9098005347e69f8ae82eac0cb0ff", "Hely Lopes Meirelles"], ["2b0ee3577aae27aede041f854ee9f122f5a37939bd618679fc7f48d4ae0b59b1", "SCARANCE"], ["fc3cb04281e85ce54fd819c81d200b160b18bd456161a3333d87be45943a6b41", "Nucci, Guilherme de Souza. Manual de Processo penal e Execu\u00e7\u00e3o penal, pg. 1032. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012"], ["b7ff973d7cf269ee37098a9655228eb90ececd5a9a3061d249d5f32e2c1722e7", "BARROSO, Lu\u00eds Roberto. Colis\u00e3o entre liberdade de express\u00e3o e direitos da personalidade. Crit\u00e9rios de pondera\u00e7\u00e3o. Interpreta\u00e7\u00e3o constitucionalmente adequada do C\u00f3digo Civil e da Lei de Imprensa. R. Dir. Adm., Rio de Janeiro, 235: 1-36, Jan./Mar. 2004"], ["3797b8b08c0fbc73d2cd833e6d2a8352153dd7817142b918b9f9c5192c560f9a", "Mirabete, J\u00falio Fabbrini. Execu\u00e7\u00e3o penal, 11\u00aa ed., pg. 382. S\u00e3o Paulo: Editora Atlas, 2004"], ["d4d977ee8fbf0ce26c5d8146f9b5b314ecd8ec6c2bee9c0edd0c49efabdf02a2", "HESSE, Konrad. Elementos de direito constitucional na Rep\u00fablica Federal da Alemanha. Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, 1998, tradu\u00e7\u00e3o de Lu\u00eds Afonso Heck, p. 304-305"], ["d440f285bd16bab3cf81736f3944e0dfb996350cb17b36a91d05d54a6b0ad10c", "BITENCOURT, Cezar Roberto. C\u00f3digo penal comentado. 9. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015. p. 1320"], ["e5aecc39ba5f5eb3fb70d1c6901592dd5d0fe5ddf4a12df69b6df828352add12", "SACHA CALMON NAVARRO CO\u00caLHO, Curso de Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro , p. 287/299, item n. 7.1, 9\u00aa ed., 2006, Forense"], ["6e757b57c3d9ed2e7962570c83cb4945dc7ca4b1dd8b755b1592c7e6f6a3eb5e", "GRINOVER, Ada Pellegrini e outros. As nulidades no processo penal. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2011, p. 45-47"], ["4b83a73cdcdd2142e561e52dddfacbefcc5b0f7e61ede610b5db5bbec797f589", "Gustavo Henrique Badar\u00f3"], ["2e6925e492234e49d2c048f267f043981f25d9aa75f1cd63c288f6aebdc44f73", "Curso de Direito Constitucional Positivo. 33.ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010, p. 450,"], ["285afb33c8e7e0e06bb41e55e4f6403cc9a2dce3b2a962dc1d273e04106d13c1", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal, Parte Geral. 11\u00aa ed. Rio de Janeiro: Impetus, 2009, p. 161/162"], ["61a8d0921113cfa2ec41b32a070dcd5d69ed8f7a451031a9dcc5ec7b74d7e8ba", "MIRANDA, Pontes. Tratado de Direito Privado. Tomo V. Rio de Janeiro: Borsoi, 1970, p. 285/291"], ["185fb05c03a650f5cd2b2c2c88656118316f09ea3ef38458f6a8dbb573be5b44", "S\u00c9RGIO BERMUDES, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT, \u2018inter plures\u2019"], ["03491888b5df33a49103f535b622514bbe5007373e0c814f2660c00828e8727a", "(NORBERTO BOBBIO, NICOLA MATTEUCCI, GIANFRANCO PASQUINO (Coord.). Dicion\u00e1rio de pol\u00edtica. v. I, p. 482)"], ["8036949bb806e19092fc88c4c1a46266569b68cee4874b1ceaa4b15d4afb396c", "Cezar Roberto Bitencourt, C\u00f3digo Penal Comentado, 7 ed., S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2012, p.1045"], ["7d85518e780286b2825b8eb2cf3cf797f90a481b503ced4b81373b0f07a082ca", "JULIO FABBRINI MIRABETE, em preciso magist\u00e9rio sobre o tema (\u2018C\u00f3digo Penal Interpretado\u2019, p. 1.138, 5\u00aa ed., 2005, Atlas)"], ["dee1560c414134608c8747344f41b80e0082f68d2165b2ae31c583faa460098b", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira. Curso de Processo Penal. Belo Horizonte: Del Rey, 2002. p. 413"], ["9692eeddc1d93c4f93a49d0cd3b9f59c71ef144f32424d80ec8c712ea78538bf", "PAULO JOS\u00c9 DA COSTA JUNIOR (\u2018C\u00f3digo Penal Comentado\u2019, p. 442, 8\u00aa ed., 2005, DPJ)"], ["85edc5ff9906b3cd2ec0e415ccdb0eae4e5e06dd0133e0985b739e1b77b3ec54", "PONTES DE MIRANDA, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Rio de Janeiro, Forense, 3edi\u00e7\u00e3o revista e aumentada"], ["48cd222e896a570cc096ca5cce4e4fe4af1e396151083c6f35a4c6f271629725", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI (\u2018C\u00f3digo Penal Comentado\u2019, p. 477, 4\u00aa ed., 2003, RT)"], ["49fb94bb3738e73863c646304fb3a0ded22d191b82d807901acb289019d1b486", "J\u00daLIO FABBRINI MI RABETE"], ["af468356e85a998ad722293594f3317c642074ce836292ffe55af455af251177", "Curso de Direito Administrativo, 15\u00aa ed., Malheiros, cap. II, p\u00e1g. 104"], ["0ee93c391abcd5fd0f47b62b004aea0db8b4f7f783baae470994dffe043b72c4", "Ulpiano"], ["fef064295b15d522510617a2ee85140dc907ae856bc135e63ef2371276370784", "NUCCI, Guilherme de Souza. In C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 90 ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2009, p. 556"], ["24f98a6b70e723a431ad18dfa11e91bb7a220f6590d11c2a784155e3e46f446f", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado. 16\u00aa ed. Rev. atual. e ampl. Rio de Janeiro: Forense, 2016, p\u00e1g. 598"], ["c1ea0999a4026eca042521f61b5bf150e196924bee7f95ab5e6af7c4f1cd066a", "LIMA, Renato Brasileiro. Legisla\u00e7\u00e3o Criminal Especial Comentada. Salvador: Editora Juspodivm, 2015, p. 710"], ["703185ab6474f8fd267ba4070c4a793545d3132e842b91f5857a89463f8e6425", "As nulidades no processo penal, p. 27, 12\u00aa ed., 2011, RT"], ["4ccc13647993de29c402d57ab4f74fd260dcaf6a2016246337ca7d61de4fb6dc", "Cezar Roberto Bitencourt"], ["fa583b7798a0aab309bbd123a25df3aefd7089ab3a75d739ae10c0c0da385857", "MAGALH\u00c3ES"], ["f34b52d94637457ebecb7149e798f2bdc7863d1780cbf3edf1a93b5056580ee7", "Canotilho"], ["a35164f88b4ff10b681ae514b4a458cc6cd4eee72cf0a4422a64bdcdb00cb3ab", "NUCCI. Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 15\u00aa ed. Rio de Janeiro: Forense, 2016, p. 427"]], [["8b6890d12a18c46f103b4f0b759582010a7a06b63b29adea77f71734595ead06", "Jos\u00e9 Afonso da Silva"], ["7dcf9aa66dfc3ee6dbcb2c8b0ba3b38635ae24f2a7ee3709e1fd34362ad4d59c", "Carlos Maximiliano (Hermen\u00eautica e aplica\u00e7\u00e3o do direito, Rio de Janeiro: Forense, 20\u00aa ed., 2011, p. 136"], ["5c7cebe5d214467e5855113951bd114936e1c25040290b13b95ca412bdd0e88d", "Manoel Gon\u00e7alves Ferreira Filho"], ["1a9e32edc5f687babcc4eb594db6e2af494c0d0fc3746483bb52b80926d25bea", "Lavagem de dinheiro. 3 ed. S\u00e3o Paulo : RT, 2016, p. 128"], ["317f22350e0f6b51419b72fde21bb2e36eebd825d94d707a56805964e3be610d", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Processo constitucional de forma\u00e7\u00e3o de leis. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2017, p. 139"], ["8ba1d9633362382b8afab22db256ea2fac5a84be57469fb251c0275a08a60586", "Paulo Ricardo Schier"], ["89f1e8634b7d5d34b06db697f09327bc34c8bc6b2d112d2b5d00b7492ff63939", "Norberto Bobbio"], ["9b6f6fe8a5df6f148d4ff0b6b2be5c9f9538cedb819d9cb6e85deb0f65afd9be", "Presidencialismo de coaliz\u00e3o: o dilema institucional brasileiro. In Revista de Ci\u00eancias Sociais, Rio de Janeiro. Vol. 31, n. 1, 1988, pp. 21-22, 27"], ["a7499daef6cc0e8e702e5dee2b80c3c148effde2755733c143a65eabade7684b", "ZUCK, R\u00fcdiger. Das Recht der Verfassungsbeschwerde. 2. ed., Munique, 1988, p. 220"], ["49e0168ea84b1086cb7c76140d3bdded50639bd1f5b1100d1cff99b3c2f0c89a", "Guilherme de Souza Nucci (C\u00f3digo Penal Comentado. 13. ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2013. p. 427"], ["360f346fdf07eb986e552fe9c3343af0743675b40f2ad1900f581deb40429f2f", "NERY J\u00daNIOR, N\u00e9lson e outra. C\u00f3digo de Processo Civil Comentado e Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante. 10\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais. 2007. p. 680"], ["c37dd409092bd31f6e8e701e689a125e917ef1668890f7d1bc458b8e84f2b7cc", "SCHLAICH, Klaus . Das Bundesverfassungsgericht , Munique, 1985, p. 108"], ["44d2fdf39068ec54783561f1243e93f434d3876eb934ae1703c2cb80d4e8990e", "Gomes Canotilho"], ["3504cdc8b2f761a3b2d572088ad680bbf129569a7576f4b65166cf81b1b34357", "BITENCOURT, Cezar Roberto. Tratado de Direito Penal. 15\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010, P. 51"], ["c5c242a9eb021f81d5f682f5eb4b3bcc41bccd8984609516846e4d03cf1fffe2", "Konrad Hesse"], ["fa994d9e05ff495f9fb9f89b2541bc0b5c13758dd9a81d3d660b8c2fe8fadf48", "Vital Moreira"], ["db5ca4bc212ccf02a5a41ee836812d8691ad6e1026f4f1c85c5ce357dd5f5352", "MOACYR AMARAL SANTOS, \u2018Primeiras Linhas de Direito Processual Civil\u2019, vol. 3/82, 1979, Saraiva"], ["147e8ce0f1e4aaf5ce35f7d1112ab7692eb1ebde2f04a81388b0a5c1a3b69e12", "Garc\u00eda de Enterr\u00eda"], ["132820a78fa79d0a39d526bb7a314aadc2f0bf4cffe9c7e256b004336822e964", "J\u00f4natas Machado"], ["f61a28c8bc244d2ad1de2b9b53494b5c0ff91f976c63a53f265729e548eccc2c", "JOS\u00c9 CARLOS BARBOSA MOREIRA, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, vol. V/247-249, item n. 141, 7\u00aa ed., 1998, Forense"], ["5464c9529361c098eebab9a563fbbecb040fe36917815e9401d61682051383b8", "NORBERTO BOBBIO (\u201cElogio da Serenidade e Outros Escritos Morais\u201d, p. 149/155, 2000, UNESP"], ["bd58963b9534041180247f2455c2946a87d642691d8e0b9953796dcd21bb27ed", "CANOTILHO, J.J. Gomes. MACHADO, J\u00f4natas. Bens culturais, propriedade privada e liberdade religiosa. In:Revista do Minist\u00e9rio P\u00fablico, Ano 16, n\u00ba 64, p. 29-30"], ["656fcd8d69a86f51699374d4fae383173e243e500d7a0cae8bb1dd0ba2cd4b0e", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, Manual de Direito Administrativo, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["a9ff9310bf8dfd3f17a4e6b158d9c02c3bcf9364970398067850b29c9fd2a2c6", "MIRANDA, Jorge. Manual de Direito Constitucional. Tomo IV. Coimbra: Coimbra Editora, 1998, p. 427"], ["d354af6f5e58907d19f7631a65c0e0850328c3e5622b3e6e532abeb51a69e682", "Darcy Ribeiro"], ["3676b9f25727c6fffdadda5935b39fa06e955354f288371a0759230099984897", "AN\u00cdBAL BRUNO (\u2018Crimes Contra a Pessoa\u2019, p. 323/324, 3\u00aa ed., Rio)"], ["7f78c267c700897734e7b25c56a7230eef25164539111e5dad46edffbfefef26", "Galv\u00e3o, 1955"], ["982118eda8cc8e67f49b62511c9d1ee07eb9fc3ff3af92de66de046054d2abea", "Capez, Rodrigo. Pris\u00e3o e medidas cautelares diversas: A individualiza\u00e7\u00e3o da Medida Cautelar no Processo Penal. S\u00e3o Paulo, Quartier Latin, 2017, p. 51"], ["f11e52bf2d9fcf61c5d4041311e932803364929ed9de7bdcef43d75538c9285b", "ROG\u00c9RIO GRECO (\u2018Curso de Direito Penal\u2019, vol. II/564, 2005, Impetrus)"], ["998dc08c077f783f6103b9544da631e449f08a255c84c751fbcfbe5b7b6b7fe5", "MACHADO, J\u00f4natas. Liberdade Religiosa numa comunidade constitucional inclusiva. Coimbra: Coimbra Editora, 1996. p 229"], ["e68b3f4b22c1f8910e674c7afebae54076a2beb0486a98b878855b738df2f221", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/340, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o e vol. III/256-257, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Forense"], ["434a7f2beb2f16b737df5580ffeb329ed7bbd3f8820f0d2a74f82bf76402113b", "MACHADO, J\u00f4natas. Liberdade Religiosa numa comunidade constitucional inclusiva. Coimbra: Coimbra Editora, 1996. p 226"], ["845164e7a7fc553cc58f37dd83a0faada7db9823cdd689716042e23ba44efc45", "\u2018Direito Constitucional Esquematizado\u2019, 14 ed. Saraiva, SP, 2010, p. 306"], ["370e96c44ca81a720fea71931d01700a2441aa41dff2eb89f1ce69786e529576", "Direito Administrativo Moderno, 10\u00aa ed., RT, 2006, n. 7.5, p\u00e1g. 125-5"]]], [[["8b6890d12a18c46f103b4f0b759582010a7a06b63b29adea77f71734595ead06", "Jos\u00e9 Afonso da Silva"], ["7dcf9aa66dfc3ee6dbcb2c8b0ba3b38635ae24f2a7ee3709e1fd34362ad4d59c", "Carlos Maximiliano (Hermen\u00eautica e aplica\u00e7\u00e3o do direito, Rio de Janeiro: Forense, 20\u00aa ed., 2011, p. 136"], ["5c7cebe5d214467e5855113951bd114936e1c25040290b13b95ca412bdd0e88d", "Manoel Gon\u00e7alves Ferreira Filho"], ["1a9e32edc5f687babcc4eb594db6e2af494c0d0fc3746483bb52b80926d25bea", "Lavagem de dinheiro. 3 ed. S\u00e3o Paulo : RT, 2016, p. 128"], ["317f22350e0f6b51419b72fde21bb2e36eebd825d94d707a56805964e3be610d", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Processo constitucional de forma\u00e7\u00e3o de leis. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2017, p. 139"], ["8ba1d9633362382b8afab22db256ea2fac5a84be57469fb251c0275a08a60586", "Paulo Ricardo Schier"], ["89f1e8634b7d5d34b06db697f09327bc34c8bc6b2d112d2b5d00b7492ff63939", "Norberto Bobbio"], ["9b6f6fe8a5df6f148d4ff0b6b2be5c9f9538cedb819d9cb6e85deb0f65afd9be", "Presidencialismo de coaliz\u00e3o: o dilema institucional brasileiro. In Revista de Ci\u00eancias Sociais, Rio de Janeiro. Vol. 31, n. 1, 1988, pp. 21-22, 27"], ["a7499daef6cc0e8e702e5dee2b80c3c148effde2755733c143a65eabade7684b", "ZUCK, R\u00fcdiger. Das Recht der Verfassungsbeschwerde. 2. ed., Munique, 1988, p. 220"], ["49e0168ea84b1086cb7c76140d3bdded50639bd1f5b1100d1cff99b3c2f0c89a", "Guilherme de Souza Nucci (C\u00f3digo Penal Comentado. 13. ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2013. p. 427"], ["360f346fdf07eb986e552fe9c3343af0743675b40f2ad1900f581deb40429f2f", "NERY J\u00daNIOR, N\u00e9lson e outra. C\u00f3digo de Processo Civil Comentado e Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante. 10\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais. 2007. p. 680"], ["c37dd409092bd31f6e8e701e689a125e917ef1668890f7d1bc458b8e84f2b7cc", "SCHLAICH, Klaus . Das Bundesverfassungsgericht , Munique, 1985, p. 108"], ["44d2fdf39068ec54783561f1243e93f434d3876eb934ae1703c2cb80d4e8990e", "Gomes Canotilho"], ["3504cdc8b2f761a3b2d572088ad680bbf129569a7576f4b65166cf81b1b34357", "BITENCOURT, Cezar Roberto. Tratado de Direito Penal. 15\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010, P. 51"], ["c5c242a9eb021f81d5f682f5eb4b3bcc41bccd8984609516846e4d03cf1fffe2", "Konrad Hesse"], ["fa994d9e05ff495f9fb9f89b2541bc0b5c13758dd9a81d3d660b8c2fe8fadf48", "Vital Moreira"], ["db5ca4bc212ccf02a5a41ee836812d8691ad6e1026f4f1c85c5ce357dd5f5352", "MOACYR AMARAL SANTOS, \u2018Primeiras Linhas de Direito Processual Civil\u2019, vol. 3/82, 1979, Saraiva"], ["147e8ce0f1e4aaf5ce35f7d1112ab7692eb1ebde2f04a81388b0a5c1a3b69e12", "Garc\u00eda de Enterr\u00eda"], ["132820a78fa79d0a39d526bb7a314aadc2f0bf4cffe9c7e256b004336822e964", "J\u00f4natas Machado"], ["f61a28c8bc244d2ad1de2b9b53494b5c0ff91f976c63a53f265729e548eccc2c", "JOS\u00c9 CARLOS BARBOSA MOREIRA, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, vol. V/247-249, item n. 141, 7\u00aa ed., 1998, Forense"], ["5464c9529361c098eebab9a563fbbecb040fe36917815e9401d61682051383b8", "NORBERTO BOBBIO (\u201cElogio da Serenidade e Outros Escritos Morais\u201d, p. 149/155, 2000, UNESP"], ["bd58963b9534041180247f2455c2946a87d642691d8e0b9953796dcd21bb27ed", "CANOTILHO, J.J. Gomes. MACHADO, J\u00f4natas. Bens culturais, propriedade privada e liberdade religiosa. In:Revista do Minist\u00e9rio P\u00fablico, Ano 16, n\u00ba 64, p. 29-30"], ["656fcd8d69a86f51699374d4fae383173e243e500d7a0cae8bb1dd0ba2cd4b0e", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, Manual de Direito Administrativo, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["a9ff9310bf8dfd3f17a4e6b158d9c02c3bcf9364970398067850b29c9fd2a2c6", "MIRANDA, Jorge. Manual de Direito Constitucional. Tomo IV. Coimbra: Coimbra Editora, 1998, p. 427"], ["d354af6f5e58907d19f7631a65c0e0850328c3e5622b3e6e532abeb51a69e682", "Darcy Ribeiro"], ["3676b9f25727c6fffdadda5935b39fa06e955354f288371a0759230099984897", "AN\u00cdBAL BRUNO (\u2018Crimes Contra a Pessoa\u2019, p. 323/324, 3\u00aa ed., Rio)"], ["7f78c267c700897734e7b25c56a7230eef25164539111e5dad46edffbfefef26", "Galv\u00e3o, 1955"], ["982118eda8cc8e67f49b62511c9d1ee07eb9fc3ff3af92de66de046054d2abea", "Capez, Rodrigo. Pris\u00e3o e medidas cautelares diversas: A individualiza\u00e7\u00e3o da Medida Cautelar no Processo Penal. S\u00e3o Paulo, Quartier Latin, 2017, p. 51"], ["f11e52bf2d9fcf61c5d4041311e932803364929ed9de7bdcef43d75538c9285b", "ROG\u00c9RIO GRECO (\u2018Curso de Direito Penal\u2019, vol. II/564, 2005, Impetrus)"], ["998dc08c077f783f6103b9544da631e449f08a255c84c751fbcfbe5b7b6b7fe5", "MACHADO, J\u00f4natas. Liberdade Religiosa numa comunidade constitucional inclusiva. Coimbra: Coimbra Editora, 1996. p 229"], ["e68b3f4b22c1f8910e674c7afebae54076a2beb0486a98b878855b738df2f221", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/340, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o e vol. III/256-257, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Forense"], ["434a7f2beb2f16b737df5580ffeb329ed7bbd3f8820f0d2a74f82bf76402113b", "MACHADO, J\u00f4natas. Liberdade Religiosa numa comunidade constitucional inclusiva. Coimbra: Coimbra Editora, 1996. p 226"], ["845164e7a7fc553cc58f37dd83a0faada7db9823cdd689716042e23ba44efc45", "\u2018Direito Constitucional Esquematizado\u2019, 14 ed. Saraiva, SP, 2010, p. 306"], ["370e96c44ca81a720fea71931d01700a2441aa41dff2eb89f1ce69786e529576", "Direito Administrativo Moderno, 10\u00aa ed., RT, 2006, n. 7.5, p\u00e1g. 125-5"]], [["b792c6a053781dc3cfa002636a0ded58bcffcb5cd25c0bef817f0a39dc8127bc", "\u201cparte formal\u201d (PONTES DE MIRANDA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; JOS\u00c9 DOS SANTOS \n\nCARVALHO FILHO, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g.), revestido de mera \u201cpersonalidade judici\u00e1ria\u201d (VICTOR NUNES LEAL, \u201cProblemas de Direito P\u00fablico\u201d, p. 424/439, 1960, Forense), achando-se investido, por efeito de tal condi\u00e7\u00e3o, da capacidade de ser parte (LUIZ GUILHERME MARINONI e DANIEL MITIDIERO, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT; HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense; NELSON NERY J\u00daNIOR e ROSA MARIA DE ANDRADE NERY, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g.), circunst\u00e2ncia essa que plenamente legitima a sua participa\u00e7\u00e3o em mencionadas causas mandamentais. \n\nTratando-se, por\u00e9m, de de"], ["485645274217a22bddd30b774e795e4bced947b236004a993a32fa65d264245f", "MEIRELLES, Hely Lopes & WALD, Arnoldo. Mandado de Seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo, Malheiros, 2004. p. 259"], ["290eb3e18ad33de61d37d2a2e22a212b754a8e58fd50276fe2153207192f03aa", "MACHADO, Hugo de Brito. Curso de direito tribut\u00e1rio. 22. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2003, p. 210-211"], ["0cc22401470760a2fc95c94289f645998aa60f5f57f05361490da0023e526d28", "ARAKEN DE ASSIS, Manual dos Recursos , , p. 183/185, item n. 19.4.4, 3\u00aa ed., 2011, RT, p. ex."], ["6058c966deb5b1612bfbe0d5887d9a19b7e05099e62be8521ab2d7c560c79d01", "NELSON NERY J\u00daNIOR e ROSA MARIA ANDRADE NERY ( C\u00f3digo de Processo Civil Comentado , p. 1.074, nota n. 23, 4\u00aa ed., 1999, RT)"], ["48cf9aad580411db5b61569771a854d2c7a65564c32de286880035a58a4a21d9", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de, in, Curso de Processo Penal, Atlas"], ["cbe34ee32ce8c28da2eb95051ac564ba8909726816d7854681b30d6da90b9aa0", "MARCELO FIGUEIREDO, \u201cProbidade Administrativa\u201d, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros, v.g."], ["51c2f58fd43ed42fdda09aef1936c73b39ce454b1303853ca8c84e391d5218c5", "HUGO NIGRO MAZZILLI, \u201cO Inqu\u00e9rito Civil\u201d, p. 83/84, 1999, Saraiva"], ["01e345b722991d43937cc755cbf1098a3f41484be900986e1cce24f9cf883c78", "HELY LOPES MEIRELLES, \u201cMandado de Seguran\u00e7a, A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, \u2018Habeas Data\u2019\u201d, p. 122, 19\u00aa ed., atualizada por Arnoldo Wald, 1998, Malheiros"], ["0a69e35c25f0adc76758ad6d0ae96540f56fc0cbd5464f96de006a610273b68b", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT; Humberto Theodoro J\u00fanior, \u2018Curso de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["f486cea0b5838f1870672f1bd1d533c6d869f9f7ef9b3af1f05369c0a7187432", "Nelson Luiz Pinto, Manual dos Recursos C\u00edveis, Malheiros Editores, 1999, p. 234; Carlos \n\nM\u00e1rio Velloso, Temas de Direito P\u00fablico, p. 236"], ["196392a62b9d8f0696ec65624da7ce3988378f975847fb3af2164fc127a77e55", "NELSON NERY J\u00daNIOR e ROSA MARIA DE ANDRADE NERY, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["6af03fa9a15a1acb8f86ccaf22922ef20162b2d8d178d1ef7833ad397ec1fbbf", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["cf7e4c26a2170a00530c9f92442a6f1199e37fea8e2486be1f6c055529e40b90", "Pontes de Miranda, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["c11fe10bfb51cc4cdb44e885f7045cbee5107d0529ef0a78645f79169299b486", "Maurice HAURIOU (Pr\u00e9cis de Droit Administratif et de Droit Public. Paris: Soci\u00e9t\u00e8 Anonyme du Recueil Sirey; 1927)"], ["4bf8394de62c427a1e6abad792f3723c8e22768b65e0a27ed4500af0bd081446", "CARLOS M\u00c1RIO DA SILVA VELLOSO (\u2018Temas de Direito P\u00fablico\u2019, p. 361/397, 1994, Del Rey)"], ["7d1d8b4512597d2844b1f8587ba64437cfa685e2674a9ff8fb0ed3a49e05cbc6", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. \n\nS\u00e3o Paulo: Malheiros, 2006, p. 171"], ["bef6af6f3fc24122c243481a0d1240f2a2971c22b66cae8db958a68da60cc90e", "BRITTO, Carlos Ayres. O regime constitucional do Tribunal de Contas. Revista do Tribunal de Contas do Estado de Minas \n\nGerais, Belo Horizonte, v. 44, n. 03, p. 13-31, jul/set.2002"], ["d1b962f6df6c6fce83a992a0c70c579047da61f8c52af64d1e7930fd12655fe0", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/393, 2\u00aa ed., Forense"], ["19ad9c160e5ac911f3589a322952a6ba67828989761637bd83ffc0b7a4e55689", "MONIZ DE ARAG\u00c3O, \u201cA Correi\u00e7\u00e3o Parcial\u201d, p. 110, 1969"], ["c362e6e8a5d694053ddf3ffd7e254b74e8dab1b961f1cde7665b8606748c3c4b", "ALCIDES DE MENDON\u00c7A LIMA, \u201cO Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 80, l989, Aide"], ["712e5fa45cf96d039a7972cb3425d98954b61813a9c4493761eaff284e8e1010", "ORGE MIRANDA (\u201cManual de Direito Constitucional\u201d, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora"], ["7dd0fb7e90bbffd88347a5bad4822b2533cb40b7a6ea6c6e09ff5f485c3635ea", "JOS\u00c9 FREDERICO \n\nMARQUES (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/340, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/256-257, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Forense"], ["9bfb866f1bd1c87eb6d38fe7e21a7b49bfa8b7599872c8e77c46805beaecfff5", "OS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/361, item n. 1.048, 1976, Saraiva"], ["6d95e4c337d50033d7f16fa1fe71deaf529fcdf6e6f519d0e5dd79d3841ee34a", "MARCELO CAETANO (\u201cDireito Constitucional\u201d, vol. II/417, item n. 140, 1978, Forense"], ["74798ce425ba30658a7231de5e435b01966b1362ca0e952686e0837f72405515", "COELHO, SACHA CALMON NAVARRO . Curso de Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro. 1\u00aa Ed. Forense, 2009. p. 253 e 258, apud"], ["d002a3a6288d37f6238aad0ad912db6adfa1dc1c487531105e20df8da75ac76a", "MARINS, Leonardo. Limites ao princ\u00edpio da simetria constitucional. ln Souza Neto, Cl\u00e1udio Pereira de; Sarmento, Daniel; Blnenbojm, Gustavo (org.). Vinte anos da constitui\u00e7\u00e3o federal de 1998. S\u00e3o Paulo: L\u00famen J\u00faris, 2008, p. 689-71 O"], ["6f643a86ee3e39ea3d3bd3245d1ae18738f2ee2718e5e2fde8d1cff2dbbcd474", "Tribunal do J\u00fari: s\u00edmbolos e rituais, Livraria do Advogado, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 66"], ["20c316a4b8083b3752d3ece0abdb251bc76c3cd3acd69eb5f340638a16b1d449", "Terceiriza\u00e7\u00e3o \u2013 Aspectos Gerais: \u00daltima Decis\u00e3o do STF e a S\u00famula 331 do TST \u2013 Novos Enfoques\u201d, \u201cin\u201d Revista do TST, n\u00ba 01/2011, vol. 77/76-83"], ["beb5f267e132caaf8e303a4281fcdf78e7d2ecf13551dd9027142f3aba050fa0", "Hamilton"], ["75779e15954dd6b3b88d9c4c7be7bd96df2b33c7d49c20df548909696853d3eb", "BRUNO SANTOS CUNHA, \u201cFiscaliza\u00e7\u00e3o de Contratos Administrativos de Terceiriza\u00e7\u00e3o de M\u00e3o de Obra: Uma Nova Exegese e Refor\u00e7o de Incid\u00eancia\u201d, \u201cin\u201d Revista do TST, n\u00ba 01/2011, vol. 77/131-138"], ["10d7517f08f2f159f6f03f558018fcdcc96ba4fe09fd8c14d3ee8e1ccf9be082", "JO\u00c3O MENDES J\u00daNIOR"], ["86c60812dc157490163fb5f09193dda6aec80ac5641b7a01a3a1b4bd8e36d471", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. 3\u00ba, 2\u00aa parte, p. 199, item n. 653, 9\u00aa ed., 1987, Saraiva"], ["dc2adb0e4be9dca85dd805dd22280ff21ff631ebcec662a48af4db11ebc5ade5", "HELLY LOPES MEIRELLES"]]], [[["b792c6a053781dc3cfa002636a0ded58bcffcb5cd25c0bef817f0a39dc8127bc", "\u201cparte formal\u201d (PONTES DE MIRANDA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; JOS\u00c9 DOS SANTOS \n\nCARVALHO FILHO, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g.), revestido de mera \u201cpersonalidade judici\u00e1ria\u201d (VICTOR NUNES LEAL, \u201cProblemas de Direito P\u00fablico\u201d, p. 424/439, 1960, Forense), achando-se investido, por efeito de tal condi\u00e7\u00e3o, da capacidade de ser parte (LUIZ GUILHERME MARINONI e DANIEL MITIDIERO, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT; HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense; NELSON NERY J\u00daNIOR e ROSA MARIA DE ANDRADE NERY, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g.), circunst\u00e2ncia essa que plenamente legitima a sua participa\u00e7\u00e3o em mencionadas causas mandamentais. \n\nTratando-se, por\u00e9m, de de"], ["485645274217a22bddd30b774e795e4bced947b236004a993a32fa65d264245f", "MEIRELLES, Hely Lopes & WALD, Arnoldo. Mandado de Seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo, Malheiros, 2004. p. 259"], ["290eb3e18ad33de61d37d2a2e22a212b754a8e58fd50276fe2153207192f03aa", "MACHADO, Hugo de Brito. Curso de direito tribut\u00e1rio. 22. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2003, p. 210-211"], ["0cc22401470760a2fc95c94289f645998aa60f5f57f05361490da0023e526d28", "ARAKEN DE ASSIS, Manual dos Recursos , , p. 183/185, item n. 19.4.4, 3\u00aa ed., 2011, RT, p. ex."], ["6058c966deb5b1612bfbe0d5887d9a19b7e05099e62be8521ab2d7c560c79d01", "NELSON NERY J\u00daNIOR e ROSA MARIA ANDRADE NERY ( C\u00f3digo de Processo Civil Comentado , p. 1.074, nota n. 23, 4\u00aa ed., 1999, RT)"], ["48cf9aad580411db5b61569771a854d2c7a65564c32de286880035a58a4a21d9", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de, in, Curso de Processo Penal, Atlas"], ["cbe34ee32ce8c28da2eb95051ac564ba8909726816d7854681b30d6da90b9aa0", "MARCELO FIGUEIREDO, \u201cProbidade Administrativa\u201d, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros, v.g."], ["51c2f58fd43ed42fdda09aef1936c73b39ce454b1303853ca8c84e391d5218c5", "HUGO NIGRO MAZZILLI, \u201cO Inqu\u00e9rito Civil\u201d, p. 83/84, 1999, Saraiva"], ["01e345b722991d43937cc755cbf1098a3f41484be900986e1cce24f9cf883c78", "HELY LOPES MEIRELLES, \u201cMandado de Seguran\u00e7a, A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, \u2018Habeas Data\u2019\u201d, p. 122, 19\u00aa ed., atualizada por Arnoldo Wald, 1998, Malheiros"], ["0a69e35c25f0adc76758ad6d0ae96540f56fc0cbd5464f96de006a610273b68b", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT; Humberto Theodoro J\u00fanior, \u2018Curso de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["f486cea0b5838f1870672f1bd1d533c6d869f9f7ef9b3af1f05369c0a7187432", "Nelson Luiz Pinto, Manual dos Recursos C\u00edveis, Malheiros Editores, 1999, p. 234; Carlos \n\nM\u00e1rio Velloso, Temas de Direito P\u00fablico, p. 236"], ["196392a62b9d8f0696ec65624da7ce3988378f975847fb3af2164fc127a77e55", "NELSON NERY J\u00daNIOR e ROSA MARIA DE ANDRADE NERY, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["6af03fa9a15a1acb8f86ccaf22922ef20162b2d8d178d1ef7833ad397ec1fbbf", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["cf7e4c26a2170a00530c9f92442a6f1199e37fea8e2486be1f6c055529e40b90", "Pontes de Miranda, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["c11fe10bfb51cc4cdb44e885f7045cbee5107d0529ef0a78645f79169299b486", "Maurice HAURIOU (Pr\u00e9cis de Droit Administratif et de Droit Public. Paris: Soci\u00e9t\u00e8 Anonyme du Recueil Sirey; 1927)"], ["4bf8394de62c427a1e6abad792f3723c8e22768b65e0a27ed4500af0bd081446", "CARLOS M\u00c1RIO DA SILVA VELLOSO (\u2018Temas de Direito P\u00fablico\u2019, p. 361/397, 1994, Del Rey)"], ["7d1d8b4512597d2844b1f8587ba64437cfa685e2674a9ff8fb0ed3a49e05cbc6", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. \n\nS\u00e3o Paulo: Malheiros, 2006, p. 171"], ["bef6af6f3fc24122c243481a0d1240f2a2971c22b66cae8db958a68da60cc90e", "BRITTO, Carlos Ayres. O regime constitucional do Tribunal de Contas. Revista do Tribunal de Contas do Estado de Minas \n\nGerais, Belo Horizonte, v. 44, n. 03, p. 13-31, jul/set.2002"], ["d1b962f6df6c6fce83a992a0c70c579047da61f8c52af64d1e7930fd12655fe0", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/393, 2\u00aa ed., Forense"], ["19ad9c160e5ac911f3589a322952a6ba67828989761637bd83ffc0b7a4e55689", "MONIZ DE ARAG\u00c3O, \u201cA Correi\u00e7\u00e3o Parcial\u201d, p. 110, 1969"], ["c362e6e8a5d694053ddf3ffd7e254b74e8dab1b961f1cde7665b8606748c3c4b", "ALCIDES DE MENDON\u00c7A LIMA, \u201cO Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 80, l989, Aide"], ["712e5fa45cf96d039a7972cb3425d98954b61813a9c4493761eaff284e8e1010", "ORGE MIRANDA (\u201cManual de Direito Constitucional\u201d, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora"], ["7dd0fb7e90bbffd88347a5bad4822b2533cb40b7a6ea6c6e09ff5f485c3635ea", "JOS\u00c9 FREDERICO \n\nMARQUES (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/340, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/256-257, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Forense"], ["9bfb866f1bd1c87eb6d38fe7e21a7b49bfa8b7599872c8e77c46805beaecfff5", "OS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/361, item n. 1.048, 1976, Saraiva"], ["6d95e4c337d50033d7f16fa1fe71deaf529fcdf6e6f519d0e5dd79d3841ee34a", "MARCELO CAETANO (\u201cDireito Constitucional\u201d, vol. II/417, item n. 140, 1978, Forense"], ["74798ce425ba30658a7231de5e435b01966b1362ca0e952686e0837f72405515", "COELHO, SACHA CALMON NAVARRO . Curso de Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro. 1\u00aa Ed. Forense, 2009. p. 253 e 258, apud"], ["d002a3a6288d37f6238aad0ad912db6adfa1dc1c487531105e20df8da75ac76a", "MARINS, Leonardo. Limites ao princ\u00edpio da simetria constitucional. ln Souza Neto, Cl\u00e1udio Pereira de; Sarmento, Daniel; Blnenbojm, Gustavo (org.). Vinte anos da constitui\u00e7\u00e3o federal de 1998. S\u00e3o Paulo: L\u00famen J\u00faris, 2008, p. 689-71 O"], ["6f643a86ee3e39ea3d3bd3245d1ae18738f2ee2718e5e2fde8d1cff2dbbcd474", "Tribunal do J\u00fari: s\u00edmbolos e rituais, Livraria do Advogado, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 66"], ["20c316a4b8083b3752d3ece0abdb251bc76c3cd3acd69eb5f340638a16b1d449", "Terceiriza\u00e7\u00e3o \u2013 Aspectos Gerais: \u00daltima Decis\u00e3o do STF e a S\u00famula 331 do TST \u2013 Novos Enfoques\u201d, \u201cin\u201d Revista do TST, n\u00ba 01/2011, vol. 77/76-83"], ["beb5f267e132caaf8e303a4281fcdf78e7d2ecf13551dd9027142f3aba050fa0", "Hamilton"], ["75779e15954dd6b3b88d9c4c7be7bd96df2b33c7d49c20df548909696853d3eb", "BRUNO SANTOS CUNHA, \u201cFiscaliza\u00e7\u00e3o de Contratos Administrativos de Terceiriza\u00e7\u00e3o de M\u00e3o de Obra: Uma Nova Exegese e Refor\u00e7o de Incid\u00eancia\u201d, \u201cin\u201d Revista do TST, n\u00ba 01/2011, vol. 77/131-138"], ["10d7517f08f2f159f6f03f558018fcdcc96ba4fe09fd8c14d3ee8e1ccf9be082", "JO\u00c3O MENDES J\u00daNIOR"], ["86c60812dc157490163fb5f09193dda6aec80ac5641b7a01a3a1b4bd8e36d471", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. 3\u00ba, 2\u00aa parte, p. 199, item n. 653, 9\u00aa ed., 1987, Saraiva"], ["dc2adb0e4be9dca85dd805dd22280ff21ff631ebcec662a48af4db11ebc5ade5", "HELLY LOPES MEIRELLES"]], [["a606f846a90a2d16b0d1dcf008766b487ae97f9d58c58f29e20323ba1ec4c90f", "FERREIRA FILHO, Manoel Gon\u00e7alves. Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988. Vol. 1. 3\u00ba ed. Atualizada. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2000, p. 292"], ["5e3f419b4fd6c09646c7f152d8a59bb90a52d10347a18978ecd0c18de85a95eb", "Jos\u00e9 dos \n\nSantos Carvalho Filho"], ["f98288526953286425ac8a086986d535c9706bf55a0b5f9777774a6da6bde4e8", "Araken de Assis, 'in' 'Manual do Processo de Execu\u00e7\u00e3o' I aa ed., RT, p. 891"], ["8e82ce448d07c1ed252bedac05e2894233f8bf5586ab9d4686f711a0c7ece6d0", "Victor Hugo"], ["09bdf0501db9486ebf89637acefc3ebed0beb3b9adf2c4f64519f107e16e3172", "cf. Aliomar Baleeiro in Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro, 11\u00aa ed. Rio de Janeiro, Forense: 2000, p. 877"], ["78f5649a758cf235710332f8db9cdfd3a3bde6612e72d87fca5fedcdca0259c8", "Carlos Maximiliano"], ["b269b54dd0daafa680c7b625520caa9eec55b8af0bbfdba08708ef020a3b1361", "Di PIETRO, Maria Sylvia Zanella. Direito Administrativo. S\u00e3o Paulo: Atlas. 18. ed. 2005. p. 677"], ["15740d27581a1af01262f1f539d06633fec96b6f891a47798b4ebdffeae5e760", "Cren\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 63, 1970, Forense"], ["8cbfd96d96af35f62c24e4738107b381f914b62c22c344eaa3538dc2f9efd6a3", "in Trait\u00e9 de Droit Administratif, Libraire Dalloz, Paris, \n\n1952, p. 682, n. 937"], ["63f920250e7845ed5373ebd34611ec72b1d48eda30a11f350b419115656697dc", "KELSEN, Hans. Teoria pura do direito. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1991. p. 11 e 225."], ["b0f9588cc800dcd43b3094d6b9bdd8e70f8f062c22c523b89e6cf8c5f7c55abd", "5 JESCHEK, 1981, p. 18, grifo nosso.6 Ibidem, p. 90, grifo nosso."], ["db7fb0264a4d44e33456d499b1527eca3608d45cf1b56a343705f188baf4ecf2", "PUIG, Santiago Mir. Derecho penal. Parte general. 6. ed. Barcelona: Editorial \n\nRepertor, 2002. p. 47-53."], ["718f6a90e91587c65a46d4efc7d0dccd6901eeecb18a35d32fa2ef03002c6db5", "Jo\u00e3o Mestieri (Manual de direito penal, volume I. Rio de Janeiro: Forense, 2002, p. 138)"], ["f913c110f9c4554b780f246d6fe4ad2e0c75113b6d4eb81612fe0b757f6430d4", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008, p.320"], ["2bc5fb0d15dd34eb6baba32a7f8885a8602bb6f4149d0a89de1cc775c88bd14d", "JULIO FABBRINI MIRABETE, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 818/827, 5\u00aa ed., 1997, Atlas"], ["972438bb1b4812f420d027bc5d18623ee79c27cd20226df3f215eda3ecb34f25", "AMILCAR DE CASTRO, \u201cDireito Internacional Privado\u201d, p. 541/542, item n. 295, 4\u00aa ed., 1987, Forense, v.g"], ["4e997c2b3373c88966735c0f92f5709735ba8caa7fdd53104fac7787f2963f3c", "ADA PELLEGRINI GRINOVER/ANT\u00d4NIO MAGALH\u00c3ES GOMES FILHO/ANT\u00d4NIO SCARANCE FERNANDES, \u201cRecursos no Processo Penal\u201d, p. 295, item~n.~195, 1996, RT"], ["94d57388d360ee90e1a131d62da819d7cc4965dd37a766031b4a99b7beaa262d", "JOS\u00c9 CARLOS DE MAGALH\u00c3ES, \u201cDa Imunidade de Jurisdi\u00e7\u00e3o do Estado Estrangeiro perante a Justi\u00e7a Brasileira\u201d, in \u201cA Nova Constitui\u00e7\u00e3o e o Direito Internacional\u201d, p. 209/210, 1987, Freitas Bastos"], ["e96e539ab74696dec5657f22e42da672e80def0aef8fe93dde8302b933150775", "MOACYR AMARAL SANTOS, \u201cPrimeiras Linhas de Direito Processual Civil\u201d, vol. 3/82, 1979, Saraiva"], ["2ee384eff3deab7c1087d8584501b3b21471e99fbfdd857155bf1dfa78fc935a", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. III/960-962, item n. 730, 48\u00aa ed., 2016, Forense"], ["3874e49784ca800e286ae78df545d3584976c9750942cba437fd4b29b26f0477", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. 3\u00ba, 2\u00aa parte, p. 199, item n. 653, 9\u00aa ed., l987, Saraiva"], ["b14fefd227b05d9b0a96a361552306eacf1cfa3ba22e8ce4c9ad8b59a91e9484", "\u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. III/1.113, item n. 828/VI, 48\u00aa ed., 2016, Forense"], ["76e40fe6caad4f0c485036f3502513682d854069383ac14cf1f1414f321ab8ef", "OROSIMBO NONATO, \u201capud\u201d Cordeiro de Mello, \u201cO processo no Supremo Tribunal Federal\u201d, vol. 1/280"], ["6f25440d7f6da0dc90f6871d3d4f3572947ca37898a6cba7ae55aa365b52d98c", "HELY LOPES MEIRELLES, \u201cDireito Municipal Brasileiro\u201d, p.~102, 6\u00aa ed./3\u00aa tir., 1993, Malheiros"], ["e18118b1406d6f4333c73b397f617aea9619fc08dacb468bdbf528c411c4e0cc", "PONTES DE MIRANDA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo V/384, Forense"], ["a4fbd75f351d6e5ef909682c09c6f01ecd44e3ce92e3628f110ef4c58415a3a5", "\u201cTeoria e Pr\u00e1tica do Poder Judici\u00e1rio\u201d, p. 334, item n. 6, 1943, Forense"], ["0667a3c8bb1da1af6b2865c7c093a69f9e47711220a89b5b6d17ff0742e9e56f", "S\u00famula STJ-7.\u201c (Direito Sumular. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2012, 14\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 137-138"], ["0941b50228f8844ee50cd1c83fe01bfbd3f4c15e375c638e7a8037df4883e7c6", "HELY LOPES MEIRELLES, \u201cMandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 40/41, 28\u00aa ed., 2005, atualizada por Arnoldo Wald e Gilmar Ferreira Mendes, Malheiros"], ["7fafb99fb16a4a50afd1491cb2afeb01e3a371de8bab3060bc4f7cda66f2c225", "Manual de Direito Penal Brasileiro Parte Geral. 8\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008, p. 718-719"], ["9157f9bf06e8131416706c2e207eb39b775ef9bccb091e9234c8317b538a8de5", "\u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/652, item n. 2.2.1, 4\u00aa ed., 2008, Forense"], ["103f7acf2295c87cff0e486b049d8f7a02f60c4294ecfccecc0ca5414577f512", "Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, p. 318-319"], ["39df461d52d98a4e58ad4322b8a7fb9c661b64390ab8e8794e11af54829b310e", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cTratado de Direito Penal\u201d, Vol. 1, p. 916/917, 19\u00aa ed., 2013, Saraiva"], ["92ed826b0dccc2042e43a76381fb6a09b9ca49c5531c0a5ef7f0dd81a97b8971", "Jorge de Figueiredo Dias, ob. cit., p. 259"], ["15a50a82f4ec8f018ca81f8c8e7a6ef82045b1b40fd6338a699bdedd5777d42b", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Anotado\u201d, p. 359, 7\u00aa ed., 1989, Saraiva"]]], [[["a606f846a90a2d16b0d1dcf008766b487ae97f9d58c58f29e20323ba1ec4c90f", "FERREIRA FILHO, Manoel Gon\u00e7alves. Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988. Vol. 1. 3\u00ba ed. Atualizada. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2000, p. 292"], ["5e3f419b4fd6c09646c7f152d8a59bb90a52d10347a18978ecd0c18de85a95eb", "Jos\u00e9 dos \n\nSantos Carvalho Filho"], ["f98288526953286425ac8a086986d535c9706bf55a0b5f9777774a6da6bde4e8", "Araken de Assis, 'in' 'Manual do Processo de Execu\u00e7\u00e3o' I aa ed., RT, p. 891"], ["8e82ce448d07c1ed252bedac05e2894233f8bf5586ab9d4686f711a0c7ece6d0", "Victor Hugo"], ["09bdf0501db9486ebf89637acefc3ebed0beb3b9adf2c4f64519f107e16e3172", "cf. Aliomar Baleeiro in Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro, 11\u00aa ed. Rio de Janeiro, Forense: 2000, p. 877"], ["78f5649a758cf235710332f8db9cdfd3a3bde6612e72d87fca5fedcdca0259c8", "Carlos Maximiliano"], ["b269b54dd0daafa680c7b625520caa9eec55b8af0bbfdba08708ef020a3b1361", "Di PIETRO, Maria Sylvia Zanella. Direito Administrativo. S\u00e3o Paulo: Atlas. 18. ed. 2005. p. 677"], ["15740d27581a1af01262f1f539d06633fec96b6f891a47798b4ebdffeae5e760", "Cren\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 63, 1970, Forense"], ["8cbfd96d96af35f62c24e4738107b381f914b62c22c344eaa3538dc2f9efd6a3", "in Trait\u00e9 de Droit Administratif, Libraire Dalloz, Paris, \n\n1952, p. 682, n. 937"], ["63f920250e7845ed5373ebd34611ec72b1d48eda30a11f350b419115656697dc", "KELSEN, Hans. Teoria pura do direito. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1991. p. 11 e 225."], ["b0f9588cc800dcd43b3094d6b9bdd8e70f8f062c22c523b89e6cf8c5f7c55abd", "5 JESCHEK, 1981, p. 18, grifo nosso.6 Ibidem, p. 90, grifo nosso."], ["db7fb0264a4d44e33456d499b1527eca3608d45cf1b56a343705f188baf4ecf2", "PUIG, Santiago Mir. Derecho penal. Parte general. 6. ed. Barcelona: Editorial \n\nRepertor, 2002. p. 47-53."], ["718f6a90e91587c65a46d4efc7d0dccd6901eeecb18a35d32fa2ef03002c6db5", "Jo\u00e3o Mestieri (Manual de direito penal, volume I. Rio de Janeiro: Forense, 2002, p. 138)"], ["f913c110f9c4554b780f246d6fe4ad2e0c75113b6d4eb81612fe0b757f6430d4", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008, p.320"], ["2bc5fb0d15dd34eb6baba32a7f8885a8602bb6f4149d0a89de1cc775c88bd14d", "JULIO FABBRINI MIRABETE, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 818/827, 5\u00aa ed., 1997, Atlas"], ["972438bb1b4812f420d027bc5d18623ee79c27cd20226df3f215eda3ecb34f25", "AMILCAR DE CASTRO, \u201cDireito Internacional Privado\u201d, p. 541/542, item n. 295, 4\u00aa ed., 1987, Forense, v.g"], ["4e997c2b3373c88966735c0f92f5709735ba8caa7fdd53104fac7787f2963f3c", "ADA PELLEGRINI GRINOVER/ANT\u00d4NIO MAGALH\u00c3ES GOMES FILHO/ANT\u00d4NIO SCARANCE FERNANDES, \u201cRecursos no Processo Penal\u201d, p. 295, item~n.~195, 1996, RT"], ["94d57388d360ee90e1a131d62da819d7cc4965dd37a766031b4a99b7beaa262d", "JOS\u00c9 CARLOS DE MAGALH\u00c3ES, \u201cDa Imunidade de Jurisdi\u00e7\u00e3o do Estado Estrangeiro perante a Justi\u00e7a Brasileira\u201d, in \u201cA Nova Constitui\u00e7\u00e3o e o Direito Internacional\u201d, p. 209/210, 1987, Freitas Bastos"], ["e96e539ab74696dec5657f22e42da672e80def0aef8fe93dde8302b933150775", "MOACYR AMARAL SANTOS, \u201cPrimeiras Linhas de Direito Processual Civil\u201d, vol. 3/82, 1979, Saraiva"], ["2ee384eff3deab7c1087d8584501b3b21471e99fbfdd857155bf1dfa78fc935a", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. III/960-962, item n. 730, 48\u00aa ed., 2016, Forense"], ["3874e49784ca800e286ae78df545d3584976c9750942cba437fd4b29b26f0477", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. 3\u00ba, 2\u00aa parte, p. 199, item n. 653, 9\u00aa ed., l987, Saraiva"], ["b14fefd227b05d9b0a96a361552306eacf1cfa3ba22e8ce4c9ad8b59a91e9484", "\u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. III/1.113, item n. 828/VI, 48\u00aa ed., 2016, Forense"], ["76e40fe6caad4f0c485036f3502513682d854069383ac14cf1f1414f321ab8ef", "OROSIMBO NONATO, \u201capud\u201d Cordeiro de Mello, \u201cO processo no Supremo Tribunal Federal\u201d, vol. 1/280"], ["6f25440d7f6da0dc90f6871d3d4f3572947ca37898a6cba7ae55aa365b52d98c", "HELY LOPES MEIRELLES, \u201cDireito Municipal Brasileiro\u201d, p.~102, 6\u00aa ed./3\u00aa tir., 1993, Malheiros"], ["e18118b1406d6f4333c73b397f617aea9619fc08dacb468bdbf528c411c4e0cc", "PONTES DE MIRANDA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo V/384, Forense"], ["a4fbd75f351d6e5ef909682c09c6f01ecd44e3ce92e3628f110ef4c58415a3a5", "\u201cTeoria e Pr\u00e1tica do Poder Judici\u00e1rio\u201d, p. 334, item n. 6, 1943, Forense"], ["0667a3c8bb1da1af6b2865c7c093a69f9e47711220a89b5b6d17ff0742e9e56f", "S\u00famula STJ-7.\u201c (Direito Sumular. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2012, 14\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 137-138"], ["0941b50228f8844ee50cd1c83fe01bfbd3f4c15e375c638e7a8037df4883e7c6", "HELY LOPES MEIRELLES, \u201cMandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 40/41, 28\u00aa ed., 2005, atualizada por Arnoldo Wald e Gilmar Ferreira Mendes, Malheiros"], ["7fafb99fb16a4a50afd1491cb2afeb01e3a371de8bab3060bc4f7cda66f2c225", "Manual de Direito Penal Brasileiro Parte Geral. 8\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008, p. 718-719"], ["9157f9bf06e8131416706c2e207eb39b775ef9bccb091e9234c8317b538a8de5", "\u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/652, item n. 2.2.1, 4\u00aa ed., 2008, Forense"], ["103f7acf2295c87cff0e486b049d8f7a02f60c4294ecfccecc0ca5414577f512", "Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, p. 318-319"], ["39df461d52d98a4e58ad4322b8a7fb9c661b64390ab8e8794e11af54829b310e", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cTratado de Direito Penal\u201d, Vol. 1, p. 916/917, 19\u00aa ed., 2013, Saraiva"], ["92ed826b0dccc2042e43a76381fb6a09b9ca49c5531c0a5ef7f0dd81a97b8971", "Jorge de Figueiredo Dias, ob. cit., p. 259"], ["15a50a82f4ec8f018ca81f8c8e7a6ef82045b1b40fd6338a699bdedd5777d42b", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Anotado\u201d, p. 359, 7\u00aa ed., 1989, Saraiva"]], [["b733d9598ae6f215d4d51ce1d52fc1477b573423a7299e328f4c189915f8dc45", "GILMAR FERREIRA MENDES e INOC\u00caNCIO M\u00c1RTIRES COELHO ( Curso de Direito Constitucional , p. 349/350, item n. 12.1, 2010, Saraiva"], ["5d57ba6e991fb7efc8cddbec2de56667087e1093f9be53ba6835c0da5a187b34", "NUCCI, Guilherme de Souza. in C\u00f3digo penal comentado. 16. ed. rev., atual. e ampl. - Rio de Janeiro: Forense, 2016, p. 542"], ["bec6c9d3b0987d04aa4d29fdcd97c4ea9f61b1974570596e0ef2640cb9807a2f", "C\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro Anotado, Eduardo Esp\u00ednola Filho. Editora Rio. \n\n5\u00aa edi\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica, Vol. 1. pp. 242. dist\u00e2ncias dentro do seu territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o sejam f\u00e1cil e rapidamente super\u00e1veis"], ["b56bd870adf100e5a4150c1f0fa89f457733892453d2853748dfed04d26b49d8", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal. Parte geral. Volume 1. 11. ed. \u00cdmpetus: Niter\u00f3i, RJ, 2009, p. 738"], ["e90b1ca2703f20a294402da81e821c962fb26e701fc161a85bb5efc1aa5ea7b2", "CAVALCANTE NETO, Ant\u00f4nio de Holanda. O minist\u00e9rio p\u00fablico e o poder de investigar. In: \u00c2mbito Jur\u00eddico, Rio Grande, XV, n. 96, jan 2012"], ["6c1f42894e1647b73d129909e2219b044f91cb58fd7eda98bb662a4f36524a64", "LEANDRO PAULSEN, in \"Direito Tribut\u00e1rio - Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 Luz da Doutrina e da Jurisprud\u00eancia\", Livraria do Advogado, p. 176"], ["e8391dce19fff2c7fcc3aa8fc399139f7c7b3ccc79f634910f8aa855e23c7cda", "Introdu\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. 6\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007, p 37 e 38. lusitano"], ["2f87f2f11d9620b1b7cf838607d8362d6aba42c0bc5e28047f516cf68ca46252", "CHIMENTI, Ricardo Cunha. Teoria e Pr\u00e1tica dos Juizados Especiais C\u00edveis. Saraiva, p.246"], ["28fda6f68908a22df69c649c634dc879e1f01ae39d3e1a5f3c1c046a3057e5a3", "TORRES, Ricardo Lobo. Tratado de direito constitucional financeiro e tribut\u00e1rio, vol. IV, Rio de Janeiro: Ed. Renovar, 2007, p. 295"], ["ff9d308c6545dd01b69963b696fc6f94cd59a40cecd169ded0a8945527ce8ced", "C\u00f3digo Penal e sua interpreta\u00e7\u00e3o: doutrina e jurisprud\u00eancia/coordena\u00e7\u00e3o Alberto Silva Franco, Rui Stoco - 8\u00aa Ed. rev., atual. e ampl. - S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007, p. 414"], ["a5a059e7c4ee39457850eb5f0f993d39101a8effe7f2cda735cee635284dfc59", "CRETELLA JUNIOR. Do Conflito de Atribui\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo de Processo Civil Brasileiro"], ["63ba0e7ca322f595835d7b003449f01a0391a8187b717581cd0409f1406c9743", "CAPEZ, Rodrigo. Disserta\u00e7\u00e3o de Mestrado do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em \n\nDireito Processual da Faculdade de Direito da Universidade de S\u00e3o Paulo, 2015"], ["4b249109ad7afc735eaeafa626f806b0d364992f377a4296d54fc56b21c6baf9", "Marcelo Andrade Cattoni de Oliveira apresenta, em seu artigo Devido Processo Legislativo e Controle Jurisdicional de Constitucionalidade no Brasil (SAMPAIO, Jos\u00e9 Ad\u00e9rcio Leite. Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional e Direitos Fundamentais, ps. 165-211, Belo Horizonte: Del Rey, 2003, p. 172"], ["2a6754cea8854bd44422884711eac6e83354c8a55e71aa1c91ddd349518f5298", "Direito constitucional e teoria da Constitui\u00e7\u00e3o. Almedina, p. 87"], ["10ced71d81bc23028cce05fec64906bb7e53cde55711e3ea1119883277b7f0d1", "MARQUES, Jos\u00e9 Frederico. Elementos de Direito Processual Penal, Rio de Janeiro: Forense, 1965, 1\u00aa ed., p. 231-234 e 270-271"], ["835205c0ccd4379ccfd803786622b2a5d7985646a5a14b573510e80fd80d0f6a", "Hist\u00f3ria do Supremo Tribunal Federal: 1910-1926: doutrina brasileira do habeas corpus . 2. ed. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o brasileira, 1991, vol. 3, p. 17"], ["f64371bcb3d7ed192da5bbe0011942d9dd0b6b74df25a5d74a3d7b701f6a541e", "PIOVESAN, Fl\u00e1via e GARCIA, Maria (org.) Doutrinas essenciais: Direitos Humanos: Instrumentos e garantias de prote\u00e7\u00e3o . S\u00e3o Paulo: RT, 2011, v. 5, p. 799-51"], ["840961847df72663b5984401a01f985a467906e5222951b6c0b65314fa5f8c92", "STRAUS, Fl\u00e1vio Augusto Saraiva. A tutela da liberdade pessoal antes da institui\u00e7\u00e3o formal do habeas corpus no Brasil"], ["b5bd44a0a84401eba8f8a97f2768e6c67154e118fb3007c5c150321eba1dc46f", "TRECHSEL, Stefan. Human Rights in Criminal Proceedings . Oxford University Press, 2005, p. 462-495"], ["3c45d30d17e9c3910e06dde952ce088c2453ec42c73b689c57df7cd6d5d19195", "HALLIDAY, Paul D. Habeas Corpus: From England to Empire . Cambridge: Harvard University Press, 2010, p. 29"], ["791be53c6fc6a4e604c04758c954a7fe1c7693abc56da40d78b093d3d107f287", "CINTRA, Antonio Carlos de Ara\u00fajo. O princ\u00edpio da igualdade processual. Revista da Procuradoria-Geral do Estado de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, v. 19"], ["66e6660130c9f1c40c9b2a546f69951dc43e17e8b93b8fe8c3935d7c14f83dc0", "A interpreta\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do"], ["6037bc3b64c798b13288f0410ccfe891b42c9ca693abdecacb41b204824dc741", "Saraiva, 2002. v. I, p. 521"], ["238445bf0ee58d7ffd84ccc63ad047f01bee10d6c55f351af03b926c71c10288", "PUIG, 2002, p. 727-728.11 MARQUES, Jos\u00e9 Frederico. Tratado de direito penal. 1. ed. atualiz. Campinas : \n\nMillennium, 1999. v. III p. 148"], ["598a0fe5de354367f7026964b4ed07fa2bf864792f49207aa9deeed413fbdb21", "BRUNO, An\u00edbal. Direito penal. 3. ed. Rio de Janeiro: Forense, 1967. Tomo III, p. 49, grifo nosso."], ["90f3e11af587efdddc1d350bc25bb67a2c678fab3e3234d5dd59f2e2def497a0", "RODOLFO DE CAMARGO MANCUSO, \u201cA\u00e7\u00e3o Popular\u201d, p. 129/130, 1994, RT"], ["35ff3242be4c4b46f25cc16567da9ce3366f148156d50bd20f6d5a1b7ad9202b", "ALEXANDRE DE MORAES, \u201cDireito Constitucional\u201d, p. 180, item n. 7.8, 6\u00aa ed., 1999, Atlas"], ["7f97baec33bef70df7c1cdef96a30332767e7cc714332695dbcf863deec989ef", "MANOEL GON\u00c7ALVES FERREIRA FILHO, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988\u201d, vol. 2/217, 1992, Saraiva"], ["6fcc96ad403b9dd0cf8b32ef77d788367bbc927c6f4e0d58e17d57ba175e0abd", "PONTES DE MIRANDA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense"], ["6fd1153aef92b673fbad796aba47a500e336b1d68c45dc95f2116ccabd263110", "C\u00f3digo de Processo Civil comentado artigo por artigo. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2011"], ["09308d7d5f28b2416b0588416ade6aa239b87995e79b6a8266a9d5b5035d68f8", "(Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["4db1bb0caa80e99b2e6993632850d934b5ea02f544b61b250f4b012a1806863d", "NUCCI, Guilherme de Souza; Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. Editora Revista dos Tribunais, 2.\u00aa ed.; p. 919."], ["722861bf171c3322fc92f58eab01e71e1d236b09cbf9f532fb64762eebc10390", "Nucci, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 13\u00aa edi\u00e7\u00e3o."], ["13977cf01454d21a73d4c7f3f5ef7e38673803d937795bc94c2c1a93096591b2", "GOMES, Jos\u00e9 Jairo. Direito Eleitoral \u2013 13\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2017. p\u00e1g. 764"]]], [[["b733d9598ae6f215d4d51ce1d52fc1477b573423a7299e328f4c189915f8dc45", "GILMAR FERREIRA MENDES e INOC\u00caNCIO M\u00c1RTIRES COELHO ( Curso de Direito Constitucional , p. 349/350, item n. 12.1, 2010, Saraiva"], ["5d57ba6e991fb7efc8cddbec2de56667087e1093f9be53ba6835c0da5a187b34", "NUCCI, Guilherme de Souza. in C\u00f3digo penal comentado. 16. ed. rev., atual. e ampl. - Rio de Janeiro: Forense, 2016, p. 542"], ["bec6c9d3b0987d04aa4d29fdcd97c4ea9f61b1974570596e0ef2640cb9807a2f", "C\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro Anotado, Eduardo Esp\u00ednola Filho. Editora Rio. \n\n5\u00aa edi\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica, Vol. 1. pp. 242. dist\u00e2ncias dentro do seu territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o sejam f\u00e1cil e rapidamente super\u00e1veis"], ["b56bd870adf100e5a4150c1f0fa89f457733892453d2853748dfed04d26b49d8", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal. Parte geral. Volume 1. 11. ed. \u00cdmpetus: Niter\u00f3i, RJ, 2009, p. 738"], ["e90b1ca2703f20a294402da81e821c962fb26e701fc161a85bb5efc1aa5ea7b2", "CAVALCANTE NETO, Ant\u00f4nio de Holanda. O minist\u00e9rio p\u00fablico e o poder de investigar. In: \u00c2mbito Jur\u00eddico, Rio Grande, XV, n. 96, jan 2012"], ["6c1f42894e1647b73d129909e2219b044f91cb58fd7eda98bb662a4f36524a64", "LEANDRO PAULSEN, in \"Direito Tribut\u00e1rio - Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 Luz da Doutrina e da Jurisprud\u00eancia\", Livraria do Advogado, p. 176"], ["e8391dce19fff2c7fcc3aa8fc399139f7c7b3ccc79f634910f8aa855e23c7cda", "Introdu\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. 6\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007, p 37 e 38. lusitano"], ["2f87f2f11d9620b1b7cf838607d8362d6aba42c0bc5e28047f516cf68ca46252", "CHIMENTI, Ricardo Cunha. Teoria e Pr\u00e1tica dos Juizados Especiais C\u00edveis. Saraiva, p.246"], ["28fda6f68908a22df69c649c634dc879e1f01ae39d3e1a5f3c1c046a3057e5a3", "TORRES, Ricardo Lobo. Tratado de direito constitucional financeiro e tribut\u00e1rio, vol. IV, Rio de Janeiro: Ed. Renovar, 2007, p. 295"], ["ff9d308c6545dd01b69963b696fc6f94cd59a40cecd169ded0a8945527ce8ced", "C\u00f3digo Penal e sua interpreta\u00e7\u00e3o: doutrina e jurisprud\u00eancia/coordena\u00e7\u00e3o Alberto Silva Franco, Rui Stoco - 8\u00aa Ed. rev., atual. e ampl. - S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007, p. 414"], ["a5a059e7c4ee39457850eb5f0f993d39101a8effe7f2cda735cee635284dfc59", "CRETELLA JUNIOR. Do Conflito de Atribui\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo de Processo Civil Brasileiro"], ["63ba0e7ca322f595835d7b003449f01a0391a8187b717581cd0409f1406c9743", "CAPEZ, Rodrigo. Disserta\u00e7\u00e3o de Mestrado do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em \n\nDireito Processual da Faculdade de Direito da Universidade de S\u00e3o Paulo, 2015"], ["4b249109ad7afc735eaeafa626f806b0d364992f377a4296d54fc56b21c6baf9", "Marcelo Andrade Cattoni de Oliveira apresenta, em seu artigo Devido Processo Legislativo e Controle Jurisdicional de Constitucionalidade no Brasil (SAMPAIO, Jos\u00e9 Ad\u00e9rcio Leite. Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional e Direitos Fundamentais, ps. 165-211, Belo Horizonte: Del Rey, 2003, p. 172"], ["2a6754cea8854bd44422884711eac6e83354c8a55e71aa1c91ddd349518f5298", "Direito constitucional e teoria da Constitui\u00e7\u00e3o. Almedina, p. 87"], ["10ced71d81bc23028cce05fec64906bb7e53cde55711e3ea1119883277b7f0d1", "MARQUES, Jos\u00e9 Frederico. Elementos de Direito Processual Penal, Rio de Janeiro: Forense, 1965, 1\u00aa ed., p. 231-234 e 270-271"], ["835205c0ccd4379ccfd803786622b2a5d7985646a5a14b573510e80fd80d0f6a", "Hist\u00f3ria do Supremo Tribunal Federal: 1910-1926: doutrina brasileira do habeas corpus . 2. ed. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o brasileira, 1991, vol. 3, p. 17"], ["f64371bcb3d7ed192da5bbe0011942d9dd0b6b74df25a5d74a3d7b701f6a541e", "PIOVESAN, Fl\u00e1via e GARCIA, Maria (org.) Doutrinas essenciais: Direitos Humanos: Instrumentos e garantias de prote\u00e7\u00e3o . S\u00e3o Paulo: RT, 2011, v. 5, p. 799-51"], ["840961847df72663b5984401a01f985a467906e5222951b6c0b65314fa5f8c92", "STRAUS, Fl\u00e1vio Augusto Saraiva. A tutela da liberdade pessoal antes da institui\u00e7\u00e3o formal do habeas corpus no Brasil"], ["b5bd44a0a84401eba8f8a97f2768e6c67154e118fb3007c5c150321eba1dc46f", "TRECHSEL, Stefan. Human Rights in Criminal Proceedings . Oxford University Press, 2005, p. 462-495"], ["3c45d30d17e9c3910e06dde952ce088c2453ec42c73b689c57df7cd6d5d19195", "HALLIDAY, Paul D. Habeas Corpus: From England to Empire . Cambridge: Harvard University Press, 2010, p. 29"], ["791be53c6fc6a4e604c04758c954a7fe1c7693abc56da40d78b093d3d107f287", "CINTRA, Antonio Carlos de Ara\u00fajo. O princ\u00edpio da igualdade processual. Revista da Procuradoria-Geral do Estado de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, v. 19"], ["66e6660130c9f1c40c9b2a546f69951dc43e17e8b93b8fe8c3935d7c14f83dc0", "A interpreta\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do"], ["6037bc3b64c798b13288f0410ccfe891b42c9ca693abdecacb41b204824dc741", "Saraiva, 2002. v. I, p. 521"], ["238445bf0ee58d7ffd84ccc63ad047f01bee10d6c55f351af03b926c71c10288", "PUIG, 2002, p. 727-728.11 MARQUES, Jos\u00e9 Frederico. Tratado de direito penal. 1. ed. atualiz. Campinas : \n\nMillennium, 1999. v. III p. 148"], ["598a0fe5de354367f7026964b4ed07fa2bf864792f49207aa9deeed413fbdb21", "BRUNO, An\u00edbal. Direito penal. 3. ed. Rio de Janeiro: Forense, 1967. Tomo III, p. 49, grifo nosso."], ["90f3e11af587efdddc1d350bc25bb67a2c678fab3e3234d5dd59f2e2def497a0", "RODOLFO DE CAMARGO MANCUSO, \u201cA\u00e7\u00e3o Popular\u201d, p. 129/130, 1994, RT"], ["35ff3242be4c4b46f25cc16567da9ce3366f148156d50bd20f6d5a1b7ad9202b", "ALEXANDRE DE MORAES, \u201cDireito Constitucional\u201d, p. 180, item n. 7.8, 6\u00aa ed., 1999, Atlas"], ["7f97baec33bef70df7c1cdef96a30332767e7cc714332695dbcf863deec989ef", "MANOEL GON\u00c7ALVES FERREIRA FILHO, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988\u201d, vol. 2/217, 1992, Saraiva"], ["6fcc96ad403b9dd0cf8b32ef77d788367bbc927c6f4e0d58e17d57ba175e0abd", "PONTES DE MIRANDA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense"], ["6fd1153aef92b673fbad796aba47a500e336b1d68c45dc95f2116ccabd263110", "C\u00f3digo de Processo Civil comentado artigo por artigo. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2011"], ["09308d7d5f28b2416b0588416ade6aa239b87995e79b6a8266a9d5b5035d68f8", "(Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["4db1bb0caa80e99b2e6993632850d934b5ea02f544b61b250f4b012a1806863d", "NUCCI, Guilherme de Souza; Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. Editora Revista dos Tribunais, 2.\u00aa ed.; p. 919."], ["722861bf171c3322fc92f58eab01e71e1d236b09cbf9f532fb64762eebc10390", "Nucci, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 13\u00aa edi\u00e7\u00e3o."], ["13977cf01454d21a73d4c7f3f5ef7e38673803d937795bc94c2c1a93096591b2", "GOMES, Jos\u00e9 Jairo. Direito Eleitoral \u2013 13\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2017. p\u00e1g. 764"]], [["10c26bb2e26b39437c2769e377905194637ec27ea6f7104f9d468e3a431b8439", "Mirabete, J\u00falio Fabrini. Processo Penal. 18\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Pacelli, Eug\u00eanio. Fischer, Douglas. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua Jurisprud\u00eancia. 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o"], ["160c9d70cd40310d717b1472e58fc0b86fa5b29d9fe6b8b62efe10b8573d90d8", "SOUZA NETO, Cl\u00e1udio Pereira. A SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL DE 1988: CONCEITUA\u00c7\u00c3O CONSTITUCIONALMENTE ADEQUADA, COMPET\u00caNCIAS FEDERATIVAS E \u00d3RG\u00c3OS DE EXECU\u00c7\u00c3O DAS POL\u00cdTICAS. p. 43-44"], ["83077d1f2c97f513a2482490bcdb3f7997c82763060e70fb696357c94a486b63", "HUGO NIGRO MAZZILLI, \u201cO Inqu\u00e9rito Civil\u201d, p. 83/84, 1999, Saraiva; MARCELO FIGUEIREDO, \u201cProbidade Administrativa\u201d, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros, v.g.)"], ["a8677bb6cd2a6cf05f0005a276705323e3aa33b9d63f3e1f0807c882b6e96545", "HALLIDAY, Paul D. op.cit. , p. 235-236, e LEVY, Leonard W. op.cit ., p. 52-53"], ["d154a7089d8e6a257a3312bea6b10112f61cf3718b532e8580bc2c5efcb47e1e", "in Nucci, Guilherme de Souza \u2013 C\u00f3digo Penal Comentado, Revista dos Tribunais,\nid: 20120605_RHC_112872_2214004"], ["862f5e11a646af8f71cc62ba608c033b97bb77b96b070e9f3a6a3f9cd3ba8c3e", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Fundamentos do Processo Civil Moderno. S\u00e3o Paulo: RT, 1986. p. 92"], ["fc6c7dc1258b37b7640f1da23ca177d0dee8da0368df392f0cb765b45728997b", "FERREIRA, Pinto. Curso de Direito Constitucional. Editora Saraiva, 1990. p. 277 e 278"], ["a60ae015a56c275badbfc43f29516743b16f87857fa1dd0dd942490e83bd976d", "\u201cO Futuro da Democracia\u201d, p. 86, 1986, Paz e Terra"], ["2830c691c5c084d7d9a9deec89561750523da6127045ebc12df90ae643eff3ef", "CELSO RIBEIRO BASTOS, \"Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil\", vol. 2/369, 1989, Saraiva"], ["ee304c34cf89170c72173180b8b851ec99c341d0c1ffee69add5bb5e1ca0b79f", "Leis penais e processuais comentadas. 6. ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2012. v. 2, p. 300/301 \u2013 grifos nossos"], ["bf2dcbb55c6bd11c08c11a0afd7115d0f436f4da411f20fca3383d9b6918c6a9", "ROG\u00c9RIO LAURIA TUCCI e JOS\u00c9 ROG\u00c9RIO CRUZ E TUCCI, \"Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e \n\nProcesso\", \"A\u00e7\u00e3o Popular\", p. 108/109, 1994"], ["896b2c51c3b0e8761a48895a99d3ba502a5f1402d243dda0f07a33d5a2b50e5f", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u2018Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/417, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/234, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Millennium)"], ["60da0248f74a3f2f66d8ad98437a01e9c2e88acdce4f07cda4d780f1f894bb6a", "LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, \u201cO Controle de Constitucionalidade no Direito Brasileiro\u201d, p. 77/81, itens ns. 3.2 e 3.3, 2004, Saraiva"], ["e79530c16dde3d17092fd0743e442a8481a8d3e7c2020058a6f7c74a5a28ebb3", "De Quir\u00f3s, Carlos; Rodr\u00edguez, Walter. Nulidades en el proceso penal. Mendoza: Ediciones Jur\u00eddicas Cuyos, 1982, p. 21, apud Nassif, Aramis. Considera\u00e7\u00f5es sobre nulidades no processo penal. Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2001, p. 29-30"], ["d413fe492629b1033b583713c5055ed593b1641a6248b8c4f5c5300f0dda0051", "ALEXANDRE DE MORAES, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada\u201d, p. 1.424/1.440, 6\u00aa ed., 2006, Atlas; JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA, \u201cCurso de Direito Constitucional Positivo\u201d, p. 50/52, item n. 14, 27\u00aa ed., 2006, Malheiros"], ["f5c307eccb84377c1127bfbc4f3d83a5193db8d810bcaecbb544f8281efc371f", "MORAES, Alexandre de. Direito constitucional. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2002, p\u00e1g. 669"], ["9821d2eabdecebcf39a8e865c751a0c8ade396aaca22b386ad5f5fda3d3ebd25", "MOACYR AMARAL SANTOS, RTJ 56/546-548; ALCIDES DE MENDON\u00c7A LIMA, \u201cO Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 80, l989, Aide"], ["2bab6fc9087a3c307d7fed98f2c58a1d197de27c43a10c7c3962a55aec4c7bfe", "Princ\u00edpios b\u00e1sicos de direito penal 5. ed. - S\u00e3o Paulo: Saraiva. 1994, p. 39, grifei"], ["659d9a2b5ff5faa89ae04c39ea38de7cf4a33c102c07c2ccce30160826d6e97d", "J\u00daLIO FABBRINI MIRABETE, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 818/827, 5\u00aa ed., 1997, Atlas"], ["079c6dbbb5ba89d103cdf161e0be198fe76f7cb78a8c03df8d418d37b3230f98", "MAGALH\u00c3ES NORONHA (\u201cDireito Penal\u201d, vol. 2/114- -115, item n. 340, 26\u00aa ed., 1994, Saraiva)"], ["d692322bd736f39d25edddf5dc4efffa04acdef641919552980dc8c8fb2dabd2", "DANIEL AMORIM ASSUMP\u00c7\u00c3O NEVES, \u201cNovo C\u00f3digo de Processo Civil Comentado \u2013 Artigo por Artigo\u201d, p. 1.745, item n. 7, 2016, JusPODIVM"], ["75a2dc4f96b71aaccfa9ae498704b90fc05d864093680ea97e90d7137e94b2f2", "BARROSO, Lu\u00eds Roberto. O controle de constitucionalidade no direito brasileiro: exposi\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da doutrina e an\u00e1lise cr\u00edtica da jurisprud\u00eancia. 4 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2009. p. 289"], ["4bad0484de049a6d52cc369a1007a4b6f5a2e63ca9fd9bebc8b797eec9ed8aaf", "Manual de Direito PeDal Militar. 2\" ed. Editora Saraiva. 2012. p. 1308"], ["01c15856beb5b0dd2f94fd3e640565707e58a1416bbd576b33c96e9e5c763df0", "ELP\u00cdDIO DONIZETTI, \u201cCurso Did\u00e1tico de Direito Processual Civil\u201d, p. 1.516/1.518, item n. 6.1.1, 19\u00aa ed., 2016, Atlas"], ["a99eb74681fc6a50d9d82a9d66855370383ff4d8be26add779aa13e5b0ccf921", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de processo penal comentado. 8 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2008. p. 963"], ["26b63ce1f26bb388f76015cb4b34b8b5264125c6d40a7e4b2e0da70ae056c335", "Jos\u00e9 Jairo Gomes (2017, p. 765)"], ["d78b3779c59972920da6dde492849508efb2e83f6494a723cf86501f20dc5008", "FRANCISCO ANTONIO DE OLIVEIRA, \u201cMandado de Seguran\u00e7a e Controle Jurisdicional\u201d, p. 28/29, item n. 2.1.1, 2\u00aa ed., 1996, RT"], ["f4d509ed9c445220f2cc4bcb1b21f481b713ed512ff4ec8a8234d40d9d9d44b5", "Nucci, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado. 14. ed. Rio de Janeiro: \n\nForense, 2014, p\u00e1g. 379"], ["649ef7fb5bdbe91877fa6a5b16a833818bd58e3f122ce48f1b136f087ed46875", "CARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \u201cManual do Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 116, 3\u00aa ed., 1999, Renovar"], ["046f76f59ed1fe970904e156e71c03ae7bf04b0b09687ac5e5d14e1b4076b337", "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, \"Direito Penal - Coment\u00e1rios \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos/Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica\", vol. 4/106, em co-autoria com VAL\u00c9RIO DE OLIVEIRA MAZZUOLI, 2008, RT"], ["2164197494844f0ab5e0f8e2a088ba0de200806b0072fdf3757d8f0829c1299e", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cElementos de Direito Processual Penal\u201d, vol. III/65, \u00a7 113, item n. 618, 1962, Forense"], ["5d35bfda9a8ea47d78ff0ffebd9c7dd495b59b310c4651ef54b8044790486931", "TROIS NETO, Paulo M\u00e1rio Canabarro. Editora Livraria do Advogado, Porto Alegre, 2011, p. 199-200"], ["a7f8a76b913a6e1bf2adaad68460a61e0a0772835dbd301900e7dc5c3ba25ce3", "MAGALH\u00c3ES NORONHA, \u201cCurso de Direito Processual Penal\u201d, p. 343, item n. 191, 19\u00aa ed., 1989, Saraiva"], ["b3e3671356453bb24fa5d2cfc1f5c267eee06ccb6428aea357368e102b47b9e7", "Editora Livraria do Advogado, Porto Alegre, 2011, p. 104"]]], [[["10c26bb2e26b39437c2769e377905194637ec27ea6f7104f9d468e3a431b8439", "Mirabete, J\u00falio Fabrini. Processo Penal. 18\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Pacelli, Eug\u00eanio. Fischer, Douglas. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua Jurisprud\u00eancia. 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o"], ["160c9d70cd40310d717b1472e58fc0b86fa5b29d9fe6b8b62efe10b8573d90d8", "SOUZA NETO, Cl\u00e1udio Pereira. A SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL DE 1988: CONCEITUA\u00c7\u00c3O CONSTITUCIONALMENTE ADEQUADA, COMPET\u00caNCIAS FEDERATIVAS E \u00d3RG\u00c3OS DE EXECU\u00c7\u00c3O DAS POL\u00cdTICAS. p. 43-44"], ["83077d1f2c97f513a2482490bcdb3f7997c82763060e70fb696357c94a486b63", "HUGO NIGRO MAZZILLI, \u201cO Inqu\u00e9rito Civil\u201d, p. 83/84, 1999, Saraiva; MARCELO FIGUEIREDO, \u201cProbidade Administrativa\u201d, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros, v.g.)"], ["a8677bb6cd2a6cf05f0005a276705323e3aa33b9d63f3e1f0807c882b6e96545", "HALLIDAY, Paul D. op.cit. , p. 235-236, e LEVY, Leonard W. op.cit ., p. 52-53"], ["d154a7089d8e6a257a3312bea6b10112f61cf3718b532e8580bc2c5efcb47e1e", "in Nucci, Guilherme de Souza \u2013 C\u00f3digo Penal Comentado, Revista dos Tribunais,\nid: 20120605_RHC_112872_2214004"], ["862f5e11a646af8f71cc62ba608c033b97bb77b96b070e9f3a6a3f9cd3ba8c3e", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Fundamentos do Processo Civil Moderno. S\u00e3o Paulo: RT, 1986. p. 92"], ["fc6c7dc1258b37b7640f1da23ca177d0dee8da0368df392f0cb765b45728997b", "FERREIRA, Pinto. Curso de Direito Constitucional. Editora Saraiva, 1990. p. 277 e 278"], ["a60ae015a56c275badbfc43f29516743b16f87857fa1dd0dd942490e83bd976d", "\u201cO Futuro da Democracia\u201d, p. 86, 1986, Paz e Terra"], ["2830c691c5c084d7d9a9deec89561750523da6127045ebc12df90ae643eff3ef", "CELSO RIBEIRO BASTOS, \"Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil\", vol. 2/369, 1989, Saraiva"], ["ee304c34cf89170c72173180b8b851ec99c341d0c1ffee69add5bb5e1ca0b79f", "Leis penais e processuais comentadas. 6. ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2012. v. 2, p. 300/301 \u2013 grifos nossos"], ["bf2dcbb55c6bd11c08c11a0afd7115d0f436f4da411f20fca3383d9b6918c6a9", "ROG\u00c9RIO LAURIA TUCCI e JOS\u00c9 ROG\u00c9RIO CRUZ E TUCCI, \"Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e \n\nProcesso\", \"A\u00e7\u00e3o Popular\", p. 108/109, 1994"], ["896b2c51c3b0e8761a48895a99d3ba502a5f1402d243dda0f07a33d5a2b50e5f", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u2018Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/417, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/234, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Millennium)"], ["60da0248f74a3f2f66d8ad98437a01e9c2e88acdce4f07cda4d780f1f894bb6a", "LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, \u201cO Controle de Constitucionalidade no Direito Brasileiro\u201d, p. 77/81, itens ns. 3.2 e 3.3, 2004, Saraiva"], ["e79530c16dde3d17092fd0743e442a8481a8d3e7c2020058a6f7c74a5a28ebb3", "De Quir\u00f3s, Carlos; Rodr\u00edguez, Walter. Nulidades en el proceso penal. Mendoza: Ediciones Jur\u00eddicas Cuyos, 1982, p. 21, apud Nassif, Aramis. Considera\u00e7\u00f5es sobre nulidades no processo penal. Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2001, p. 29-30"], ["d413fe492629b1033b583713c5055ed593b1641a6248b8c4f5c5300f0dda0051", "ALEXANDRE DE MORAES, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada\u201d, p. 1.424/1.440, 6\u00aa ed., 2006, Atlas; JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA, \u201cCurso de Direito Constitucional Positivo\u201d, p. 50/52, item n. 14, 27\u00aa ed., 2006, Malheiros"], ["f5c307eccb84377c1127bfbc4f3d83a5193db8d810bcaecbb544f8281efc371f", "MORAES, Alexandre de. Direito constitucional. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2002, p\u00e1g. 669"], ["9821d2eabdecebcf39a8e865c751a0c8ade396aaca22b386ad5f5fda3d3ebd25", "MOACYR AMARAL SANTOS, RTJ 56/546-548; ALCIDES DE MENDON\u00c7A LIMA, \u201cO Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 80, l989, Aide"], ["2bab6fc9087a3c307d7fed98f2c58a1d197de27c43a10c7c3962a55aec4c7bfe", "Princ\u00edpios b\u00e1sicos de direito penal 5. ed. - S\u00e3o Paulo: Saraiva. 1994, p. 39, grifei"], ["659d9a2b5ff5faa89ae04c39ea38de7cf4a33c102c07c2ccce30160826d6e97d", "J\u00daLIO FABBRINI MIRABETE, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 818/827, 5\u00aa ed., 1997, Atlas"], ["079c6dbbb5ba89d103cdf161e0be198fe76f7cb78a8c03df8d418d37b3230f98", "MAGALH\u00c3ES NORONHA (\u201cDireito Penal\u201d, vol. 2/114- -115, item n. 340, 26\u00aa ed., 1994, Saraiva)"], ["d692322bd736f39d25edddf5dc4efffa04acdef641919552980dc8c8fb2dabd2", "DANIEL AMORIM ASSUMP\u00c7\u00c3O NEVES, \u201cNovo C\u00f3digo de Processo Civil Comentado \u2013 Artigo por Artigo\u201d, p. 1.745, item n. 7, 2016, JusPODIVM"], ["75a2dc4f96b71aaccfa9ae498704b90fc05d864093680ea97e90d7137e94b2f2", "BARROSO, Lu\u00eds Roberto. O controle de constitucionalidade no direito brasileiro: exposi\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da doutrina e an\u00e1lise cr\u00edtica da jurisprud\u00eancia. 4 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2009. p. 289"], ["4bad0484de049a6d52cc369a1007a4b6f5a2e63ca9fd9bebc8b797eec9ed8aaf", "Manual de Direito PeDal Militar. 2\" ed. Editora Saraiva. 2012. p. 1308"], ["01c15856beb5b0dd2f94fd3e640565707e58a1416bbd576b33c96e9e5c763df0", "ELP\u00cdDIO DONIZETTI, \u201cCurso Did\u00e1tico de Direito Processual Civil\u201d, p. 1.516/1.518, item n. 6.1.1, 19\u00aa ed., 2016, Atlas"], ["a99eb74681fc6a50d9d82a9d66855370383ff4d8be26add779aa13e5b0ccf921", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de processo penal comentado. 8 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2008. p. 963"], ["26b63ce1f26bb388f76015cb4b34b8b5264125c6d40a7e4b2e0da70ae056c335", "Jos\u00e9 Jairo Gomes (2017, p. 765)"], ["d78b3779c59972920da6dde492849508efb2e83f6494a723cf86501f20dc5008", "FRANCISCO ANTONIO DE OLIVEIRA, \u201cMandado de Seguran\u00e7a e Controle Jurisdicional\u201d, p. 28/29, item n. 2.1.1, 2\u00aa ed., 1996, RT"], ["f4d509ed9c445220f2cc4bcb1b21f481b713ed512ff4ec8a8234d40d9d9d44b5", "Nucci, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado. 14. ed. Rio de Janeiro: \n\nForense, 2014, p\u00e1g. 379"], ["649ef7fb5bdbe91877fa6a5b16a833818bd58e3f122ce48f1b136f087ed46875", "CARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \u201cManual do Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 116, 3\u00aa ed., 1999, Renovar"], ["046f76f59ed1fe970904e156e71c03ae7bf04b0b09687ac5e5d14e1b4076b337", "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, \"Direito Penal - Coment\u00e1rios \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos/Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica\", vol. 4/106, em co-autoria com VAL\u00c9RIO DE OLIVEIRA MAZZUOLI, 2008, RT"], ["2164197494844f0ab5e0f8e2a088ba0de200806b0072fdf3757d8f0829c1299e", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cElementos de Direito Processual Penal\u201d, vol. III/65, \u00a7 113, item n. 618, 1962, Forense"], ["5d35bfda9a8ea47d78ff0ffebd9c7dd495b59b310c4651ef54b8044790486931", "TROIS NETO, Paulo M\u00e1rio Canabarro. Editora Livraria do Advogado, Porto Alegre, 2011, p. 199-200"], ["a7f8a76b913a6e1bf2adaad68460a61e0a0772835dbd301900e7dc5c3ba25ce3", "MAGALH\u00c3ES NORONHA, \u201cCurso de Direito Processual Penal\u201d, p. 343, item n. 191, 19\u00aa ed., 1989, Saraiva"], ["b3e3671356453bb24fa5d2cfc1f5c267eee06ccb6428aea357368e102b47b9e7", "Editora Livraria do Advogado, Porto Alegre, 2011, p. 104"]], [["901b2107066e4f1fb206b697f3ae323ed663cf6977eb9ba22c2223c2e7d2a175", "EDUARDO ESP\u00cdNOLA FILHO, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro Anotado\u201d, vol. VI/71-73, 6\u00aa ed., 1965, Borsoi"], ["c0c1dcf24ebd9aabb6c214f7a270f8b47eab088b6e4df0b8e7631390d4818d22", "ratado de Direito Privado\u201d, tomo XII/528, \u00a7 1.419, 2001, Bookseller"], ["1d109bc2275d28264891654e9144cedae72aad17cbf2f31b8e347082d30fe752", "Silva. Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, 6. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009, p. 134"], ["d100990a34bbd91ae595a881c52c588d28391eca62522f80d9e274a1fcf1253f", "PL\u00cdNIO ANT\u00d4NIO P\u00daBLIO ALBREGARD, \u201cResponsabilidade Subsidi\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, Aut\u00e1rquica e Fundacional\u201d, \u201cin\u201d Revista do TRT da 2\u00aa Regi\u00e3o, n\u00ba 07/2012, p. 67/73"], ["f44ea0e275996b6d6d257544b093f03326c83727408788bb890e12c477dc6bec", "DI PIETRO, Maria Sylvia Zanella. Direito Administrativo. 22. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2009. p. 540"], ["1ee7d45b685f1eea7f0c726303e6c6def9b3c2d203f5a9da4eb41bf7c62aef96", "ROBERTO NOBREGA DE ALMEIDA FILHO, \u201cTerceiriza\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Suas Consequ\u00eancias no \u00c2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho\u201d, \u201cin\u201d Revista do Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o, n\u00ba 40/2012, p. 187/196"], ["1877816795f9dcb4629cac51c1d59dd4498080b9179e03ee3ec57597687a78bb", "C\u00f3digo Penal Comentado. 8\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014, p. 1436"], ["3cccb30b11aa5a149ce9793b6df3798e0ec7a652f066f4acc4561115d9b233a6", "J. M. OTHON \n\nSI DOU, \"Do Mandado de Seguran\u00e7a\", p. 38 3, item n. 222, 3 \u00aa ed., \n\n1969, RT"], ["939cf25cd3ef687c5c95358058922f7cb8584dfc59a740edf509f4dd1950beaf", "Weber Martins Batista, O furto e o roubo no direito e processo penal, p. 220"], ["75a2c59ebf4c56da9562b807edbac2127028485079989ff5ac6d91de0f5b799e", "Mandado de Seguran\u00e7a, A\u00e7\u00e3o Popular, A\u00e7\u00e3o Civil \n\nP\u00fablica, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, 'Habeas Data'\", p. 106/107 20\u00aa ed , . , atualizada por Arnoldo Wald, 1998, Malheiros"], ["08ae3b92f280cbd9e582591d42658a8dcb8f64eaa098b37a3aeaa01d87c9b690", "Luiz Regis Prado, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 564"], ["d679e774fb2632ac8475db1a4a4b3b5496387ca7f0d97f977335096f41bc9021", "Agust\u00edn Gordillo \u2013 Tratado de Derecho Administrativo, Del Rey, 2003, I/XII. 14"], ["0656f830a53950c97186bf4fcf0f61b113e1a97e613122cfe423b2adc4d90c07", "CAPEZ, Fernando. Curso de direito penal, volume 2, parte especial, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2012, Editora Saraiva, p\u00e1g. 441"], ["80335e07bf743e24c45a3f33cf856b8f88721421d3249808c5a2546f5459f887", "cf. BARROSO, Luis Roberto. Interpreta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2004, p\u00e1g. 83/85"], ["8f9fa7a51f826b96561a968f35df3ed7a80ca1cfcf94d461c471f67694815ff7", "PRADO, Luiz Regis. Curso de direito penal brasileiro, volume 2, 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Revista dos Tribunais, p\u00e1g. 459"], ["49735587a5ded0e6c5e6c53f9c7d87807e734efa082683d02c62b998068a7b7b", "in RDA, janeiro de 1945, v. I, fasc. I, p. 200"], ["c717d68322a8bdfd89b8ec0dd60eff8fd2d89316eaae922409918d5b9dbeab14", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 4\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007, p. 191"], ["736884190e87d72914276cbf691f88014a8df9c7068e1db2b227d6cc62ca681e", "BARROSO, Lu\u00eds Roberto. O controle de constitucionalidade no direito brasileiro: exposi\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da doutrina e an\u00e1lise cr\u00edtica da jurisprud\u00eancia. 6 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2012, p. 323"], ["76c950c274938106d392d28416b40fe66c7b6e70358d0eb646360014ac83a607", "Rodrigo Capez. Pris\u00e3o e medidas cautelares diversas: a individualiza\u00e7\u00e3o da medida cautelar no processo penal. S\u00e3o Paulo: Quartier Latin, 2017, p. 444"], ["b79543fba950ebe88ea83716d89cfb045a0655ec1fbeda1c99bd85022bacb3a7", "Tratado de Direito Penal parte geral 1, 16\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2011, p. 731-732). No mesmo sentido: PRADO, Luiz Regis. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, 10\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2015, p. 388)"], ["16a7fd5fc31b98eda0f2719ea00c1b936a6408dba935558019ae3ad17de61f9a", "Alexandre de Moraes, em Direito Constitucional, pp. 179-181, 11\u00aa ed., Atlas, S\u00e3o Paulo, 2002"], ["ab603c4761d2e85d675bcf5957c3eca95c9f3edceb091c4c6bf7540e107f83cd", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["5d3d90619ebd7772177e6e202a071300c5713e79968142c671bd84ec4f015868", "Humberto Theodoro J\u00fanior, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["b546b1a50d7620f1648e32075cdaef8e83f0f50cc2079784b764246dcb5ba182", "GOMES, Jos\u00e9 Jairo. Direito Eleitoral. 14 ed. rev., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018. p.337"], ["fdd25097af3b1539ee9b4a31dd6b5a1d70bad6dca1c8f310d97295f132f26b8a", "Paulo Affonso Leme. Direito ambiental brasileiro. 15. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007. p. 802"], ["60e608bec5e164275456c6eb004ba47cb719ea6f27716662c6d01fd0a89117cf", "BRITTO, Carlos Ayres. O regime constitucional dos Tribunais de Contas. In: Revista do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro. Volume 8. 2\u00ba semestre de 2014. Rio de Janeiro: TCE-RJ, p. 18 e 20"], ["65f31cc983f9384cdc587707a9dda11ac972e641839d477d584f9dfb884361f7", "PAULO QUEIROZ (\u201cDireito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 342/343, 4\u00aa ed., 2008, Lumen Juris)"], ["0ceb01e99b73ebc8fa53bd22d413b0e9979cb1ae200e11005028fa978a97eaf8", "C\u00f3digo Penal Comentado. 8. ed. Saraiva, 2010. p. 274"], ["f64a0b48fbaf878e54966fbc3d6f4a14c5217cdafb698b4a0817ea9f52a37e97", "C\u00f3digo Penal Comentado. 8. ed., Saraiva, 2014. p. 294"], ["0c913b4dd42767957d9e23c7ee71c5b6644108e4fcb5d5984b7e72b43f0f7a5f", "HELY LOPES MEIRELLES (\u201cMandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 113, item n. 15, 33\u00aa ed., atualizada por Arnoldo Wald e Gilmar Ferreira Mendes, 2010, Malheiros)"], ["055e0871fe95066d00c03d7d9fd3f90891e838a72798ee308a8b0f4ac0b7e752", "S\u00c9RGIO BERMUDES, \n\nAI 753.806 AGR-ED-EDV-ED / SP \n\n\u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT, v. g."], ["9132075c40ffd9dbfdd293248fde1db4d6f52ad731927381635dfae4195aaf70", "habeas corpus \u2013 pr\u00e1tica, processo e jurisprud\u00eancia. 8. ed. Curitiba: Juru\u00e1, 2002. p. 15-22"], ["452bdde84e554698b8f776e74e4aededba8a70b0f7e65a896acf82acfb073c3c", "Aspectos jur\u00eddicos da autonomia universit\u00e1ria no Brasil. Revista CEJ, Bras\u00edlia, n. 31, p. 19-30, out./dez. 2005"], ["891a4ba96def6e008dd73f7130281bc94def4328a0370bda5a3d101f6fd50e52", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil. Campinas: Millennium, v. II, p. 191"]]], [[["901b2107066e4f1fb206b697f3ae323ed663cf6977eb9ba22c2223c2e7d2a175", "EDUARDO ESP\u00cdNOLA FILHO, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro Anotado\u201d, vol. VI/71-73, 6\u00aa ed., 1965, Borsoi"], ["c0c1dcf24ebd9aabb6c214f7a270f8b47eab088b6e4df0b8e7631390d4818d22", "ratado de Direito Privado\u201d, tomo XII/528, \u00a7 1.419, 2001, Bookseller"], ["1d109bc2275d28264891654e9144cedae72aad17cbf2f31b8e347082d30fe752", "Silva. Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, 6. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009, p. 134"], ["d100990a34bbd91ae595a881c52c588d28391eca62522f80d9e274a1fcf1253f", "PL\u00cdNIO ANT\u00d4NIO P\u00daBLIO ALBREGARD, \u201cResponsabilidade Subsidi\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, Aut\u00e1rquica e Fundacional\u201d, \u201cin\u201d Revista do TRT da 2\u00aa Regi\u00e3o, n\u00ba 07/2012, p. 67/73"], ["f44ea0e275996b6d6d257544b093f03326c83727408788bb890e12c477dc6bec", "DI PIETRO, Maria Sylvia Zanella. Direito Administrativo. 22. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2009. p. 540"], ["1ee7d45b685f1eea7f0c726303e6c6def9b3c2d203f5a9da4eb41bf7c62aef96", "ROBERTO NOBREGA DE ALMEIDA FILHO, \u201cTerceiriza\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Suas Consequ\u00eancias no \u00c2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho\u201d, \u201cin\u201d Revista do Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o, n\u00ba 40/2012, p. 187/196"], ["1877816795f9dcb4629cac51c1d59dd4498080b9179e03ee3ec57597687a78bb", "C\u00f3digo Penal Comentado. 8\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014, p. 1436"], ["3cccb30b11aa5a149ce9793b6df3798e0ec7a652f066f4acc4561115d9b233a6", "J. M. OTHON \n\nSI DOU, \"Do Mandado de Seguran\u00e7a\", p. 38 3, item n. 222, 3 \u00aa ed., \n\n1969, RT"], ["939cf25cd3ef687c5c95358058922f7cb8584dfc59a740edf509f4dd1950beaf", "Weber Martins Batista, O furto e o roubo no direito e processo penal, p. 220"], ["75a2c59ebf4c56da9562b807edbac2127028485079989ff5ac6d91de0f5b799e", "Mandado de Seguran\u00e7a, A\u00e7\u00e3o Popular, A\u00e7\u00e3o Civil \n\nP\u00fablica, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, 'Habeas Data'\", p. 106/107 20\u00aa ed , . , atualizada por Arnoldo Wald, 1998, Malheiros"], ["08ae3b92f280cbd9e582591d42658a8dcb8f64eaa098b37a3aeaa01d87c9b690", "Luiz Regis Prado, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 564"], ["d679e774fb2632ac8475db1a4a4b3b5496387ca7f0d97f977335096f41bc9021", "Agust\u00edn Gordillo \u2013 Tratado de Derecho Administrativo, Del Rey, 2003, I/XII. 14"], ["0656f830a53950c97186bf4fcf0f61b113e1a97e613122cfe423b2adc4d90c07", "CAPEZ, Fernando. Curso de direito penal, volume 2, parte especial, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2012, Editora Saraiva, p\u00e1g. 441"], ["80335e07bf743e24c45a3f33cf856b8f88721421d3249808c5a2546f5459f887", "cf. BARROSO, Luis Roberto. Interpreta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2004, p\u00e1g. 83/85"], ["8f9fa7a51f826b96561a968f35df3ed7a80ca1cfcf94d461c471f67694815ff7", "PRADO, Luiz Regis. Curso de direito penal brasileiro, volume 2, 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Revista dos Tribunais, p\u00e1g. 459"], ["49735587a5ded0e6c5e6c53f9c7d87807e734efa082683d02c62b998068a7b7b", "in RDA, janeiro de 1945, v. I, fasc. I, p. 200"], ["c717d68322a8bdfd89b8ec0dd60eff8fd2d89316eaae922409918d5b9dbeab14", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 4\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007, p. 191"], ["736884190e87d72914276cbf691f88014a8df9c7068e1db2b227d6cc62ca681e", "BARROSO, Lu\u00eds Roberto. O controle de constitucionalidade no direito brasileiro: exposi\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da doutrina e an\u00e1lise cr\u00edtica da jurisprud\u00eancia. 6 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2012, p. 323"], ["76c950c274938106d392d28416b40fe66c7b6e70358d0eb646360014ac83a607", "Rodrigo Capez. Pris\u00e3o e medidas cautelares diversas: a individualiza\u00e7\u00e3o da medida cautelar no processo penal. S\u00e3o Paulo: Quartier Latin, 2017, p. 444"], ["b79543fba950ebe88ea83716d89cfb045a0655ec1fbeda1c99bd85022bacb3a7", "Tratado de Direito Penal parte geral 1, 16\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2011, p. 731-732). No mesmo sentido: PRADO, Luiz Regis. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, 10\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2015, p. 388)"], ["16a7fd5fc31b98eda0f2719ea00c1b936a6408dba935558019ae3ad17de61f9a", "Alexandre de Moraes, em Direito Constitucional, pp. 179-181, 11\u00aa ed., Atlas, S\u00e3o Paulo, 2002"], ["ab603c4761d2e85d675bcf5957c3eca95c9f3edceb091c4c6bf7540e107f83cd", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["5d3d90619ebd7772177e6e202a071300c5713e79968142c671bd84ec4f015868", "Humberto Theodoro J\u00fanior, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["b546b1a50d7620f1648e32075cdaef8e83f0f50cc2079784b764246dcb5ba182", "GOMES, Jos\u00e9 Jairo. Direito Eleitoral. 14 ed. rev., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018. p.337"], ["fdd25097af3b1539ee9b4a31dd6b5a1d70bad6dca1c8f310d97295f132f26b8a", "Paulo Affonso Leme. Direito ambiental brasileiro. 15. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007. p. 802"], ["60e608bec5e164275456c6eb004ba47cb719ea6f27716662c6d01fd0a89117cf", "BRITTO, Carlos Ayres. O regime constitucional dos Tribunais de Contas. In: Revista do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro. Volume 8. 2\u00ba semestre de 2014. Rio de Janeiro: TCE-RJ, p. 18 e 20"], ["65f31cc983f9384cdc587707a9dda11ac972e641839d477d584f9dfb884361f7", "PAULO QUEIROZ (\u201cDireito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 342/343, 4\u00aa ed., 2008, Lumen Juris)"], ["0ceb01e99b73ebc8fa53bd22d413b0e9979cb1ae200e11005028fa978a97eaf8", "C\u00f3digo Penal Comentado. 8. ed. Saraiva, 2010. p. 274"], ["f64a0b48fbaf878e54966fbc3d6f4a14c5217cdafb698b4a0817ea9f52a37e97", "C\u00f3digo Penal Comentado. 8. ed., Saraiva, 2014. p. 294"], ["0c913b4dd42767957d9e23c7ee71c5b6644108e4fcb5d5984b7e72b43f0f7a5f", "HELY LOPES MEIRELLES (\u201cMandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 113, item n. 15, 33\u00aa ed., atualizada por Arnoldo Wald e Gilmar Ferreira Mendes, 2010, Malheiros)"], ["055e0871fe95066d00c03d7d9fd3f90891e838a72798ee308a8b0f4ac0b7e752", "S\u00c9RGIO BERMUDES, \n\nAI 753.806 AGR-ED-EDV-ED / SP \n\n\u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT, v. g."], ["9132075c40ffd9dbfdd293248fde1db4d6f52ad731927381635dfae4195aaf70", "habeas corpus \u2013 pr\u00e1tica, processo e jurisprud\u00eancia. 8. ed. Curitiba: Juru\u00e1, 2002. p. 15-22"], ["452bdde84e554698b8f776e74e4aededba8a70b0f7e65a896acf82acfb073c3c", "Aspectos jur\u00eddicos da autonomia universit\u00e1ria no Brasil. Revista CEJ, Bras\u00edlia, n. 31, p. 19-30, out./dez. 2005"], ["891a4ba96def6e008dd73f7130281bc94def4328a0370bda5a3d101f6fd50e52", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil. Campinas: Millennium, v. II, p. 191"]], [["58bc55d5d5f17e7c5d2f6d7186a04c9b66e47d32e704fd5d13986ab7e810cf26", "PONTES DE MIRANDA, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil. s\u2022 ed. Rio de Janeiro: Forense, 1995, Tomo I, p. 436"], ["e758a6440b202072a89c59cd979060424b2c74222f769c94c266d0d62b8dd099", "Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do 'habeas corpus'. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1979. v. II, p. 242"], ["8ad743a7bf729b986c0f31584ca4c6df330005dceb4b0545bf5cd68b22624264", "GASPARINI, Di\u00f3genes. Direito Administrativo. S\u00e3o Paulo: Saraiva"], ["b79982ddf25fda0cb18920e76b5eff516f0cc2b2e752a92c925117e58e396b69", "Meirelles, Hely Lopes; Wald, Arnoldo; Mendes, Ferreira Gilmar. Mandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais . S\u00e3o Paulo: Editora Malheiros, 2009"], ["5599841b5f7620e0cee9def3d2153cf82c4ed69117f0e0a8d403250d631c5368", "L\u00d4BO, Paulo Luiz Netto. C\u00f3digo Civil comentado : Direito de Fam\u00edlia. Rela\u00e7\u00f5es de parentesco. Direito patrimonial. Coordenador \u00c1lvaro Villa\u00e7a Azevedo. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2003"], ["42ba07ed70eb73ce8a48e09f7494a16ee5dfde56b5eded8a83f46f31a7b7d30f", "RITINHA ALZIRA STEVENSON, TERCIO SAMPAIO \n\nFERRAZ JR. e MARIA HELENA DINIZ, 'Constitui\u00e7\u00e3o de 1988: \n\nLegitimidade, Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia e Supremacia', p. 98/104, \n\n1989, Atlas"], ["9bfcaa48a9ca437f34f87f906a96a9bdce0b6dbd7c8205053d9e0b1df3315869", "NOGUEIRA, V\u00e2nia M\u00e1rcia Damasceno. \u201cA nova Defensoria P\u00fablica e o Direito Fundamental de acesso \u00e0 Justi\u00e7a em uma neo-hermen\u00eautica da hipossufici\u00eancia.\u201d Repert\u00f3rio de Jurisprud\u00eancia da IOB. V. III. Civil, Processual Civil, Penal e Comercial. Jan. 2011. p. 30)\u201d (DJ 6.8.2015"], ["7ed8ac1ec72c367f9095e281c17afc501fa6b801a3ab767bcb543383c063e73d", "<www.observatoriodaimprensa.com.br>, acesso em 21/9/2010"], ["6013e6883357e9d992c8359c8c8edcdbebccfbd9bd9cf4a4577eb7188078605e", "BERCOVICI, Gilberto. Dilemas do Estado Federal Brasileiro. Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2004"], ["cfb2d14b68a4b67d530346c187336e9fb58a7bcf19fb958227e6e47a54c2a0e6", "Magalh\u00e3es Noronha (Direito Penal, v. 2, p. 317"], ["56455d66d282d441b85129b3c794a63dbeab051a90b7a2cf898ccb7dd4a25ba6", "SARMENTO, Daniel e BINENBOJM, Gustavo (Coords.). Vinte Anos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2009"], ["d85eaa71a277065dbe38052a2d0614243b58dce356c66692363b0ff0c47ebf78", "Humberto Theodoro J\u00fanior"], ["7480f7d3bb7816344c310387c3f11720a2b9418d0ca36ad5f07b2e16fe60e586", "SARMENTO, Daniel; SOUZA NETO, Cl\u00e1udio Pereira de. Direito constitucional: teoria, hist\u00f3ria e m\u00e9todos de trabalho. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2012"], ["c8bd9a34232203db7449b4aa7a87d6fb8405b554e313ddc813db0888e4c4a9d7", "Heleno Cl\u00e1udio Fragoso, Li\u00e7\u00f5es de Direito Penal, parte especial, volume I, 1987, p. 290"], ["055e4476781846d7ed74654fe61272b73a203c2307a103707dbce89f271baf67", "SCH\u00dcTZE, Robert, Subsidiarity after Lisbon: Reiforcing the Safeguards of Federalism?, Cambridge Law Journal, v. 68, n. 3, Cambridge, 2009"], ["93aca35d08c70268810d88a8ca45a5cbdb9007e1f86bf621df37484debf2805e", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g"], ["ff17c04bcf9381d1802725753fcd87621a140a908a3de87828e59f554a6c61b7", "LEWANDOWSKI, Enrique Ricardo. Considera\u00e7\u00f5es sobre o federalismo brasileiro, Revista Justi\u00e7a e Cidadania, n. 157, Setembro de 2013"], ["33c79b1cc13f74623e55a43967acf86105f3eafab04a9eddb759e759a7611845", "Hugo de Brito Machado, citado pela Desembargadora T\u00e2nia Escobar, em voto condutor, no julgamento do AI 1998.04.01.015563-9/SC"], ["3001e254df6d1897adc3e5192a55436aefc7b88045665bc949bda25bde061180", "BARACHO, Jos\u00e9 Alfredo de Oliveira. Revista da Faculdade de Direito da UFMG, n. 35, 1995"], ["958a371e259577d04b964b6f4209b09184734dba7a5000e0db1adc981b91932a", "Dam\u00e1sio Evangelista de Jesus (Direito Penal- Parte Geral, de acordo com a Lei 7.209, de 11.07.1984, Saraiva, 11\u00aa ed., 1986, p. 531"], ["5a937906b244050ed447d3cee960fb51c995d411e2564874b8a5082fae3722a8", "RAUL MACHADO HORTA, \"Estudos de Direito Constitucional\", p. 366, item n. 2, 1995, Del Rey"], ["d0fd61270eac1edf42706e4d3f80599d14f4a336aee960cbd386e103ee40bc17", "FERREIRA FILHO, Manoel Gon\u00e7alves. Curso de Direito Constitucional. 39\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013. p. 92"], ["3be2e5eda80bb561af132569b57eb388821e19c23b8c6d51e7553036de7b18d5", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Curso de Direito Constitucional Positivo. 29\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007. p. 477"], ["c4316536482ef830081faed987c6944cebd3d10848fd2b55ac80ae5cdf204492", "(L\u00daCIO BITTENCOURT, \u201cO Controle Jurisdicional da Constitucionalidade das Leis\u201d, p. 43/46, 2\u00aa ed., 1968, Forense"], ["31c27ed077d2ae15059a13e1541e08b066cb79943c1ad728a81ac792e983345c", "S\u00c9RGIO BERMUDES, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT, \u201cinter plures\u201d"], ["c4b37bad34c1778f9ce1d505e0736a21992b706dc063314eadd7709e771b1c68", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. II/298-299, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por ENRICO TULLIO LIEBMAN, 1943, Saraiva"], ["44941cdb57949c46368881d317d82e170b1018825459a3c6c73420b20e9ebb5b", "N\u00e9lson Hungria"], ["ffe35f9abb501a175321a853a62d58e29f342e964f6f00fef572de034a875f78", "Cf. MARINS, Leonardo. Limites ao princ\u00edpio da simetria constitucional. ln Souza Neto, Cl\u00e1udio Pereira de; Sarmento, Daniel; Blnenbojm, Gustavo (org.). Vinte anos da constitui\u00e7\u00e3o federal de 1998. S\u00e3o Paulo: L\u00famen J\u00faris, 2008, p. 689-71"], ["e32fa0e152887a5955abc13206fe65fa517ca6728adcf07df1a5e6823ec4b8b3", "NUCCI, Guilherme de Souza. Curso de Direito Penal. v. 1. Rio de Janeiro: Forense, 2017. p. 104"], ["6fba3aaaf96e058433359fdd392a91ef43e064b39e47b3626da50131e79ac5aa", "cf. MARTINS, S\u00e9rgio Pinto. Direito do Trabalho. 19\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2004, p. 462"], ["050cdeca3a848559b8fb9c26a7c3386b4b3c70503f079e6e59d0bc8da235399c", "REN\u00c9 ARIEL DOTTI, \u201cProte\u00e7\u00e3o da Vida Privada e Liberdade de Informa\u00e7\u00e3o\u201d, p. 207/210, item n. 33, 1980, RT, v.g."], ["f7a46e94563de1e8789ec9c5a164bd64c5f9350d6bdda93e12a41c8a251347f8", "VIDAL SERRANO NUNES J\u00daNIOR, \u201cA Prote\u00e7\u00e3o Constitucional da Informa\u00e7\u00e3o e o Direito \u00e0 Cr\u00edtica Jornal\u00edstica\u201d, p. 88/89, 1997, Editora FTD"], ["1cc0c601e804a715b61b8f36000406b3d6749f4d01df2bdb30688cec6d8b787f", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["f461aa7f4a0ab052c0a886ffaf857f0bbdcb4554dbb6b86202fc24391a1a3b77", "Humberto Theodoro J\u00fanior, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense;"]]], [[["58bc55d5d5f17e7c5d2f6d7186a04c9b66e47d32e704fd5d13986ab7e810cf26", "PONTES DE MIRANDA, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil. s\u2022 ed. Rio de Janeiro: Forense, 1995, Tomo I, p. 436"], ["e758a6440b202072a89c59cd979060424b2c74222f769c94c266d0d62b8dd099", "Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do 'habeas corpus'. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1979. v. II, p. 242"], ["8ad743a7bf729b986c0f31584ca4c6df330005dceb4b0545bf5cd68b22624264", "GASPARINI, Di\u00f3genes. Direito Administrativo. S\u00e3o Paulo: Saraiva"], ["b79982ddf25fda0cb18920e76b5eff516f0cc2b2e752a92c925117e58e396b69", "Meirelles, Hely Lopes; Wald, Arnoldo; Mendes, Ferreira Gilmar. Mandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais . S\u00e3o Paulo: Editora Malheiros, 2009"], ["5599841b5f7620e0cee9def3d2153cf82c4ed69117f0e0a8d403250d631c5368", "L\u00d4BO, Paulo Luiz Netto. C\u00f3digo Civil comentado : Direito de Fam\u00edlia. Rela\u00e7\u00f5es de parentesco. Direito patrimonial. Coordenador \u00c1lvaro Villa\u00e7a Azevedo. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2003"], ["42ba07ed70eb73ce8a48e09f7494a16ee5dfde56b5eded8a83f46f31a7b7d30f", "RITINHA ALZIRA STEVENSON, TERCIO SAMPAIO \n\nFERRAZ JR. e MARIA HELENA DINIZ, 'Constitui\u00e7\u00e3o de 1988: \n\nLegitimidade, Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia e Supremacia', p. 98/104, \n\n1989, Atlas"], ["9bfcaa48a9ca437f34f87f906a96a9bdce0b6dbd7c8205053d9e0b1df3315869", "NOGUEIRA, V\u00e2nia M\u00e1rcia Damasceno. \u201cA nova Defensoria P\u00fablica e o Direito Fundamental de acesso \u00e0 Justi\u00e7a em uma neo-hermen\u00eautica da hipossufici\u00eancia.\u201d Repert\u00f3rio de Jurisprud\u00eancia da IOB. V. III. Civil, Processual Civil, Penal e Comercial. Jan. 2011. p. 30)\u201d (DJ 6.8.2015"], ["7ed8ac1ec72c367f9095e281c17afc501fa6b801a3ab767bcb543383c063e73d", "<www.observatoriodaimprensa.com.br>, acesso em 21/9/2010"], ["6013e6883357e9d992c8359c8c8edcdbebccfbd9bd9cf4a4577eb7188078605e", "BERCOVICI, Gilberto. Dilemas do Estado Federal Brasileiro. Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2004"], ["cfb2d14b68a4b67d530346c187336e9fb58a7bcf19fb958227e6e47a54c2a0e6", "Magalh\u00e3es Noronha (Direito Penal, v. 2, p. 317"], ["56455d66d282d441b85129b3c794a63dbeab051a90b7a2cf898ccb7dd4a25ba6", "SARMENTO, Daniel e BINENBOJM, Gustavo (Coords.). Vinte Anos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2009"], ["d85eaa71a277065dbe38052a2d0614243b58dce356c66692363b0ff0c47ebf78", "Humberto Theodoro J\u00fanior"], ["7480f7d3bb7816344c310387c3f11720a2b9418d0ca36ad5f07b2e16fe60e586", "SARMENTO, Daniel; SOUZA NETO, Cl\u00e1udio Pereira de. Direito constitucional: teoria, hist\u00f3ria e m\u00e9todos de trabalho. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2012"], ["c8bd9a34232203db7449b4aa7a87d6fb8405b554e313ddc813db0888e4c4a9d7", "Heleno Cl\u00e1udio Fragoso, Li\u00e7\u00f5es de Direito Penal, parte especial, volume I, 1987, p. 290"], ["055e4476781846d7ed74654fe61272b73a203c2307a103707dbce89f271baf67", "SCH\u00dcTZE, Robert, Subsidiarity after Lisbon: Reiforcing the Safeguards of Federalism?, Cambridge Law Journal, v. 68, n. 3, Cambridge, 2009"], ["93aca35d08c70268810d88a8ca45a5cbdb9007e1f86bf621df37484debf2805e", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g"], ["ff17c04bcf9381d1802725753fcd87621a140a908a3de87828e59f554a6c61b7", "LEWANDOWSKI, Enrique Ricardo. Considera\u00e7\u00f5es sobre o federalismo brasileiro, Revista Justi\u00e7a e Cidadania, n. 157, Setembro de 2013"], ["33c79b1cc13f74623e55a43967acf86105f3eafab04a9eddb759e759a7611845", "Hugo de Brito Machado, citado pela Desembargadora T\u00e2nia Escobar, em voto condutor, no julgamento do AI 1998.04.01.015563-9/SC"], ["3001e254df6d1897adc3e5192a55436aefc7b88045665bc949bda25bde061180", "BARACHO, Jos\u00e9 Alfredo de Oliveira. Revista da Faculdade de Direito da UFMG, n. 35, 1995"], ["958a371e259577d04b964b6f4209b09184734dba7a5000e0db1adc981b91932a", "Dam\u00e1sio Evangelista de Jesus (Direito Penal- Parte Geral, de acordo com a Lei 7.209, de 11.07.1984, Saraiva, 11\u00aa ed., 1986, p. 531"], ["5a937906b244050ed447d3cee960fb51c995d411e2564874b8a5082fae3722a8", "RAUL MACHADO HORTA, \"Estudos de Direito Constitucional\", p. 366, item n. 2, 1995, Del Rey"], ["d0fd61270eac1edf42706e4d3f80599d14f4a336aee960cbd386e103ee40bc17", "FERREIRA FILHO, Manoel Gon\u00e7alves. Curso de Direito Constitucional. 39\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013. p. 92"], ["3be2e5eda80bb561af132569b57eb388821e19c23b8c6d51e7553036de7b18d5", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Curso de Direito Constitucional Positivo. 29\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007. p. 477"], ["c4316536482ef830081faed987c6944cebd3d10848fd2b55ac80ae5cdf204492", "(L\u00daCIO BITTENCOURT, \u201cO Controle Jurisdicional da Constitucionalidade das Leis\u201d, p. 43/46, 2\u00aa ed., 1968, Forense"], ["31c27ed077d2ae15059a13e1541e08b066cb79943c1ad728a81ac792e983345c", "S\u00c9RGIO BERMUDES, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT, \u201cinter plures\u201d"], ["c4b37bad34c1778f9ce1d505e0736a21992b706dc063314eadd7709e771b1c68", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. II/298-299, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por ENRICO TULLIO LIEBMAN, 1943, Saraiva"], ["44941cdb57949c46368881d317d82e170b1018825459a3c6c73420b20e9ebb5b", "N\u00e9lson Hungria"], ["ffe35f9abb501a175321a853a62d58e29f342e964f6f00fef572de034a875f78", "Cf. MARINS, Leonardo. Limites ao princ\u00edpio da simetria constitucional. ln Souza Neto, Cl\u00e1udio Pereira de; Sarmento, Daniel; Blnenbojm, Gustavo (org.). Vinte anos da constitui\u00e7\u00e3o federal de 1998. S\u00e3o Paulo: L\u00famen J\u00faris, 2008, p. 689-71"], ["e32fa0e152887a5955abc13206fe65fa517ca6728adcf07df1a5e6823ec4b8b3", "NUCCI, Guilherme de Souza. Curso de Direito Penal. v. 1. Rio de Janeiro: Forense, 2017. p. 104"], ["6fba3aaaf96e058433359fdd392a91ef43e064b39e47b3626da50131e79ac5aa", "cf. MARTINS, S\u00e9rgio Pinto. Direito do Trabalho. 19\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2004, p. 462"], ["050cdeca3a848559b8fb9c26a7c3386b4b3c70503f079e6e59d0bc8da235399c", "REN\u00c9 ARIEL DOTTI, \u201cProte\u00e7\u00e3o da Vida Privada e Liberdade de Informa\u00e7\u00e3o\u201d, p. 207/210, item n. 33, 1980, RT, v.g."], ["f7a46e94563de1e8789ec9c5a164bd64c5f9350d6bdda93e12a41c8a251347f8", "VIDAL SERRANO NUNES J\u00daNIOR, \u201cA Prote\u00e7\u00e3o Constitucional da Informa\u00e7\u00e3o e o Direito \u00e0 Cr\u00edtica Jornal\u00edstica\u201d, p. 88/89, 1997, Editora FTD"], ["1cc0c601e804a715b61b8f36000406b3d6749f4d01df2bdb30688cec6d8b787f", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["f461aa7f4a0ab052c0a886ffaf857f0bbdcb4554dbb6b86202fc24391a1a3b77", "Humberto Theodoro J\u00fanior, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense;"]], [["75b1871e816a37b6a816485c423bf4954882a82849ff9bae5725d5467cc8f901", "GOMES, Jos\u00e9 Jairo. Direito Eleitoral 13\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2017. p\u00e1g. 764"], ["9bbea388b90f314870f327df05ff362d7ac52de2859991b766193c606c0489bf", "cf. MIRABETE, Julio Fabbrini, C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado, 11\u00aa ed., S\u00e3o Paulo, Ed. Atlas, 2006. p. 105"], ["dd5078966e02b3a3a53a89005bdec75656acb34fe41962a4fbb3d9f6262f370e", "CARVALHO, Simone Villas Boas de et al. Freq\u00fc\u00eancia de jogo patol\u00f3gico entre farmacodependentes em tratamento. Rev. Sa\u00fade P\u00fablica, S\u00e3o Paulo , v. 39, n. 2, p. 217-222, Apr. 2005, grifei"], ["980468be96dcac497a994285d0cd375e3590b777dfc2287a30861f061c007c71", "S\u00e3o Paulo: \n\nM\u00e9todo, 2016, p\u00e1g. 353."], ["4d41f8ec89aeb1e31c1b33aad7b8c6b915cc10b04e1793dfce4a61ba3fe3b9b2", "Alternativas \u00e0 pris\u00e3o no Brasil, p. 76"], ["44186d517072b030133aa8ec4697bd4b97ef8c294f31a5a418777f3a8b725953", "GRECO FILHO, Vicente. Direito Processual Civil Brasileiro. v. 2. 12 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1997, p. 248"], ["87e20f95ec922ce759363fc8e771f5ca090ca0dcab650535941dbf11774ebb89", "Pontes de Miranda, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["7f36274a8deb89882cd1445445aea60622d85ccec3d72710cd9b5143abec1683", "Lu\u00eds Roberto Barroso, Interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. Saraiva, 6\u00aa. edi\u00e7\u00e3o, fl.66"], ["185dd9c1b55c97dd10e58133a56b45e87c6e5087c416107f5c87a10e7c92e415", "Jos\u00e9 Frederico Marques, \u2018Manual de Direito Processual Civil\u2019, vol 3., 2. parte, p. 199, item n. 653, 9. ed., 1987, Saraiva"], ["0653b5c78baf985c8e78747f8f73f848d5f30c5afb7f61389cb4291dc2822269", "Belo Horizonte: Editora Itatiaia, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 1998, tradu\u00e7\u00e3o de Neil Ribeiro da Silva, p. 141"], ["1d0b3eb065872cc9169464fbd4ede403201e9fbc071756772a9e597e0e400746", "Aliomar Baleeiro em \u2018Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro\u2019"], ["9d21ff19fabd4bfc0ac6628a01ac4a5cb160d579b0cec4fe4fe8e7e23463da32", "Jos\u00e9 Ernani de Carvalho Pacheco (habeas corpus \u2013 pr\u00e1tica, processo e jurisprud\u00eancia. 8. ed. Curitiba: Juru\u00e1, 2002. p. 15-22)"], ["32b03d378a699973fe2637ab758b55b316f3da6f8913003b627e5fca22a0a607", "PAULSEN, Leandro, in Direito Tribut\u00e1rio. Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 Luz da Doutrina e da Jurisprud\u00eancia. Livraria do Advogado Editora, l a ed., 2009, p. 1055"], ["7778aaac3cb49feeaf474b11e36c9810bb52b233280bd122b7405395a13896cb", "BARROS, Alice Monteiro de. Curso de Direito do Trabalho. S\u00e3o Paulo: Ltr., \n\n2005, p. 419-420"], ["57516506e3054ffa8e2576206bcea18d04afa4c78fd379236a9d53381478813c", "Manual de Direito \n\nConstitucional\", tomo V/217-220, item n. 62, 2a ed., 2000, Coimbra \n\nEditora"], ["0269deb06d826b046c57e04f9ba85e5be5898a2bfe1e10d19b15386fdba4920f", "Direito Constitucional\u201d, vol. II/417, item n. 140, 1978, Forense"], ["038316edcaa73aa94db5a3e65be9f866f556547f82a4768609998c3621c59769", "MOREIRA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. V/247-249, item n. 141, 7\u00aa ed., 1998, Forense"], ["75d838a142381879186987230f48656921f638b0cc82792bb9ecb314a239639b", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cTratado de Direito Penal\u201d, vol. 2/466-468, item n. 10, 13\u00aa ed., 2013, Saraiva"], ["9c7fce6c81ff9dcc282adf7cea8719900cdb094bcf748f3a5988f272b7448579", "FRAGOSO, Heleno Cl\u00e1udio. Li\u00e7\u00f5es de Direito Penal \u2013 Parte Especial \u2013 Volume 1: Ed. Forense, 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 1995, p. 46-47"], ["e20e0b6471a737e02ff1f7fec0335a96d8c7b17d8898739b795006afcb5618bf", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cDireito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, vol. 1/10, item n. 11, \u201ch\u201d, 26\u00aa ed., 2003, Saraiva"], ["0cd9ee032a7a811251a01665f2cf828288cccd75c34038856c9498816c06d501", "REN\u00c9 ARIEL DOTTI, \u201cCurso de Direito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 68, item n. 51, 2\u00aa ed., 2004, Forense"], ["33e3b5ed9e0c9737996c9ff5ee24342a740ea7fc91635b79fcc5326f25e9d1b4", "RENATO MARC\u00c3O, \"A Nova Lei de Drogas e seus \n\nReflexos na Execu\u00e7\u00e3o Penal\", \\\\in'1 Consulex, ano XI, n 2 258, p. 58/62"], ["0129e884ea21d686e403c09b5974614be4e4dd247c8db7acf98b36435ec76b6f", "JOS\u00c9 GERALDO DA SILVA, WILSON LAVORENTI e FABIANO GENOFRE, \n\n\"Leis Penais Especiais Anotadas\", p. 186/200, item n. 4, 9\u2022 ed., \n\n2006, Millennium"], ["d27c700cae2c4932459c6cd9a973d84936306dc231bc9148a5c7ad15293f1026", "GUILHERME DE \n\nSOUZA NUCCI, \"Leis Penais e Processuais Penais Comentadas\", p. 303/310, \n\n2 \u2022 ed. , 2 007, RT"], ["79f9b9b3480d1a9746e265ee607cb65167019e76b8f752ffe791eba04dc83c52", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \n\n\"C\u00f3digo Penal Comentado\", p. 6, item n. 9, 2002, Saraiva"], ["cd8fcdf87da36ba3ba28505941cf5ab351b53e7d8e2e59f7648d1f7317f01449", "DAM\u00c1SIO \n\nE. DE JESUS, \"Direito Penal - Parte Geral\", vol. 1/10, item n. 11, \n\n\"h\", 26A ed., 2003, Saraiva"], ["27565dc9c2e3b0a9b946e489aa9661d18396c38a518917608ecef2212b0d65df", "Manual de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/361, item n. 1.048, 1976, Saraiva"], ["fbd7e6201014182bf08cac32853b2ddd8fe67f1756640fda95875db33d02635f", "\u2018Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/417, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/234, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Millennium"], ["3fd5102749b7614e4fddde7a37ed0abc79889c5c24904d9234715231d8924470", "FRANCISCO DE \n\nASSIS TOLEDO, \"Princ\u00edpios B\u00e1sicos de Direito Penal\", p. 133/134, item n. 131, s\u2022 ed., 2002, Saraiva"], ["2e8d8c987c5f6a0fff7d7c160e6010af879b128413ed40765367480ecb0b50f4", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 9 . ed. rev. , \n\n1 atual. e arnpl. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2009. p. 633. ( ... }"], ["238f2e3548a2d77a7f81b34fe3e519ef3ea41aad98bafae15398872e9ee5171e", "BADAR\u00d3, Gustavo H. Processo penal. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2015. p. 551"], ["fa613a343667c6824c7fe8d3a2c69bcebef73ea62cec009c27e06c888286c351", "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, \"Delito de \n\nBagatela: Princ\u00edpios da Insignific\u00e2ncia e da Irrelev\u00e2ncia Penal do \n\nFato\", \"in\" Revista dos Tribunais, vol. 789 / 439-456"], ["0a3323fc5bc6cc1521b0648dca293a0799c13b80c503804a986bc538a51f3fe3", "Cf. PONTES DE MIRANDA, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Rio de Janeiro, Forense, 3edi\u00e7\u00e3o revista e aumentada"], ["a09c00cb129bf27676062a376e0966ca36d62e0f1e46c083759457f1e20f53df", "Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal. 5. ed. Rio de Janeiro: Forense, 1979. v. IV, p. 592"]]], [[["75b1871e816a37b6a816485c423bf4954882a82849ff9bae5725d5467cc8f901", "GOMES, Jos\u00e9 Jairo. Direito Eleitoral 13\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2017. p\u00e1g. 764"], ["9bbea388b90f314870f327df05ff362d7ac52de2859991b766193c606c0489bf", "cf. MIRABETE, Julio Fabbrini, C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado, 11\u00aa ed., S\u00e3o Paulo, Ed. Atlas, 2006. p. 105"], ["dd5078966e02b3a3a53a89005bdec75656acb34fe41962a4fbb3d9f6262f370e", "CARVALHO, Simone Villas Boas de et al. Freq\u00fc\u00eancia de jogo patol\u00f3gico entre farmacodependentes em tratamento. Rev. Sa\u00fade P\u00fablica, S\u00e3o Paulo , v. 39, n. 2, p. 217-222, Apr. 2005, grifei"], ["980468be96dcac497a994285d0cd375e3590b777dfc2287a30861f061c007c71", "S\u00e3o Paulo: \n\nM\u00e9todo, 2016, p\u00e1g. 353."], ["4d41f8ec89aeb1e31c1b33aad7b8c6b915cc10b04e1793dfce4a61ba3fe3b9b2", "Alternativas \u00e0 pris\u00e3o no Brasil, p. 76"], ["44186d517072b030133aa8ec4697bd4b97ef8c294f31a5a418777f3a8b725953", "GRECO FILHO, Vicente. Direito Processual Civil Brasileiro. v. 2. 12 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1997, p. 248"], ["87e20f95ec922ce759363fc8e771f5ca090ca0dcab650535941dbf11774ebb89", "Pontes de Miranda, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["7f36274a8deb89882cd1445445aea60622d85ccec3d72710cd9b5143abec1683", "Lu\u00eds Roberto Barroso, Interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. Saraiva, 6\u00aa. edi\u00e7\u00e3o, fl.66"], ["185dd9c1b55c97dd10e58133a56b45e87c6e5087c416107f5c87a10e7c92e415", "Jos\u00e9 Frederico Marques, \u2018Manual de Direito Processual Civil\u2019, vol 3., 2. parte, p. 199, item n. 653, 9. ed., 1987, Saraiva"], ["0653b5c78baf985c8e78747f8f73f848d5f30c5afb7f61389cb4291dc2822269", "Belo Horizonte: Editora Itatiaia, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 1998, tradu\u00e7\u00e3o de Neil Ribeiro da Silva, p. 141"], ["1d0b3eb065872cc9169464fbd4ede403201e9fbc071756772a9e597e0e400746", "Aliomar Baleeiro em \u2018Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro\u2019"], ["9d21ff19fabd4bfc0ac6628a01ac4a5cb160d579b0cec4fe4fe8e7e23463da32", "Jos\u00e9 Ernani de Carvalho Pacheco (habeas corpus \u2013 pr\u00e1tica, processo e jurisprud\u00eancia. 8. ed. Curitiba: Juru\u00e1, 2002. p. 15-22)"], ["32b03d378a699973fe2637ab758b55b316f3da6f8913003b627e5fca22a0a607", "PAULSEN, Leandro, in Direito Tribut\u00e1rio. Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 Luz da Doutrina e da Jurisprud\u00eancia. Livraria do Advogado Editora, l a ed., 2009, p. 1055"], ["7778aaac3cb49feeaf474b11e36c9810bb52b233280bd122b7405395a13896cb", "BARROS, Alice Monteiro de. Curso de Direito do Trabalho. S\u00e3o Paulo: Ltr., \n\n2005, p. 419-420"], ["57516506e3054ffa8e2576206bcea18d04afa4c78fd379236a9d53381478813c", "Manual de Direito \n\nConstitucional\", tomo V/217-220, item n. 62, 2a ed., 2000, Coimbra \n\nEditora"], ["0269deb06d826b046c57e04f9ba85e5be5898a2bfe1e10d19b15386fdba4920f", "Direito Constitucional\u201d, vol. II/417, item n. 140, 1978, Forense"], ["038316edcaa73aa94db5a3e65be9f866f556547f82a4768609998c3621c59769", "MOREIRA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. V/247-249, item n. 141, 7\u00aa ed., 1998, Forense"], ["75d838a142381879186987230f48656921f638b0cc82792bb9ecb314a239639b", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cTratado de Direito Penal\u201d, vol. 2/466-468, item n. 10, 13\u00aa ed., 2013, Saraiva"], ["9c7fce6c81ff9dcc282adf7cea8719900cdb094bcf748f3a5988f272b7448579", "FRAGOSO, Heleno Cl\u00e1udio. Li\u00e7\u00f5es de Direito Penal \u2013 Parte Especial \u2013 Volume 1: Ed. Forense, 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 1995, p. 46-47"], ["e20e0b6471a737e02ff1f7fec0335a96d8c7b17d8898739b795006afcb5618bf", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cDireito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, vol. 1/10, item n. 11, \u201ch\u201d, 26\u00aa ed., 2003, Saraiva"], ["0cd9ee032a7a811251a01665f2cf828288cccd75c34038856c9498816c06d501", "REN\u00c9 ARIEL DOTTI, \u201cCurso de Direito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 68, item n. 51, 2\u00aa ed., 2004, Forense"], ["33e3b5ed9e0c9737996c9ff5ee24342a740ea7fc91635b79fcc5326f25e9d1b4", "RENATO MARC\u00c3O, \"A Nova Lei de Drogas e seus \n\nReflexos na Execu\u00e7\u00e3o Penal\", \\\\in'1 Consulex, ano XI, n 2 258, p. 58/62"], ["0129e884ea21d686e403c09b5974614be4e4dd247c8db7acf98b36435ec76b6f", "JOS\u00c9 GERALDO DA SILVA, WILSON LAVORENTI e FABIANO GENOFRE, \n\n\"Leis Penais Especiais Anotadas\", p. 186/200, item n. 4, 9\u2022 ed., \n\n2006, Millennium"], ["d27c700cae2c4932459c6cd9a973d84936306dc231bc9148a5c7ad15293f1026", "GUILHERME DE \n\nSOUZA NUCCI, \"Leis Penais e Processuais Penais Comentadas\", p. 303/310, \n\n2 \u2022 ed. , 2 007, RT"], ["79f9b9b3480d1a9746e265ee607cb65167019e76b8f752ffe791eba04dc83c52", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \n\n\"C\u00f3digo Penal Comentado\", p. 6, item n. 9, 2002, Saraiva"], ["cd8fcdf87da36ba3ba28505941cf5ab351b53e7d8e2e59f7648d1f7317f01449", "DAM\u00c1SIO \n\nE. DE JESUS, \"Direito Penal - Parte Geral\", vol. 1/10, item n. 11, \n\n\"h\", 26A ed., 2003, Saraiva"], ["27565dc9c2e3b0a9b946e489aa9661d18396c38a518917608ecef2212b0d65df", "Manual de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/361, item n. 1.048, 1976, Saraiva"], ["fbd7e6201014182bf08cac32853b2ddd8fe67f1756640fda95875db33d02635f", "\u2018Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/417, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/234, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Millennium"], ["3fd5102749b7614e4fddde7a37ed0abc79889c5c24904d9234715231d8924470", "FRANCISCO DE \n\nASSIS TOLEDO, \"Princ\u00edpios B\u00e1sicos de Direito Penal\", p. 133/134, item n. 131, s\u2022 ed., 2002, Saraiva"], ["2e8d8c987c5f6a0fff7d7c160e6010af879b128413ed40765367480ecb0b50f4", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 9 . ed. rev. , \n\n1 atual. e arnpl. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2009. p. 633. ( ... }"], ["238f2e3548a2d77a7f81b34fe3e519ef3ea41aad98bafae15398872e9ee5171e", "BADAR\u00d3, Gustavo H. Processo penal. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2015. p. 551"], ["fa613a343667c6824c7fe8d3a2c69bcebef73ea62cec009c27e06c888286c351", "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, \"Delito de \n\nBagatela: Princ\u00edpios da Insignific\u00e2ncia e da Irrelev\u00e2ncia Penal do \n\nFato\", \"in\" Revista dos Tribunais, vol. 789 / 439-456"], ["0a3323fc5bc6cc1521b0648dca293a0799c13b80c503804a986bc538a51f3fe3", "Cf. PONTES DE MIRANDA, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Rio de Janeiro, Forense, 3edi\u00e7\u00e3o revista e aumentada"], ["a09c00cb129bf27676062a376e0966ca36d62e0f1e46c083759457f1e20f53df", "Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal. 5. ed. Rio de Janeiro: Forense, 1979. v. IV, p. 592"]], [["9b2e136b7007cebc30c26d1fc5167bbdccad537f7f5993507224eb001d551c6a", "cf. BITENCOURT, Cezar Roberto. C\u00f3digo penal comentado. 9. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015. p. 1320"], ["0dbce78d47b74f4d0d98e1c824531b6c2c0defc240c7e91653920dea3fed9040", "\u2018Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, p. 886, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por PAOLO CAPITANIO, 2009, Bookseller"], ["bcd378b40e3f74d982a8f2cae6d965cd7735bbae52941f7244c2b1e7bf8a27da", "NERY J\u00daNIOR, Nelson. C\u00f3digo de Processo \n\nCivil Comentado. 9. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2006"], ["a35e0fbcd89cf1de46eced15b00eee4d06e7f1cf11195d503894baa5a7d9d9be", "Pp. 376 U.S. 265-292, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["d6633de4e2f183e44230f7238e74383c14b55d8cc060d7bcc002526bd352a428", "Hermen\u00eautica e aplica\u00e7\u00e3o do direito, Rio de Janeiro: Forense, 20\u00aa ed., 2011, p. 136"], ["9f80fea2f3c03f0855d25c9e8379690b4c9b7d554c6b495c168b12de2e89639e", "Curso de Direito Administrativo. 26. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009"], ["b8cdb8e413b21e7291d9d456a891b0453d64e4e0178a3a0c8c79e080c9fc1130", "(Recursos no processo penal. 7. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2011"], ["8b27200a25494a6d4a87de7aadf22d50593587f78f76932c2244dc18595809a6", "THEODORO J\u00daNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil Teoria geral do direito processual civil e processo de conhecimento. 48. ed. Rio de \n\nJaneiro: Forense, 2008"], ["b374b84ba17cc125e2eedfd4ba0cedcad923d0c476066ff6e94a0cb396619e7c", "ARA\u00daJO, Edmir Netto de. Curso de Direito Administrativo. 8. ed. SP: Saraiva, 2010"], ["604c8c81f7ddc9cda571f731fb730860021394f1024c463524356adb49b2abb8", "MELLO, Celso A. Bandeira de. Apontamentos dobre os agentes e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: RT"], ["f42086192f602466d39688e3bbcb1866a99e68a36492265bb3641b12f28dfb2f", "NELSON HUNGRIA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal\u201d, vol. VI/209-210, item n. 167, 5\u00aa ed./1\u00aa tir., 1982, Forense"], ["d60ac2a806b8bd0a9162c53cbb974c1300a1e416757e22494cc119b987cb7183", "J. J. GOMES CANOTILHO, \"Direito Constitucional e 'l'eoria da Constitui\u00e7\u00e3o\", p. 636, item n. 4, 1998, Almedina"], ["137adc1a5549f7852001e37621d04105764a79ad00498bef3b78e7eaab5f8b1a", "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, \"Lei de Drogas Comentada Artigo por \n\nArtigo: Lei 11.343/2006, de 23.08.2006\", p. 155, item n. 7, 2\u2022 ed., \n\n2007, RT"], ["9f5bb9dd1a4472db0e8dde6a7e523e03118901256fd7e8fd5b3b8b7a7d0ad55e", "MAUR\u00cdCIO ANTONIO RIBEIRO LOPES, \n\n\"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia no Direito Penal\", p. 113/118, item n. 8.2, 2\u2022 ed., 2000, RT"], ["598eb296aefab9ff93243e06b4451e7d25b85d4cb53a01bac5ee270c42c78d8e", "Mandado de Seguran\u00e7a. Malheiros, S\u00e3o Paulo, 3\u00aa ed., 1996, p. 63"], ["340e2519faba72dbdc5c8527df6d9283e2727358a629b830135026abe96c8258", "JARDIM, Afr\u00e2nio Silva. Direito processual penal. 11 edi\u00e7\u00e3o. Forense, 2002, p. 97"], ["e179ba3a2e6fae463f9b2019ca51791f07c38a7ad14f77e856d5586fa633df53", "O princ\u00edpio da moralidade no direito p\u00fablico \u2013 Cadernos de direito constitucional e ci\u00eancia pol\u00edtica"], ["632b13c412aeee558d547411b006e242876dea936343bd27df3c12dac82a87a5", "A Ordem Econ\u00f4mica na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988"], ["a8d0053b93c1b0e347ba03f7e765e83b6004c07b6351106fa9b98b3a45c81a05", "Direito e Raz\u00e3o: teoria do garantismo penal. Trad. Ana Paula Zomer Sica, Fauzi Hassan Choukr, Juarez Tavares e Luiz Fl\u00e1vio Gomes. 3\u00aa ed. rev. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2010"], ["9342a46455658c88ea1f53c6d6f191c5808fcf6d9ca0bfe9db85b74436d397e1", "OMES FILHO, Ant\u00f4nio Magalh\u00e3es. Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e pris\u00e3o cautelar. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1991"], ["360da0619b0ff151265afff98b84b82c3951272ca01eebcc5bdb8e8ae8a7c59b", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de processo penal comentado. 8 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2008"], ["0259c7bf3a7a49544f382b08295466119dc4bab38df1247b99b82115613859e0", "Pela m\u00e3o de Alice. O social e o pol\u00edtico na p\u00f3s- modernidade. S\u00e3o Paulo: Cortez, 1995"], ["d696fbf0e0a8550bfdfa98c8b2755b9f65523511bfc43ef7d5d992f1f2073219", "Meirelles, Hely Lopes; Wald, Arnoldo; Mendes, Gilmar Ferreira. Mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00f5es constitucionais . 32. ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009"], ["80800ade0c76cf6643f757a7208a1246f3da98aeceb82bf5b4e1afcc282c767f", "MARINONI, Luiz Guilherme. Repercuss\u00e3o geral no recurso extraordin\u00e1rio. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007"], ["a986772b0404e256d465e343024d739c8753113a853896037065d961432ef5f3", "\u201dO Minist\u00e9rio P\u00fablico no Processo Civil e Penal\u201d \u2013 Rio de Janeiro \u2013 Forense, 5\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 1995, p\u00e1gina 212"], ["6016f7b9b9b99cdc7c446cb4b37b71e54e85f483da539ff16a77ed55aa91d385", "MAUR\u00cdCIO ANTONIO RIBEIRO LOPES, \u201cPrinc\u00edpio da Insignific\u00e2ncia no Direito Penal\u201d, p. 113/118, item n. 8.2, 2\u00aa ed., 2000, RT"], ["874abb9c27ee484c3f35ee055311b1d3414fe4c890c1bf049c4fa898270d23dd", "Carlos Maximiliano ( \u2018Hermen\u00eautica e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito\u2019 , 18\u00aa ed., 1999, p. 247)"], ["b889df7e787d5bec6f70a037a028d1495f7b9a73ac009425ca0aa9d90eb8c831", "Recurso Extraordin\u00e1rio 100.249-2, Rel. Min. Oscar Corr\u00eaa, Red. p/Ac\u00f3rd\u00e3o Min. N\u00e9ri da Silveira, DJ 1.7.1988"], ["3a9e2c10fe1edb77464e39a1af571e9019865959a44f6c75980f0454f8640805", "1 Cf. NAGIB, Miguel Francisco Urbano. A Compet\u00eancia Recursal Extraordin\u00e1ria do STF e do STJ. Revista de Direito do Estado, n. 7, jul.-set., 2007, passim"], ["2b93d81bf0a0cf775142d7655561ac0c3d522749c9c36398a380ee7f02b45e40", "NORONHA, Magalh\u00e3es. Curso de Direito Processual Penal, Saraiva. 10 edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1978, p. 364"], ["ba2638e06c79cd473438cd399f63c87518a0f3102e863f91998def0d3f0e41dd", "Orozimbo Nonato, \u2018apud\u2019 Cordeiro de Mello, \u2018O processo no Supremo Tribunal Federal\u2019, vol. 1/280"], ["bf816f5a250c6e391213480f290efc458f792728453895f5542c9707753e26e5", "2 Masson, Cleber. C\u00f3digo Penal Comentado. 4. ed. Rio de Janeiro: Forense"], ["1aedba6154e4c42133762d092cf0f940f4681ce73e2cdc200ef6a4a49f08aa8d", "TIEDEMANN, Klaus. Tecnica legislativa nel Diritto Penale Economico. Trad. Claudia Kaufmann. In: Rivista Trimestrale di Diritto Penale Dell\u2019economia, ano XIX, n. 1-2, jan.-jun. 2006, CEDAM. p. 2"], ["b7a046edf6adb5321a20e5c08ae5903880544d8becd9c9ed955552a549186926", "FRANCISCO DE ASSIS TOLEDO, \u201cPrinc\u00edpios B\u00e1sicos de Direito Penal\u201d, p. 133/134, item n. 131, 5\u00aa ed., 2002, Saraiva"]]], [[["9b2e136b7007cebc30c26d1fc5167bbdccad537f7f5993507224eb001d551c6a", "cf. BITENCOURT, Cezar Roberto. C\u00f3digo penal comentado. 9. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015. p. 1320"], ["0dbce78d47b74f4d0d98e1c824531b6c2c0defc240c7e91653920dea3fed9040", "\u2018Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, p. 886, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por PAOLO CAPITANIO, 2009, Bookseller"], ["bcd378b40e3f74d982a8f2cae6d965cd7735bbae52941f7244c2b1e7bf8a27da", "NERY J\u00daNIOR, Nelson. C\u00f3digo de Processo \n\nCivil Comentado. 9. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2006"], ["a35e0fbcd89cf1de46eced15b00eee4d06e7f1cf11195d503894baa5a7d9d9be", "Pp. 376 U.S. 265-292, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["d6633de4e2f183e44230f7238e74383c14b55d8cc060d7bcc002526bd352a428", "Hermen\u00eautica e aplica\u00e7\u00e3o do direito, Rio de Janeiro: Forense, 20\u00aa ed., 2011, p. 136"], ["9f80fea2f3c03f0855d25c9e8379690b4c9b7d554c6b495c168b12de2e89639e", "Curso de Direito Administrativo. 26. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009"], ["b8cdb8e413b21e7291d9d456a891b0453d64e4e0178a3a0c8c79e080c9fc1130", "(Recursos no processo penal. 7. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2011"], ["8b27200a25494a6d4a87de7aadf22d50593587f78f76932c2244dc18595809a6", "THEODORO J\u00daNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil Teoria geral do direito processual civil e processo de conhecimento. 48. ed. Rio de \n\nJaneiro: Forense, 2008"], ["b374b84ba17cc125e2eedfd4ba0cedcad923d0c476066ff6e94a0cb396619e7c", "ARA\u00daJO, Edmir Netto de. Curso de Direito Administrativo. 8. ed. SP: Saraiva, 2010"], ["604c8c81f7ddc9cda571f731fb730860021394f1024c463524356adb49b2abb8", "MELLO, Celso A. Bandeira de. Apontamentos dobre os agentes e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: RT"], ["f42086192f602466d39688e3bbcb1866a99e68a36492265bb3641b12f28dfb2f", "NELSON HUNGRIA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal\u201d, vol. VI/209-210, item n. 167, 5\u00aa ed./1\u00aa tir., 1982, Forense"], ["d60ac2a806b8bd0a9162c53cbb974c1300a1e416757e22494cc119b987cb7183", "J. J. GOMES CANOTILHO, \"Direito Constitucional e 'l'eoria da Constitui\u00e7\u00e3o\", p. 636, item n. 4, 1998, Almedina"], ["137adc1a5549f7852001e37621d04105764a79ad00498bef3b78e7eaab5f8b1a", "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, \"Lei de Drogas Comentada Artigo por \n\nArtigo: Lei 11.343/2006, de 23.08.2006\", p. 155, item n. 7, 2\u2022 ed., \n\n2007, RT"], ["9f5bb9dd1a4472db0e8dde6a7e523e03118901256fd7e8fd5b3b8b7a7d0ad55e", "MAUR\u00cdCIO ANTONIO RIBEIRO LOPES, \n\n\"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia no Direito Penal\", p. 113/118, item n. 8.2, 2\u2022 ed., 2000, RT"], ["598eb296aefab9ff93243e06b4451e7d25b85d4cb53a01bac5ee270c42c78d8e", "Mandado de Seguran\u00e7a. Malheiros, S\u00e3o Paulo, 3\u00aa ed., 1996, p. 63"], ["340e2519faba72dbdc5c8527df6d9283e2727358a629b830135026abe96c8258", "JARDIM, Afr\u00e2nio Silva. Direito processual penal. 11 edi\u00e7\u00e3o. Forense, 2002, p. 97"], ["e179ba3a2e6fae463f9b2019ca51791f07c38a7ad14f77e856d5586fa633df53", "O princ\u00edpio da moralidade no direito p\u00fablico \u2013 Cadernos de direito constitucional e ci\u00eancia pol\u00edtica"], ["632b13c412aeee558d547411b006e242876dea936343bd27df3c12dac82a87a5", "A Ordem Econ\u00f4mica na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988"], ["a8d0053b93c1b0e347ba03f7e765e83b6004c07b6351106fa9b98b3a45c81a05", "Direito e Raz\u00e3o: teoria do garantismo penal. Trad. Ana Paula Zomer Sica, Fauzi Hassan Choukr, Juarez Tavares e Luiz Fl\u00e1vio Gomes. 3\u00aa ed. rev. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2010"], ["9342a46455658c88ea1f53c6d6f191c5808fcf6d9ca0bfe9db85b74436d397e1", "OMES FILHO, Ant\u00f4nio Magalh\u00e3es. Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e pris\u00e3o cautelar. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1991"], ["360da0619b0ff151265afff98b84b82c3951272ca01eebcc5bdb8e8ae8a7c59b", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de processo penal comentado. 8 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2008"], ["0259c7bf3a7a49544f382b08295466119dc4bab38df1247b99b82115613859e0", "Pela m\u00e3o de Alice. O social e o pol\u00edtico na p\u00f3s- modernidade. S\u00e3o Paulo: Cortez, 1995"], ["d696fbf0e0a8550bfdfa98c8b2755b9f65523511bfc43ef7d5d992f1f2073219", "Meirelles, Hely Lopes; Wald, Arnoldo; Mendes, Gilmar Ferreira. Mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00f5es constitucionais . 32. ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009"], ["80800ade0c76cf6643f757a7208a1246f3da98aeceb82bf5b4e1afcc282c767f", "MARINONI, Luiz Guilherme. Repercuss\u00e3o geral no recurso extraordin\u00e1rio. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007"], ["a986772b0404e256d465e343024d739c8753113a853896037065d961432ef5f3", "\u201dO Minist\u00e9rio P\u00fablico no Processo Civil e Penal\u201d \u2013 Rio de Janeiro \u2013 Forense, 5\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 1995, p\u00e1gina 212"], ["6016f7b9b9b99cdc7c446cb4b37b71e54e85f483da539ff16a77ed55aa91d385", "MAUR\u00cdCIO ANTONIO RIBEIRO LOPES, \u201cPrinc\u00edpio da Insignific\u00e2ncia no Direito Penal\u201d, p. 113/118, item n. 8.2, 2\u00aa ed., 2000, RT"], ["874abb9c27ee484c3f35ee055311b1d3414fe4c890c1bf049c4fa898270d23dd", "Carlos Maximiliano ( \u2018Hermen\u00eautica e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito\u2019 , 18\u00aa ed., 1999, p. 247)"], ["b889df7e787d5bec6f70a037a028d1495f7b9a73ac009425ca0aa9d90eb8c831", "Recurso Extraordin\u00e1rio 100.249-2, Rel. Min. Oscar Corr\u00eaa, Red. p/Ac\u00f3rd\u00e3o Min. N\u00e9ri da Silveira, DJ 1.7.1988"], ["3a9e2c10fe1edb77464e39a1af571e9019865959a44f6c75980f0454f8640805", "1 Cf. NAGIB, Miguel Francisco Urbano. A Compet\u00eancia Recursal Extraordin\u00e1ria do STF e do STJ. Revista de Direito do Estado, n. 7, jul.-set., 2007, passim"], ["2b93d81bf0a0cf775142d7655561ac0c3d522749c9c36398a380ee7f02b45e40", "NORONHA, Magalh\u00e3es. Curso de Direito Processual Penal, Saraiva. 10 edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1978, p. 364"], ["ba2638e06c79cd473438cd399f63c87518a0f3102e863f91998def0d3f0e41dd", "Orozimbo Nonato, \u2018apud\u2019 Cordeiro de Mello, \u2018O processo no Supremo Tribunal Federal\u2019, vol. 1/280"], ["bf816f5a250c6e391213480f290efc458f792728453895f5542c9707753e26e5", "2 Masson, Cleber. C\u00f3digo Penal Comentado. 4. ed. Rio de Janeiro: Forense"], ["1aedba6154e4c42133762d092cf0f940f4681ce73e2cdc200ef6a4a49f08aa8d", "TIEDEMANN, Klaus. Tecnica legislativa nel Diritto Penale Economico. Trad. Claudia Kaufmann. In: Rivista Trimestrale di Diritto Penale Dell\u2019economia, ano XIX, n. 1-2, jan.-jun. 2006, CEDAM. p. 2"], ["b7a046edf6adb5321a20e5c08ae5903880544d8becd9c9ed955552a549186926", "FRANCISCO DE ASSIS TOLEDO, \u201cPrinc\u00edpios B\u00e1sicos de Direito Penal\u201d, p. 133/134, item n. 131, 5\u00aa ed., 2002, Saraiva"]], [["ceaee5c277082c87ff15cc32caba1db826a21e3709b6671a7d796a8ebb82e7c5", "Pontes de Miranda, \u2018Comentarios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, tomo V/384, Forense"], ["c3f76b410b47c7cf48310e458f71908a8e9a72fb045c03dd41a0c4df32b84c97", "Direito Sumular, 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, Malheiros"], ["8f05fd7634caee60e48021da5c12d5fe52348b830b16c34b4176467c4977952d", "MAZZILLI, Hugo Nigro. A Defesa dos Interesses Difusos em Ju\u00edzo. Editora Saraiva. 18\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, 2005, pp. 511-512"], ["1b95b58e5f6f498c1cdfc3f4bc5faff376550744b1c9d8531134d7327409d912", "NUCCI, Guilherme de Souza. Individualiza\u00e7\u00e3o da pena. 7. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2015, p 158"], ["8eac075a967541c5dae71c66dcd926724efa6c46ce9d6e6467697f3096ca572f", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2006. p. 517"], ["0d24660daa9da088744ebd93d2d55d919446eb1e7036c14ada618dd9524d3793", "\u201cconstitucionalismo difuso\u201d de Juliana Cesario Alvim Gomes"], ["c966102c7459c3a04e2695e3253663755f936111f1b1c5fec6f35e64a169a90b", "NUCCI, Guilherme de Souza. Manual de processo penal e execu\u00e7\u00e3o penal. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012"], ["69a1760bea915ac7dd9f7aff23c6807b79d11fd906671bd02ca785b5d5c6c53c", "Roberto de Bastos Lelis, em \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d, Edi\u00e7\u00f5es Trabalhistas, 1990"], ["5073d048212bfb0103e9b5db2951e63307edde2cf9ff06d3cc8d1c45c5c8f3fe", "Peter H\u00e4berle com a \u201csociedade aberta dos int\u00e9rpretes\u201d"], ["6467468b07fced4c4c9d88424ab2c0d3c639248e6c3ff8f6cc0264d7bcce4822", "SOUZA NETO, Cl\u00e1udio Pereira, A Seguran\u00e7a P\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: Conceitua\u00e7\u00e3o Constitucionalmente Adequada, Compet\u00eancias Federativas e \u00d3rg\u00e3os de Execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas, Revista de Direito do Estado, n. 8, p. 21-24, 2007"], ["ba3cbe8915a989b0b7731aca3b46ad0b5a3d9f15eb0ac56f325ff1b37cfed7bb", "\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/417, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/234, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Millennium"], ["04d4e3d3bd7901a816d9268809a93d1b7d755936828dae1b149926440ee66eaf", "Moniz de Arag\u00e3o, \u2018A Correi\u00e7\u00e3o Parcial\u2019, p. 110, 1969"], ["4ffafcffdf3f3c4479e612cbbc8acf0159a44d795bd53b7df3b5d60567aff857", "KUEHNE, Maur\u00edcio. Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal Anotada. 12\u00aa Ed. Curitiba: Juru\u00e1, 2014"], ["631b67d11c7f47938073ba52bc7400b2599fc66adb4f29d1afd1f62818f357c5", "Mendon\u00e7a Lima, \u2018O Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u2019, p. 80, 1989, Aide"], ["640db47fa201f2473259f40603a9c3e6a62f3998d0bc071b8c23e23f9027f196", "MARTINS, Leonardo. Limites ao princ\u00edpio da simetria constitucional. In: SOUZA NETO, Cl\u00e1udio Pereira"], ["d0b5fba7f699739a9a75019c1145df610ea0b759cadcbc555d17cbe05a5ea0f9", "UNGER, Roberto Mangabeira. Necessidades Falsas. S\u00e3o Paulo: Boitempo, 2005"], ["12e0a6271693053f3371d1b12a3101103e94145d3802591457b3ccec411ac240", "TSAKYRAKIS, Stavros. Proportionality: An assault on human rights? International Journal of Constitutional Law, v. 7, n. 3, Cambridge, 2009"], ["389c2701ed4cedafc9146a6563539136b6364b3848c9692c2f1daad8b510eb27", "SCH\u00dcTZE, Robert, Subsidiarity after Lisbon: Reiforcing the Safeguards of Federalism?, Cambridge Law Journal, v. 68, n. 3, Cambridge, Novembro 2009"], ["5f03ac827ead81bfde1efc6d721d124d4410ca91c7127cd657d294a23038c4c9", "TUSHNET, Mark. Federalism and Liberalism. 4 Cardozo Journal of International and Comparative Law, n. 329, Nova York, 1996"], ["b9f6cad5304a005bae8e9dd38456b61263dd6029945a2213ee296233b0a3ecce", "TEUBNER, Gunther; FISCHER-LESCANO, Andreas. Regime-Collisions: The Vain Search for Legal Unity in the Fragmentations of Global Law. Michigan Journal of International Law"], ["9fd1fa46a3ecb15b0da97f8d1e8279a46e63dac047d23f98aff0537867c7a62d", "RTJ 187/161-162"], ["b8c20c1a4684f7d367f37fbea96737ec671776ca335b3ce05413637272e51663", "NELTON DOS SANTOS (\u201cC\u00f3digo de Processo Civil Interpretado\u201d, p. 783, item n. 4, 2004, Atlas"], ["4d544882a27c8be9953f5ec9945b8d486f62f6f097cc619ce6468eaa12f5f0ab", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 373, item n. 5, 6\u00aa ed., 2010, Saraiva"], ["29d75b842ec4a2be4b20f83ff3026c443f591f1b4da1c8261dc930733617b00b", "BERNARDO LE\u00d4NCIO MOURA COELHO (\u201cO Bloco de Constitucionalidade e a Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Crian\u00e7a\u201d, \u201cin\u201d Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa n\u00ba 123/259-266, 263/264, 1994, Senado Federal"], ["31dcc970fbcef1cb62a5e0f0c3fd563c681d238bf6b1b04d088c2a9f483e5ea6", "HELY LOPES MEIRELLES, ARNOLDO WALD e GILMAR FERREIRA MENDES (\u201cMandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais\u201d, com atualiza\u00e7\u00e3o de Rodrigo Garcia da Fonseca, p. 93, item n. 12, 35\u00aa ed., 2013, Malheiros"], ["cf604707c785f91a6bab5352df6d4e846b8dfe1bd2856283cab397826bcedcb9", "Roque Carraza, em seu \"Curso de Direito Constitucional Tribut\u00e1rio\", p\u00e1gina 158"], ["e5384b3e0bbed3cba076d973b74ee80de2c920cc10c0374c58e07bba83432725", "Ministro LUIZ FUX (\u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/652, item n. 2.2.1, 4\u00aa ed., 2008, Forense"], ["d9e9ce52f57d57832be2a27e2614f84920d922a3d861f63cd63fa634b8073701", "MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de Seguran\u00e7a, A\u00e7\u00e3o Popular, A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, 'Habeas data'. 17. ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros Editores, p. 41"], ["d924a6e4f47a3a5b55af31d6a229a716202b68bb7920b50acd38c4d46a9538e9", "HELDER SANTOS AMORIM, M\u00c1RCIO T\u00daLIO VIANA e GABRIELA NEVES DELGADO (\u201cTerceiriza\u00e7\u00e3o \u2013 Aspectos Gerais: \u00daltima Decis\u00e3o do STF e a S\u00famula 331 do TST \u2013 Novos Enfoques\u201d, \u201cin\u201d Revista do TST, n\u00ba 01/2011, vol. 77/76-83"], ["3e4e07ccdaac83e2c6a7e3d7b0dc618e5b3b31a89bf5408962df998acbac5c49", "OSWALDO LUIZ PALU, \u201cControle de Constitucionalidade\u201d, p. 122/123 e 276/277, itens ns. 6.7.3 e 9.14.4, 2\u00aa ed., 2001"], ["c0efd1e8a37fee452ecb0b7eabfef2415017750ed96c247316b680b65297faff", "MIGUEL REALE (\u201cRevoga\u00e7\u00e3o e Anulamento do Ato Administrativo\u201d, p. 43/44, 2\u00aa ed., 1980, Forense"], ["2180420b9322987732cf2cd15d0c491c943533dd2310b2e4246a7f64bf5bb2f2", "Tratado de Direito Privado\u201d, tomo XII/528, \u00a7 1.419, 2001, Bookseller"], ["807b6085ad3f66b77a6440c7e6146147f0ab38f26cf3d49f7ea86604789b0ff9", "SALGADO, Al\u00ed Joaquim. Judicio de Amparo y acci\u00f3n de inconstitucionalidad. Buenos Aires, 1987, p. 33"], ["0c282b3719fc0607f840a55449f69953f5768e963541244869576fd0681cc978", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/393, 2\u00aa ed., Forense"]]], [[["ceaee5c277082c87ff15cc32caba1db826a21e3709b6671a7d796a8ebb82e7c5", "Pontes de Miranda, \u2018Comentarios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, tomo V/384, Forense"], ["c3f76b410b47c7cf48310e458f71908a8e9a72fb045c03dd41a0c4df32b84c97", "Direito Sumular, 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, Malheiros"], ["8f05fd7634caee60e48021da5c12d5fe52348b830b16c34b4176467c4977952d", "MAZZILLI, Hugo Nigro. A Defesa dos Interesses Difusos em Ju\u00edzo. Editora Saraiva. 18\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, 2005, pp. 511-512"], ["1b95b58e5f6f498c1cdfc3f4bc5faff376550744b1c9d8531134d7327409d912", "NUCCI, Guilherme de Souza. Individualiza\u00e7\u00e3o da pena. 7. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2015, p 158"], ["8eac075a967541c5dae71c66dcd926724efa6c46ce9d6e6467697f3096ca572f", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2006. p. 517"], ["0d24660daa9da088744ebd93d2d55d919446eb1e7036c14ada618dd9524d3793", "\u201cconstitucionalismo difuso\u201d de Juliana Cesario Alvim Gomes"], ["c966102c7459c3a04e2695e3253663755f936111f1b1c5fec6f35e64a169a90b", "NUCCI, Guilherme de Souza. Manual de processo penal e execu\u00e7\u00e3o penal. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012"], ["69a1760bea915ac7dd9f7aff23c6807b79d11fd906671bd02ca785b5d5c6c53c", "Roberto de Bastos Lelis, em \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d, Edi\u00e7\u00f5es Trabalhistas, 1990"], ["5073d048212bfb0103e9b5db2951e63307edde2cf9ff06d3cc8d1c45c5c8f3fe", "Peter H\u00e4berle com a \u201csociedade aberta dos int\u00e9rpretes\u201d"], ["6467468b07fced4c4c9d88424ab2c0d3c639248e6c3ff8f6cc0264d7bcce4822", "SOUZA NETO, Cl\u00e1udio Pereira, A Seguran\u00e7a P\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: Conceitua\u00e7\u00e3o Constitucionalmente Adequada, Compet\u00eancias Federativas e \u00d3rg\u00e3os de Execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas, Revista de Direito do Estado, n. 8, p. 21-24, 2007"], ["ba3cbe8915a989b0b7731aca3b46ad0b5a3d9f15eb0ac56f325ff1b37cfed7bb", "\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/417, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/234, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Millennium"], ["04d4e3d3bd7901a816d9268809a93d1b7d755936828dae1b149926440ee66eaf", "Moniz de Arag\u00e3o, \u2018A Correi\u00e7\u00e3o Parcial\u2019, p. 110, 1969"], ["4ffafcffdf3f3c4479e612cbbc8acf0159a44d795bd53b7df3b5d60567aff857", "KUEHNE, Maur\u00edcio. Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal Anotada. 12\u00aa Ed. Curitiba: Juru\u00e1, 2014"], ["631b67d11c7f47938073ba52bc7400b2599fc66adb4f29d1afd1f62818f357c5", "Mendon\u00e7a Lima, \u2018O Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u2019, p. 80, 1989, Aide"], ["640db47fa201f2473259f40603a9c3e6a62f3998d0bc071b8c23e23f9027f196", "MARTINS, Leonardo. Limites ao princ\u00edpio da simetria constitucional. In: SOUZA NETO, Cl\u00e1udio Pereira"], ["d0b5fba7f699739a9a75019c1145df610ea0b759cadcbc555d17cbe05a5ea0f9", "UNGER, Roberto Mangabeira. Necessidades Falsas. S\u00e3o Paulo: Boitempo, 2005"], ["12e0a6271693053f3371d1b12a3101103e94145d3802591457b3ccec411ac240", "TSAKYRAKIS, Stavros. Proportionality: An assault on human rights? International Journal of Constitutional Law, v. 7, n. 3, Cambridge, 2009"], ["389c2701ed4cedafc9146a6563539136b6364b3848c9692c2f1daad8b510eb27", "SCH\u00dcTZE, Robert, Subsidiarity after Lisbon: Reiforcing the Safeguards of Federalism?, Cambridge Law Journal, v. 68, n. 3, Cambridge, Novembro 2009"], ["5f03ac827ead81bfde1efc6d721d124d4410ca91c7127cd657d294a23038c4c9", "TUSHNET, Mark. Federalism and Liberalism. 4 Cardozo Journal of International and Comparative Law, n. 329, Nova York, 1996"], ["b9f6cad5304a005bae8e9dd38456b61263dd6029945a2213ee296233b0a3ecce", "TEUBNER, Gunther; FISCHER-LESCANO, Andreas. Regime-Collisions: The Vain Search for Legal Unity in the Fragmentations of Global Law. Michigan Journal of International Law"], ["9fd1fa46a3ecb15b0da97f8d1e8279a46e63dac047d23f98aff0537867c7a62d", "RTJ 187/161-162"], ["b8c20c1a4684f7d367f37fbea96737ec671776ca335b3ce05413637272e51663", "NELTON DOS SANTOS (\u201cC\u00f3digo de Processo Civil Interpretado\u201d, p. 783, item n. 4, 2004, Atlas"], ["4d544882a27c8be9953f5ec9945b8d486f62f6f097cc619ce6468eaa12f5f0ab", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 373, item n. 5, 6\u00aa ed., 2010, Saraiva"], ["29d75b842ec4a2be4b20f83ff3026c443f591f1b4da1c8261dc930733617b00b", "BERNARDO LE\u00d4NCIO MOURA COELHO (\u201cO Bloco de Constitucionalidade e a Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Crian\u00e7a\u201d, \u201cin\u201d Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa n\u00ba 123/259-266, 263/264, 1994, Senado Federal"], ["31dcc970fbcef1cb62a5e0f0c3fd563c681d238bf6b1b04d088c2a9f483e5ea6", "HELY LOPES MEIRELLES, ARNOLDO WALD e GILMAR FERREIRA MENDES (\u201cMandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais\u201d, com atualiza\u00e7\u00e3o de Rodrigo Garcia da Fonseca, p. 93, item n. 12, 35\u00aa ed., 2013, Malheiros"], ["cf604707c785f91a6bab5352df6d4e846b8dfe1bd2856283cab397826bcedcb9", "Roque Carraza, em seu \"Curso de Direito Constitucional Tribut\u00e1rio\", p\u00e1gina 158"], ["e5384b3e0bbed3cba076d973b74ee80de2c920cc10c0374c58e07bba83432725", "Ministro LUIZ FUX (\u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/652, item n. 2.2.1, 4\u00aa ed., 2008, Forense"], ["d9e9ce52f57d57832be2a27e2614f84920d922a3d861f63cd63fa634b8073701", "MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de Seguran\u00e7a, A\u00e7\u00e3o Popular, A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, 'Habeas data'. 17. ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros Editores, p. 41"], ["d924a6e4f47a3a5b55af31d6a229a716202b68bb7920b50acd38c4d46a9538e9", "HELDER SANTOS AMORIM, M\u00c1RCIO T\u00daLIO VIANA e GABRIELA NEVES DELGADO (\u201cTerceiriza\u00e7\u00e3o \u2013 Aspectos Gerais: \u00daltima Decis\u00e3o do STF e a S\u00famula 331 do TST \u2013 Novos Enfoques\u201d, \u201cin\u201d Revista do TST, n\u00ba 01/2011, vol. 77/76-83"], ["3e4e07ccdaac83e2c6a7e3d7b0dc618e5b3b31a89bf5408962df998acbac5c49", "OSWALDO LUIZ PALU, \u201cControle de Constitucionalidade\u201d, p. 122/123 e 276/277, itens ns. 6.7.3 e 9.14.4, 2\u00aa ed., 2001"], ["c0efd1e8a37fee452ecb0b7eabfef2415017750ed96c247316b680b65297faff", "MIGUEL REALE (\u201cRevoga\u00e7\u00e3o e Anulamento do Ato Administrativo\u201d, p. 43/44, 2\u00aa ed., 1980, Forense"], ["2180420b9322987732cf2cd15d0c491c943533dd2310b2e4246a7f64bf5bb2f2", "Tratado de Direito Privado\u201d, tomo XII/528, \u00a7 1.419, 2001, Bookseller"], ["807b6085ad3f66b77a6440c7e6146147f0ab38f26cf3d49f7ea86604789b0ff9", "SALGADO, Al\u00ed Joaquim. Judicio de Amparo y acci\u00f3n de inconstitucionalidad. Buenos Aires, 1987, p. 33"], ["0c282b3719fc0607f840a55449f69953f5768e963541244869576fd0681cc978", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/393, 2\u00aa ed., Forense"]], [["31f5a491473dd0bb59b8f0040d1374ddbcaf3df78caa1150e8158318982d4f14", "Professor ANTONIO MAGALH\u00c3ES GOMES FILHO (\"O Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos -Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica\", \"in\" Revista do Advogado/AASP n\u00ba 42, p. 30/34, 3V32, 1994)"], ["29aa2ef4e8e73c909e4dad5819ec335e13d41890daaaa9c45fb1b81cf493015b", "FERNANDES, Ant\u00f4nio Scarance. Processo Penal Constitucional. 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010. p. 127"], ["d96cd09f7fe3156c54d56309a54b92ace79c5fcd455ca92830259d6e070924c2", "COELHO, SACHA CALMON NAVARRO . Curso de Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro. 1\u00aa Ed. Forense, 2009. p. 253 e 258"], ["bc4b6ac9da8340cb3eeb0d40a0d60d5d427cab81551dfe6af2ff75ef6bde2334", "SYLVIA HELENA DE FIGUEIREDO STEINER, \"A Conven\u00e7\u00e3o \n\nAmericana Sobre Direitos Humanos e Sua Integra\u00e7\u00e3o ao Processo Penal Brasileiro\", p. 125, item n. 4.4.7, 2000"], ["d4681247a7ed7372641aaa0b0b600872463e6d56993cac7c5dbff536de47c248", "in \"C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\", 9.ed. p. 803"], ["ba8a7f496d74d123a0276e7a14877ab4d7cd5910b30aa91352855101a7954ae9", "\u2018O Futuro da Democracia\u2019, 1986, Paz e Terra"], ["2eed81ebfba75c1134385c67bceb9dc08fee565c6d486973a9f12eb8c85e976d", "PINTO, Nelson Luiz. Manual dos recursos c\u00edveis. 3\u00aa ed. S\u00e3o \n\nPaulo: Malheiros, 2003, p. 89-90"], ["b27a0b54b8de0b95146d4218346db5da452a4b1cf1733ccff2deb98057cc4460", "TJES, Apela\u00e7\u00e3o Criminal n\u00ba 35070128695, Relator Adalto Dias Trist\u00e3o, publicado no Di\u00e1rio da Justi\u00e7a do dia 20/08/2009"], ["ed237b9429962233924a935393970f2698e11cef62c3a81347dc054402902ad2", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de Processo Penal, 13\u00aa ed. Editora Lumen Juris, 2010, p\u00e1gina 865"], ["3ac18d5001641289dc1802986086aff76233b51c882c29308f070eeae7e72334", "Di\u00e1rio do Congresso Nacional (se\u00e7\u00e3o I), 3 dez. 1991, p. \n\n25.204"], ["d2dcbe5e4d59c6034616b441605e78417207ae486ad348c453e0ce9daf43f6c1", "Moacyr Amaral Santos, RTJ 56/546-548; Alcides de \n\nRCL 25160 AGR-ED / SP \n\nMendon\u00e7a Lima, \u2018O Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u2019, p. 80, 1989, Aide), rem\u00e9dio incomum (Orozimbo Nonato, \u2018apud\u2019 Cordeiro de Mello, \u2018O processo no Supremo Tribunal Federal\u2019, vol. 1/280"], ["3d497f061ca3883ed78473d3fc8f90918585ba4fef7b63f20f71d021a0375c68", "MOREIRA NETO, Diogo de Figueiredo. Poder, Organiza\u00e7\u00e3o, Pol\u00edtica e Constitui\u00e7\u00e3o. In: As rela\u00e7\u00f5es de poder em evolu\u00e7\u00e3o e seu controle Muta\u00e7\u00f5es do Direito P\u00fablico. Rio de Janeiro: Renovar, 2006, p. 8"], ["fdd2478bf074679082fee50c6394340547d50c70d5e4a2f90d05f43382e7a0f6", "RITTO, Carlos Ayres. O regime constitucional dos Tribunais de Contas. In: Revista do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro. Volume 8. 2\u00ba semestre de 2014. Rio de Janeiro: TCE-RJ, p. 18 e 20"], ["497ef248969f8b4a68fae83a1cf4772714c6817c8aaf525028f5fd9e8dd4378e", "MAURACH, Reinhart. Tratado de Direito Penal. T. 1. Barcelona: Ed. Ariel, 1962, p. 31"], ["fd243225fa5e7ccf245e5afcfb43708fddf0986160b46d7ad9bbf70ab0966607", "S.H. Cardoso e R.M.E. Sabbatini, Os efeitos da coca\u00edna no c\u00e9rebro"], ["1efd471c5d3dcbdaf9138b286a9dd6345dd88d7a96ddb4b9786422858dbefa73", "Nucci, Guilherme de Souza. Tribunal do J\u00fari, 4\u00aa ed., rev., atual. e ampl., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013, fl. 146"], ["b20c0c361f139f6356683242b1030ed4149e3ee21f08a21944a6a711bf806dc2", "(Direito Penal, v. 2, p. 317"], ["ec7501b605532b6f34aca919cc4192e8a32d806f76af6d09fa328e3abbb90c44", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g.)"], ["a762f205cf5c1655a08cbffd99dcacf26eaa406e251ef187d1fed34c54a8dd7e", "NUCCI. Guilherme de Souza. Habeas Corpus. Rio de Janeiro: Forense, 2014. p. 187"], ["121ba15d9022aac0f83219a93828cd4f55831516b11996f0a03961cbceaa22eb", "Hist\u00f3ria do Supremo Tribunal Federal: 1910-1926: doutrina brasileira do habeas corpus. 2. Ed. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o brasileira, 1991, vol. 3, p. 17"], ["f9c0b69182079912781ba2bb4be673351d86ced8ad1e6372521eec1290115241", "FRANCO, Alberto Silva; STOCO, Rui (Coords.) C\u00f3digo Penal e sua interpreta\u00e7\u00e3o: doutrina e jurisprud\u00eancia. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2007, p. 339-340"], ["9d92c25c7e8a63c978928cbc6b966f3d32d4c936c76f152997b84fe1b15a9737", "BARROSO, Lu\u00eds Roberto. Curso de direito constitucional contempor\u00e2neo: os conceitos fundamentais e a constru\u00e7\u00e3o do novo modelo. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2009, p. 373-374"], ["80d283ca1f567ef5a29f0fc842a61b43b0650b6d31a95500caa6dcc622e8105b", "ANDRADE, Jos\u00e9 Carlos Vieira de. Os direitos fundamentais na Constitui\u00e7\u00e3o portuguesa de 1976. Coimbra: Almedina, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2006, p. 273-274"], ["fb0b5b7405208abbad0380bc90a71418d91afb6110673f6122caf6fcc704dcaa", "MENDES, Gilmar Ferreira; BRANCO, Paulo Gustavo Gonet. Curso de Direito Constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 10\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2015, p. 265"], ["4dd1e30430c563520ffb0aee7f53347dd6c181a948a37613df85ef50dcd436dd", "\u201cA democracia na Am\u00e9rica\u201d, de ALEXIS DE TOCQUEVILLE"], ["4d0c13236f9a3e03b4d74cfbb8f4ee4e6c1cf06d482e5d95369e8ea827730542", "FERREIRA. Pinto. Teoria e pr\u00e1tica do habeas corpus. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1982, p. 13"], ["af34821a68d9a00e86c6252093ab09c526e2839b0994ad24f7a8ab0d6edb723b", "C\u00c2NDIDO RANGEL DINAMARCO, em obra cl\u00e1ssica sobre o tema (Cap\u00edtulos de Senten\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2014, p. 16)"], ["9b714556e00f2717c146701abfea8dcf94e6a6b7814d837cca1efaa731ba5dfc", "AMILCAR DE CASTRO, \u201cDireito Internacional Privado\u201d, p. 541/542, item n. 295, 4\u00aa ed., 1987, Forense"], ["ecdf5e9622621cbb022fdf8b01265c6a582780e5e9f1e82aa43b89b15f71ad62", "Theoria General dei Estado, trad. Esp., p\u00e1g. 354"], ["30a0ce238f9c6f5f42eafec618934f548c16b8bc17398ad158409b99d932147e", "OSIRIS ROCHA, \u201cReclama\u00e7\u00f5es Trabalhistas contra Embaixadas: uma compet\u00eancia ineg\u00e1vel e uma distin\u00e7\u00e3o imprescind\u00edvel\u201d, in LTr, vol. 37/602"], ["926b51a18f69f83e3249a837da34e274cf6a713d56e556416757beb9ad0cb0b4", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1999, p. 244"], ["c58a64479843839a3b948757febd6563e7365264e411584a7130e2a45c5fdd80", "GUIDO FERNANDO SILVA SOARES, \u201cDas Imunidades de Jurisdi\u00e7\u00e3o e de Execu\u00e7\u00e3o\u201d, p. 152-161, 1984, Forense"], ["82e6e4b116e32b9919184dc1a87f14b167a1b1a35039e9d20cc76187392b6e75", "Do Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 15, 1978, Saraiva"], ["186199eecab6ca7d34b1061f8b0908e5943d3599fff4f4f1732cbaa81f674644", "HILDEBRANDO ACCIOLY, \u201cTratado de Direito Internacional P\u00fablico\u201d, vol. I/227, item n. 330, 2\u00aa ed., 1956, Rio de Janeiro"]]], [[["31f5a491473dd0bb59b8f0040d1374ddbcaf3df78caa1150e8158318982d4f14", "Professor ANTONIO MAGALH\u00c3ES GOMES FILHO (\"O Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos -Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica\", \"in\" Revista do Advogado/AASP n\u00ba 42, p. 30/34, 3V32, 1994)"], ["29aa2ef4e8e73c909e4dad5819ec335e13d41890daaaa9c45fb1b81cf493015b", "FERNANDES, Ant\u00f4nio Scarance. Processo Penal Constitucional. 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010. p. 127"], ["d96cd09f7fe3156c54d56309a54b92ace79c5fcd455ca92830259d6e070924c2", "COELHO, SACHA CALMON NAVARRO . Curso de Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro. 1\u00aa Ed. Forense, 2009. p. 253 e 258"], ["bc4b6ac9da8340cb3eeb0d40a0d60d5d427cab81551dfe6af2ff75ef6bde2334", "SYLVIA HELENA DE FIGUEIREDO STEINER, \"A Conven\u00e7\u00e3o \n\nAmericana Sobre Direitos Humanos e Sua Integra\u00e7\u00e3o ao Processo Penal Brasileiro\", p. 125, item n. 4.4.7, 2000"], ["d4681247a7ed7372641aaa0b0b600872463e6d56993cac7c5dbff536de47c248", "in \"C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\", 9.ed. p. 803"], ["ba8a7f496d74d123a0276e7a14877ab4d7cd5910b30aa91352855101a7954ae9", "\u2018O Futuro da Democracia\u2019, 1986, Paz e Terra"], ["2eed81ebfba75c1134385c67bceb9dc08fee565c6d486973a9f12eb8c85e976d", "PINTO, Nelson Luiz. Manual dos recursos c\u00edveis. 3\u00aa ed. S\u00e3o \n\nPaulo: Malheiros, 2003, p. 89-90"], ["b27a0b54b8de0b95146d4218346db5da452a4b1cf1733ccff2deb98057cc4460", "TJES, Apela\u00e7\u00e3o Criminal n\u00ba 35070128695, Relator Adalto Dias Trist\u00e3o, publicado no Di\u00e1rio da Justi\u00e7a do dia 20/08/2009"], ["ed237b9429962233924a935393970f2698e11cef62c3a81347dc054402902ad2", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de Processo Penal, 13\u00aa ed. Editora Lumen Juris, 2010, p\u00e1gina 865"], ["3ac18d5001641289dc1802986086aff76233b51c882c29308f070eeae7e72334", "Di\u00e1rio do Congresso Nacional (se\u00e7\u00e3o I), 3 dez. 1991, p. \n\n25.204"], ["d2dcbe5e4d59c6034616b441605e78417207ae486ad348c453e0ce9daf43f6c1", "Moacyr Amaral Santos, RTJ 56/546-548; Alcides de \n\nRCL 25160 AGR-ED / SP \n\nMendon\u00e7a Lima, \u2018O Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u2019, p. 80, 1989, Aide), rem\u00e9dio incomum (Orozimbo Nonato, \u2018apud\u2019 Cordeiro de Mello, \u2018O processo no Supremo Tribunal Federal\u2019, vol. 1/280"], ["3d497f061ca3883ed78473d3fc8f90918585ba4fef7b63f20f71d021a0375c68", "MOREIRA NETO, Diogo de Figueiredo. Poder, Organiza\u00e7\u00e3o, Pol\u00edtica e Constitui\u00e7\u00e3o. In: As rela\u00e7\u00f5es de poder em evolu\u00e7\u00e3o e seu controle Muta\u00e7\u00f5es do Direito P\u00fablico. Rio de Janeiro: Renovar, 2006, p. 8"], ["fdd2478bf074679082fee50c6394340547d50c70d5e4a2f90d05f43382e7a0f6", "RITTO, Carlos Ayres. O regime constitucional dos Tribunais de Contas. In: Revista do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro. Volume 8. 2\u00ba semestre de 2014. Rio de Janeiro: TCE-RJ, p. 18 e 20"], ["497ef248969f8b4a68fae83a1cf4772714c6817c8aaf525028f5fd9e8dd4378e", "MAURACH, Reinhart. Tratado de Direito Penal. T. 1. Barcelona: Ed. Ariel, 1962, p. 31"], ["fd243225fa5e7ccf245e5afcfb43708fddf0986160b46d7ad9bbf70ab0966607", "S.H. Cardoso e R.M.E. Sabbatini, Os efeitos da coca\u00edna no c\u00e9rebro"], ["1efd471c5d3dcbdaf9138b286a9dd6345dd88d7a96ddb4b9786422858dbefa73", "Nucci, Guilherme de Souza. Tribunal do J\u00fari, 4\u00aa ed., rev., atual. e ampl., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013, fl. 146"], ["b20c0c361f139f6356683242b1030ed4149e3ee21f08a21944a6a711bf806dc2", "(Direito Penal, v. 2, p. 317"], ["ec7501b605532b6f34aca919cc4192e8a32d806f76af6d09fa328e3abbb90c44", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g.)"], ["a762f205cf5c1655a08cbffd99dcacf26eaa406e251ef187d1fed34c54a8dd7e", "NUCCI. Guilherme de Souza. Habeas Corpus. Rio de Janeiro: Forense, 2014. p. 187"], ["121ba15d9022aac0f83219a93828cd4f55831516b11996f0a03961cbceaa22eb", "Hist\u00f3ria do Supremo Tribunal Federal: 1910-1926: doutrina brasileira do habeas corpus. 2. Ed. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o brasileira, 1991, vol. 3, p. 17"], ["f9c0b69182079912781ba2bb4be673351d86ced8ad1e6372521eec1290115241", "FRANCO, Alberto Silva; STOCO, Rui (Coords.) C\u00f3digo Penal e sua interpreta\u00e7\u00e3o: doutrina e jurisprud\u00eancia. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2007, p. 339-340"], ["9d92c25c7e8a63c978928cbc6b966f3d32d4c936c76f152997b84fe1b15a9737", "BARROSO, Lu\u00eds Roberto. Curso de direito constitucional contempor\u00e2neo: os conceitos fundamentais e a constru\u00e7\u00e3o do novo modelo. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2009, p. 373-374"], ["80d283ca1f567ef5a29f0fc842a61b43b0650b6d31a95500caa6dcc622e8105b", "ANDRADE, Jos\u00e9 Carlos Vieira de. Os direitos fundamentais na Constitui\u00e7\u00e3o portuguesa de 1976. Coimbra: Almedina, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2006, p. 273-274"], ["fb0b5b7405208abbad0380bc90a71418d91afb6110673f6122caf6fcc704dcaa", "MENDES, Gilmar Ferreira; BRANCO, Paulo Gustavo Gonet. Curso de Direito Constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 10\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2015, p. 265"], ["4dd1e30430c563520ffb0aee7f53347dd6c181a948a37613df85ef50dcd436dd", "\u201cA democracia na Am\u00e9rica\u201d, de ALEXIS DE TOCQUEVILLE"], ["4d0c13236f9a3e03b4d74cfbb8f4ee4e6c1cf06d482e5d95369e8ea827730542", "FERREIRA. Pinto. Teoria e pr\u00e1tica do habeas corpus. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1982, p. 13"], ["af34821a68d9a00e86c6252093ab09c526e2839b0994ad24f7a8ab0d6edb723b", "C\u00c2NDIDO RANGEL DINAMARCO, em obra cl\u00e1ssica sobre o tema (Cap\u00edtulos de Senten\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2014, p. 16)"], ["9b714556e00f2717c146701abfea8dcf94e6a6b7814d837cca1efaa731ba5dfc", "AMILCAR DE CASTRO, \u201cDireito Internacional Privado\u201d, p. 541/542, item n. 295, 4\u00aa ed., 1987, Forense"], ["ecdf5e9622621cbb022fdf8b01265c6a582780e5e9f1e82aa43b89b15f71ad62", "Theoria General dei Estado, trad. Esp., p\u00e1g. 354"], ["30a0ce238f9c6f5f42eafec618934f548c16b8bc17398ad158409b99d932147e", "OSIRIS ROCHA, \u201cReclama\u00e7\u00f5es Trabalhistas contra Embaixadas: uma compet\u00eancia ineg\u00e1vel e uma distin\u00e7\u00e3o imprescind\u00edvel\u201d, in LTr, vol. 37/602"], ["926b51a18f69f83e3249a837da34e274cf6a713d56e556416757beb9ad0cb0b4", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1999, p. 244"], ["c58a64479843839a3b948757febd6563e7365264e411584a7130e2a45c5fdd80", "GUIDO FERNANDO SILVA SOARES, \u201cDas Imunidades de Jurisdi\u00e7\u00e3o e de Execu\u00e7\u00e3o\u201d, p. 152-161, 1984, Forense"], ["82e6e4b116e32b9919184dc1a87f14b167a1b1a35039e9d20cc76187392b6e75", "Do Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 15, 1978, Saraiva"], ["186199eecab6ca7d34b1061f8b0908e5943d3599fff4f4f1732cbaa81f674644", "HILDEBRANDO ACCIOLY, \u201cTratado de Direito Internacional P\u00fablico\u201d, vol. I/227, item n. 330, 2\u00aa ed., 1956, Rio de Janeiro"]], [["2b6739c9c41dc6f2d2f875d2ff6bcea28dfc206983909026a65ecf11d7fdddb9", "Orosimbo Nonato, apud Cordeiro de Mello, O processo no Supremo Tribunal Federal"], ["b5b19e048308dce600652693f3215f963d6dec5520ffd83286deb89becc272e4", "S\u00c9RGIO BERMUDES"], ["79d55ebd180f3852959d33dc0a406f3a263ac16c7eb0b67a7bd55d7584bca132", "C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 1469, item n. 654.7, 7\u00aa ed., 2000, Atlas"], ["7300e8785afe968d61e78e15f61770ee2f770edd735a7ca861e24c67d9fef24f", "OSWALDO LUIZ PALU, 'Controle de Constitucionalidade', p. \n\n50/57, 1999, RT"], ["c22059344efa258b34805d714c6fd58acda5634d6e70554b5c09f9f53738093e", "Pontes de Miranda (Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do 'habeas corpus'. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1979. v. II, p. 242)"], ["d1522c58e34620f249be69afa5e63b665ddd7df4c8b806dc2157a24d7ee25bc5", "ALEXANDRE DE \n\nMORAES, 'Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o \n\nConstitucional', p. 109, item n. 2.8, 2\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["1fd3454b90f5e32b6154cc65c0034a2139450a05da86fd478d48881f6c285dd4", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Curso de Direito Constitucional Positivo. 29\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007"], ["d65a51e4369e6e4a32995ab775dd7495fcb7029421ec8d12c648f571e32c2fbd", "BERCOVICI, Gilberto. Desigualdades Regionais, Estado e Constitui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Max Limonad, 2003"], ["530ede73d43282162fcf472135253cb7c48e43d997244b8006e0b97c960a3eca", "TUSHNET, Mark; JACKSON Vicki C. Comparative Constitutional Law. 3\u00aa Ed. Saint Paul: Foundation Press University Casebook Series, 2014"], ["2ac7494742d48f95a71458d9e03f5b3845331e3b2e1cc9bc0602d07575fcc685", "RTJ 194/504-505"], ["113fc2a407be870ab6de8aa07a084c32a8ff152e3abd687dece5b21bd996d23b", "CARVALHO FILHO, Jos\u00e9 dos Santos. Manual de direito administrativo . S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012, pp. 622-623"], ["de47c4190444aabd06ae9db7dd1845595a8bac7c6ef373c713fda8947d382cb8", "AROCA, Juan Montero; MAT\u00cdES, Jos\u00e9 Flors. Amparo Constitucional y Proceso Civil. Tirant lo blanch: Valencia, 2005, p. 271-272"], ["287bc98edd5851b71014d8af453361399f80fbfce76ae2fea4b7338e927604a0", "SULLIVAN, Kathleen M.; GUNTHER, Gerald. Constitutional Law. New York: Foundation Press, 16\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2007)"], ["0a2672a969270881de08eaf30d52935a9108f617fcfa286256a73ba66aa7e41b", "SULLIVAN, Kathleen M.; GUNTHER, Gerald. Constitutional Law . New York: Foundation Press, 16\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2007"], ["eabb50a93ef1b1b41a28014581a0a146acc698f1c70e7e4a90728de2a5293c1b", "Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua Jurisprud\u00eancia / Eug\u00eanio Pacelli, \n\nDouglas Fischer. - 5. ed. rev. e atual. at\u00e9 fevereiro de 2013 \u2013 S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013, p. 1.182."], ["61e97d587372f788b1411ffda2d4695a88e2e6591e73e3367a70ad535726c440", "doutrina de Guilherme de Souza Nucci (in Manual de Processo Penal e Execu\u00e7\u00e3o Penal, Ed. Revista dos Tribunais, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 833)"], ["453a270ab70533a55f381bccf76a37ea2082de320fa73193d33a2a1b864185de", "Vicente Greco Filho e Jo\u00e3o Daniel Rasi. Lei de Drogas Anotada: Lei n. 11.343/2006. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo. Saraiva, 2009, p. 150"], ["5c0b569966ccf686e9f644ca0c02870473220244f49cd0e866f3080652b4fcca", "BRITTO, Carlos Ayres. O regime constitucional dos Tribunais de Contas. In: Revista do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro. Volume 8. 2\u00ba semestre de 2014. Rio de Janeiro: TCE-RJ, p. 18 e 20."], ["72f1a1deb3d581341f91b045003505a8e8007223eb43d849a877907e81acf53b", "CUNHA, Leonardo Jos\u00e9 Carneiro da. A Fazenda P\u00fablica em Ju\u00edzo. 6. ed. Dial\u00e9tica: S\u00e3o Paulo, 2008, p. 248-250"], ["a57c46769a3454a50df94b2a552d3ef6d91e2e424bc7ece81865cb79395d9ac7", "MOREIRA NETO, Diogo de Figueiredo. Transforma\u00e7\u00f5es das cortes de contas. DE \u00f3rg\u00e3o do parlamento a \u00f3rg\u00e3o da sociedade. In: As rela\u00e7\u00f5es de poder em evolu\u00e7\u00e3o e seu controle Muta\u00e7\u00f5es do Direito P\u00fablico. Rio de Janeiro: Renovar, 2006, p. 154"], ["1a3ad95f94e26a87dd3e49223bd8a53f0df2dbf5db6623f2f15517a71f3015d3", "THEODORO J\u00daNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil \u2013 Processo de Execu\u00e7\u00e3o e Cumprimento da Senten\u00e7a, Processo Cautelar e Tutela de Urg\u00eancia. 45. ed. Editora Forense: Rio de Janeiro, 2010, p. 715-719"], ["1a010dd6a73930d69394da84953d9e05de25d5f9b007ba380a9cb8ee914c8a74", "MOREIRA NETO, Diogo de Figueiredo. Poder, Organiza\u00e7\u00e3o, Pol\u00edtica e Constitui\u00e7\u00e3o. In: As rela\u00e7\u00f5es de poder em evolu\u00e7\u00e3o e seu controle Muta\u00e7\u00f5es do Direito P\u00fablico. Rio de Janeiro: Renovar, 2006, p. 31"], ["61291d01c153863328caa90e115bb78eb37679aea30ae87df515adca79386e93", "RTJ 56/70; v. S\u00famula 356 do STF e S\u00famula 211 do STJ; Nelson Luiz Pinto, Manual dos Recursos C\u00edveis, Malheiros Editores, 1999, p. 234"], ["efb1e9ef787b632584e01cdb31eabaa05663d100a69bd861c3087743ce989810", "FURTADO, Lucas Rocha. Curso de Direito Administrativo. 1. ed. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2007. p. 898-899"], ["b1c6686a73a7839cd58c50b99c36977a25b154a16c9e3686959c189e6b12eebd", "MIR PUIG, Santiago. Direito Penal: Fundamentos e Teoria do Delito. Tradu\u00e7\u00e3o: Cl\u00e1udia Viana Garcia e Jos\u00e9 Carlos Nobre Porci\u00fancula Neto. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007, p. 358/359"], ["fe6261c73cba104850ad4848ffe71eddaa2d83bae83b905b8aa1bbcd61dc9f13", "Direito Sumular, 14\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Malheiros, verbis: \n\n\u201c280"], ["d3bd824618bef0a5767c79cd57a91f870790666636ff6c3078856d535df8a6cf", "MAIA, Rodolfo Tigre. Lavagem de dinheiro. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007. p. 78"], ["33918460b7cdad06a1d30d41805e0f879d562b046048bd9e80511bab50706783", "Barbalho, Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira"], ["0a917a070ad0248c6fd9d741a81f052244b83b0d23b68d51f87ebea43e543b7d", "Direito Sumular, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Malheiros"], ["64e2ed51f36fc06f8007ed5ff9f2b0076de64b6de9c216922f51182e50336166", "MAIA, Rodolfo Tigre. Lavagem de dinheiro. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007. p. 78.7"], ["a01abec9ed9eab5ceff9c94142764a4f98ceff641ad75e04b594cb17a71e337b", "Lopes Meirelles, Direito municipal brasileiro, 1964, II, 566 e 567"], ["fd610244fa9e62c7f8e0dff069db2d416717bc440d2886b3d5b128932b718e3b", "Curso, v. 5/38"], ["a3417853366ca22dd7828df73b5d63965c4234d0dc7c70a839585ee49dc32938", "TIEDEMANN, Klaus. Tecnica legislativa nel Diritto Penale Economico. Trad. \n\nClaudia Kaufmann. In: Rivista Trimestrale di Diritto Penale Dell\u2019economia, ano XIX, n. 1-2, jan.-jun. 2006, CEDAM. p. 2"], ["6b73eb3d993d8e555ca05063d19f6a75b570eb8b8f299e9674355cd62b127ac7", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u2019, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT"]]], [[["2b6739c9c41dc6f2d2f875d2ff6bcea28dfc206983909026a65ecf11d7fdddb9", "Orosimbo Nonato, apud Cordeiro de Mello, O processo no Supremo Tribunal Federal"], ["b5b19e048308dce600652693f3215f963d6dec5520ffd83286deb89becc272e4", "S\u00c9RGIO BERMUDES"], ["79d55ebd180f3852959d33dc0a406f3a263ac16c7eb0b67a7bd55d7584bca132", "C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 1469, item n. 654.7, 7\u00aa ed., 2000, Atlas"], ["7300e8785afe968d61e78e15f61770ee2f770edd735a7ca861e24c67d9fef24f", "OSWALDO LUIZ PALU, 'Controle de Constitucionalidade', p. \n\n50/57, 1999, RT"], ["c22059344efa258b34805d714c6fd58acda5634d6e70554b5c09f9f53738093e", "Pontes de Miranda (Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do 'habeas corpus'. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1979. v. II, p. 242)"], ["d1522c58e34620f249be69afa5e63b665ddd7df4c8b806dc2157a24d7ee25bc5", "ALEXANDRE DE \n\nMORAES, 'Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o \n\nConstitucional', p. 109, item n. 2.8, 2\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["1fd3454b90f5e32b6154cc65c0034a2139450a05da86fd478d48881f6c285dd4", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Curso de Direito Constitucional Positivo. 29\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007"], ["d65a51e4369e6e4a32995ab775dd7495fcb7029421ec8d12c648f571e32c2fbd", "BERCOVICI, Gilberto. Desigualdades Regionais, Estado e Constitui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Max Limonad, 2003"], ["530ede73d43282162fcf472135253cb7c48e43d997244b8006e0b97c960a3eca", "TUSHNET, Mark; JACKSON Vicki C. Comparative Constitutional Law. 3\u00aa Ed. Saint Paul: Foundation Press University Casebook Series, 2014"], ["2ac7494742d48f95a71458d9e03f5b3845331e3b2e1cc9bc0602d07575fcc685", "RTJ 194/504-505"], ["113fc2a407be870ab6de8aa07a084c32a8ff152e3abd687dece5b21bd996d23b", "CARVALHO FILHO, Jos\u00e9 dos Santos. Manual de direito administrativo . S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012, pp. 622-623"], ["de47c4190444aabd06ae9db7dd1845595a8bac7c6ef373c713fda8947d382cb8", "AROCA, Juan Montero; MAT\u00cdES, Jos\u00e9 Flors. Amparo Constitucional y Proceso Civil. Tirant lo blanch: Valencia, 2005, p. 271-272"], ["287bc98edd5851b71014d8af453361399f80fbfce76ae2fea4b7338e927604a0", "SULLIVAN, Kathleen M.; GUNTHER, Gerald. Constitutional Law. New York: Foundation Press, 16\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2007)"], ["0a2672a969270881de08eaf30d52935a9108f617fcfa286256a73ba66aa7e41b", "SULLIVAN, Kathleen M.; GUNTHER, Gerald. Constitutional Law . New York: Foundation Press, 16\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2007"], ["eabb50a93ef1b1b41a28014581a0a146acc698f1c70e7e4a90728de2a5293c1b", "Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua Jurisprud\u00eancia / Eug\u00eanio Pacelli, \n\nDouglas Fischer. - 5. ed. rev. e atual. at\u00e9 fevereiro de 2013 \u2013 S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013, p. 1.182."], ["61e97d587372f788b1411ffda2d4695a88e2e6591e73e3367a70ad535726c440", "doutrina de Guilherme de Souza Nucci (in Manual de Processo Penal e Execu\u00e7\u00e3o Penal, Ed. Revista dos Tribunais, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 833)"], ["453a270ab70533a55f381bccf76a37ea2082de320fa73193d33a2a1b864185de", "Vicente Greco Filho e Jo\u00e3o Daniel Rasi. Lei de Drogas Anotada: Lei n. 11.343/2006. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo. Saraiva, 2009, p. 150"], ["5c0b569966ccf686e9f644ca0c02870473220244f49cd0e866f3080652b4fcca", "BRITTO, Carlos Ayres. O regime constitucional dos Tribunais de Contas. In: Revista do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro. Volume 8. 2\u00ba semestre de 2014. Rio de Janeiro: TCE-RJ, p. 18 e 20."], ["72f1a1deb3d581341f91b045003505a8e8007223eb43d849a877907e81acf53b", "CUNHA, Leonardo Jos\u00e9 Carneiro da. A Fazenda P\u00fablica em Ju\u00edzo. 6. ed. Dial\u00e9tica: S\u00e3o Paulo, 2008, p. 248-250"], ["a57c46769a3454a50df94b2a552d3ef6d91e2e424bc7ece81865cb79395d9ac7", "MOREIRA NETO, Diogo de Figueiredo. Transforma\u00e7\u00f5es das cortes de contas. DE \u00f3rg\u00e3o do parlamento a \u00f3rg\u00e3o da sociedade. In: As rela\u00e7\u00f5es de poder em evolu\u00e7\u00e3o e seu controle Muta\u00e7\u00f5es do Direito P\u00fablico. Rio de Janeiro: Renovar, 2006, p. 154"], ["1a3ad95f94e26a87dd3e49223bd8a53f0df2dbf5db6623f2f15517a71f3015d3", "THEODORO J\u00daNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil \u2013 Processo de Execu\u00e7\u00e3o e Cumprimento da Senten\u00e7a, Processo Cautelar e Tutela de Urg\u00eancia. 45. ed. Editora Forense: Rio de Janeiro, 2010, p. 715-719"], ["1a010dd6a73930d69394da84953d9e05de25d5f9b007ba380a9cb8ee914c8a74", "MOREIRA NETO, Diogo de Figueiredo. Poder, Organiza\u00e7\u00e3o, Pol\u00edtica e Constitui\u00e7\u00e3o. In: As rela\u00e7\u00f5es de poder em evolu\u00e7\u00e3o e seu controle Muta\u00e7\u00f5es do Direito P\u00fablico. Rio de Janeiro: Renovar, 2006, p. 31"], ["61291d01c153863328caa90e115bb78eb37679aea30ae87df515adca79386e93", "RTJ 56/70; v. S\u00famula 356 do STF e S\u00famula 211 do STJ; Nelson Luiz Pinto, Manual dos Recursos C\u00edveis, Malheiros Editores, 1999, p. 234"], ["efb1e9ef787b632584e01cdb31eabaa05663d100a69bd861c3087743ce989810", "FURTADO, Lucas Rocha. Curso de Direito Administrativo. 1. ed. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2007. p. 898-899"], ["b1c6686a73a7839cd58c50b99c36977a25b154a16c9e3686959c189e6b12eebd", "MIR PUIG, Santiago. Direito Penal: Fundamentos e Teoria do Delito. Tradu\u00e7\u00e3o: Cl\u00e1udia Viana Garcia e Jos\u00e9 Carlos Nobre Porci\u00fancula Neto. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007, p. 358/359"], ["fe6261c73cba104850ad4848ffe71eddaa2d83bae83b905b8aa1bbcd61dc9f13", "Direito Sumular, 14\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Malheiros, verbis: \n\n\u201c280"], ["d3bd824618bef0a5767c79cd57a91f870790666636ff6c3078856d535df8a6cf", "MAIA, Rodolfo Tigre. Lavagem de dinheiro. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007. p. 78"], ["33918460b7cdad06a1d30d41805e0f879d562b046048bd9e80511bab50706783", "Barbalho, Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira"], ["0a917a070ad0248c6fd9d741a81f052244b83b0d23b68d51f87ebea43e543b7d", "Direito Sumular, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Malheiros"], ["64e2ed51f36fc06f8007ed5ff9f2b0076de64b6de9c216922f51182e50336166", "MAIA, Rodolfo Tigre. Lavagem de dinheiro. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007. p. 78.7"], ["a01abec9ed9eab5ceff9c94142764a4f98ceff641ad75e04b594cb17a71e337b", "Lopes Meirelles, Direito municipal brasileiro, 1964, II, 566 e 567"], ["fd610244fa9e62c7f8e0dff069db2d416717bc440d2886b3d5b128932b718e3b", "Curso, v. 5/38"], ["a3417853366ca22dd7828df73b5d63965c4234d0dc7c70a839585ee49dc32938", "TIEDEMANN, Klaus. Tecnica legislativa nel Diritto Penale Economico. Trad. \n\nClaudia Kaufmann. In: Rivista Trimestrale di Diritto Penale Dell\u2019economia, ano XIX, n. 1-2, jan.-jun. 2006, CEDAM. p. 2"], ["6b73eb3d993d8e555ca05063d19f6a75b570eb8b8f299e9674355cd62b127ac7", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u2019, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT"]], [["7128b3555ace274fa50fff4f637aac4c39c8824ab04e27511840aa641374efb5", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. Paulo: Malheiros, 2008. p. 943"], ["8c9cfa477334b5fa8c2bf93e5dd5f02eb674b2eb0d4b9be338eacf16266e4ab9", "Istituzioni di Diritto Tributaria, reimpress\u00e3o da 9\u2022 ed., p.159, Dott A Giuffre Editore, Milano, 1974"], ["bf09c1946b87c045352fdcff373f9a7857d9b9cc8c69229b98b7953a56743fd4", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado. 16\u00aa ed. Rev. atual. e ampl. Rio de Janeiro: Forense, 2016, p\u00e1g. 59"], ["5aed5cdb64ec315ceee0f9e14dd8963a99c516d9f1409d5276f3b5a84fa735d7", "CAETANO, Marcelo. Direito Co11stit11cio11nl. Rio de Janeiro: Forense, 1977. v, 2. p. 417"], ["e7293806e6d33a67705faa6c12fb0c0a1f8523b9adf1642fb012c802a7191e68", "BRANCO, Paulo Gustavo Gonet; MENDES, Gilmar Ferreira e COELHO, lnorencio Martires. \n\nCurso de Direito Constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007. p. 1015"], ["03c725abcbb23ecd0b1ad20e8781e2f71be585c2b8dc2372fcb7fdba631f1658", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["390e5f76ad0d5188bba134656b4e7a1eb9bc4d387a37c1850e622d69eedde41f", "2 CAETANO, Marcelo. Direito Constitucional. Rio de Janeiro: Forense, 1977. v. 2. p. 417"], ["79b3fa9fefb04d21f28bb38a9855e546b6c04dd46d3bc3e45d6c91e52ae629ae", "Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, 10\u00aa ed, S\u00e3o Paulo: RT, p. 675"], ["816b0530b84ff58be6fdd35bb1fc395e42696a31f10f744638b49e0a58207f6f", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 87/88, item n. 29, 2008, RT)"], ["ae30d0dae4699e360411327c0320ae7042ab3db4234963a9c5ee2f94a70b850a", "Direito Constitucional, pp. 179-181, 11\u00aa ed., Atlas, S\u00e3o Paulo, 2002"], ["1ceefa587f7a3b50764cbb680125f8694b0e2013cdd69b7048d012ecc8a724b2", "Alberto dos Reis, em seu C\u00f3digo de Processo Civil Anotado, reimpress\u00e3o, Coimbra Editora, 1984, v.5, p.141"], ["c7494fde84719ad11ac74d50f4077738747ac17b7a0febd2b11584db2725e379", "FERNANDO DA COSTA TOURINHO FILHO (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, vol. 1/34-35, 4\u00aa ed., 1999, Saraiva"], ["ee2a40e67c095c9ad369e279a150895849dcda39ee8040f46d21577ee7c172c7", "RODRIGO IENNACO (\u201cDa validade do procedimento de persecu\u00e7\u00e3o criminal deflagrado por den\u00fancia an\u00f4nima no Estado Democr\u00e1tico de Direito\u201d, \u201cin\u201d Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais, vol. 62/220-263, 2006, RT)"], ["00278a69522153b8ef1203e15afa52464438c331cbbd523a3c77f0b6fd72c383", "MAR\u00c7AL JUSTEN FILHO, \u201cCurso de Direito Administrativo\u201d, p. 1.097/1.100, itens ns. XVII.1 a XVII.3.1, 4\u00aa ed., 2009, Saraiva"], ["26d0b10b19462f760fbe0212ed8b16423f0ab55a84c9a33820a9a800bcd1eaf3", "S\u00c9RGIO FERRAZ, \u201cO princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica em face das reformas constitucionais\u201d, \u201cin\u201d Revista Forense, vol. 334/191-210"], ["5c8df21dd111107b31cc047ec713e35faab85940e774f5c5f338b18a2ee08864", "J. J. GOMES CANOTILHO (\u201cDireito Constitucional e Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 250, 1998, Almedina)"], ["78560a793683b4e08fd0613aafb4e6bbf18234bb8672baa5e7ec47c81f6a3558", "MIRABETE, J\u00falio Fabbrini. Execu\u00e7\u00e3o Penal: coment\u00e1rios \u00e0 \n\nLei n\u00ba 7.210, de 11-7-1984. 11. ed. rev. e atual. 8. reimpr. S\u00e3o Paulo : Atlas, 2008. p. 517. Idem, p. 518"], ["1d89899d037476d532d77bf2e147aa19209efebfe6a87c937446cb11505c079a", "(MILTON SANSEVERINO, \u201cFungibilidade dos Recursos\u201d, \u201cin\u201d Revista de Processo, vol. 25/181"], ["751f5d52380ec5c401cdd89c40d35bbdd8482972f55c2c4328b81ef7f89acdaa", "EDILSON MOUGENOT BONFIM e de FERNANDO CAPEZ (\u201cDireito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 853, item n. 13.13, 2004, Saraiva"], ["f21935cdad0c9dde3a8e4f99209758987ea7e9d5a46ec779b309cfafa9c41b02", "DIRLEY DA CUNHA J\u00daNIOR (\u201cControle de Constitucionalidade: Teoria e Pr\u00e1tica\u201d, p. 353, 5\u00aa ed., 2011, JusPODIVM)"], ["796b37f6a3971766593fbc44949c6e37544b6e3f4f88d7a19f85779d3ba0ab8d", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR (\u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. III/1.113, item n. 828/VI, 48\u00aa ed., 2016, Forense"], ["f12f4ce5e694212b719869eca73f3bb19ef99ceae58024eee20725055e1b384b", "PEDRO ROBERTO DECOMAIN, \u201cArgui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental\u201d, \u201cin\u201d Revista Dial\u00e9tica de Direito Processual (RDDP), p. 94, item n. 5, novembro/2010)"], ["2aef6ebfc2332950edf63e142369561985b68ac78122079d03d224d84e927b4c", "MATOS PEIXOTO (\u201cRecurso Extraordin\u00e1rio\u201d, p. 212, item n. 25, 1935, Freitas Bastos"], ["ce0de8dd7deb20c827ccdde33f95f736444d42d94536f5ee5f0bf97a8ce4d43a", "DANIEL SARMENTO, \u201cApontamentos sobre a Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental\u201d, \u201cin\u201d Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental: An\u00e1lises \u00e0 Luz da Lei n\u00ba 9.882/99, obra coletiva, p. 105, item n. 5, 2001, Atlas"], ["ccf1760495f9bb4f0c888a2f09ab7c850def0f02c7a8ca44024decedd64e2ae7", "L\u00daCIA VALLE FIGUEIREDO (\u201cMandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 141, item n. 5.4.3, 6\u00aa ed., 2009, Malheiros"], ["50a1d6c46eb58dee26af3072530098281145fccdbeec87831999855223d612d6", "STRAUS, Fl\u00e1vio Augusto Saraiva. A tutela da liberdade pessoal antes da institui\u00e7\u00e3o formal do habeas corpus no Brasil. In : PIOVESAN, Fl\u00e1via e GARCIA, Maria (org.) Doutrinas essenciais: Direitos Humanos: Instrumentos e garantias de prote\u00e7\u00e3o . S\u00e3o Paulo: RT, 2011, v. 5, p. 799-51"], ["5806b5dcfd26f4b659868ddf67d4493f507634ec27244f6f7b7c16b0e816082d", "LU\u00cdS ROBERTO BARROSO (\u201cO Controle de Constitucionalidade no Direito Brasileiro\u201d, p. 312, item n. 3.1.2, 5\u00aa ed., 2011, Saraiva"], ["010e2edbb4191087a8bf3bbbf6ffdae8eb0525b2d269567fc9f4dffaed1b27d4", "Do mandado de seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1978, p. 3"], ["cd4bd7cdfb93cba6e1b82b02d21b87679468606b1d293c0fb60e4420f7fa7457", "MACHADO NETO, Zahid\u00e9. Direito penal e estrutura social. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1977, p. 33"], ["7b9f2b2788f1d8bddc2994cab727f56c1fcef27d873175da9811e8488cd4bd53", "Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1979, p. 177, v. I."], ["a29503ac90de4e232615dd6a2ea67ebe5cb0a753eba36bf8754d4ea50d2b59cb", "OS\u00c9 DOS SANTOS CARVALHO FILHO, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. \n\n15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["93d0c8f683b05ecca4a75898fbed547e3249db58771e5967714e0df6a48bc2dc", "Jesus, Dam\u00e1sio Evangelista. Direito Penal, 1\u00ba volume. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 19\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p\u00e1g. 99"], ["c8cdbec371261af1a9002eb7fa56f7083b30ee388554c8cac546f432650fd6be", "HUGO NIGRO MAZZILLI, \u201cO Inqu\u00e9rito Civil\u201d, p. 83/84, 1999, Saraiva; MARCELO FIGUEIREDO, \u201cProbidade Administrativa\u201d, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros"], ["585cb42b5ab70d4c01d4c1b7f903d54b418eaaecbab89ce3b590fd135e38c517", "Capez, Fernando. Estatuto do desarmamento: coment\u00e1rios \u00e0 Lei n. 10.826, de 22-12-2003. 4\u00aa ed. Atual \u2013 S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006, p\u00e1gs. 189/191"]]], [[["7128b3555ace274fa50fff4f637aac4c39c8824ab04e27511840aa641374efb5", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. Paulo: Malheiros, 2008. p. 943"], ["8c9cfa477334b5fa8c2bf93e5dd5f02eb674b2eb0d4b9be338eacf16266e4ab9", "Istituzioni di Diritto Tributaria, reimpress\u00e3o da 9\u2022 ed., p.159, Dott A Giuffre Editore, Milano, 1974"], ["bf09c1946b87c045352fdcff373f9a7857d9b9cc8c69229b98b7953a56743fd4", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado. 16\u00aa ed. Rev. atual. e ampl. Rio de Janeiro: Forense, 2016, p\u00e1g. 59"], ["5aed5cdb64ec315ceee0f9e14dd8963a99c516d9f1409d5276f3b5a84fa735d7", "CAETANO, Marcelo. Direito Co11stit11cio11nl. Rio de Janeiro: Forense, 1977. v, 2. p. 417"], ["e7293806e6d33a67705faa6c12fb0c0a1f8523b9adf1642fb012c802a7191e68", "BRANCO, Paulo Gustavo Gonet; MENDES, Gilmar Ferreira e COELHO, lnorencio Martires. \n\nCurso de Direito Constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007. p. 1015"], ["03c725abcbb23ecd0b1ad20e8781e2f71be585c2b8dc2372fcb7fdba631f1658", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["390e5f76ad0d5188bba134656b4e7a1eb9bc4d387a37c1850e622d69eedde41f", "2 CAETANO, Marcelo. Direito Constitucional. Rio de Janeiro: Forense, 1977. v. 2. p. 417"], ["79b3fa9fefb04d21f28bb38a9855e546b6c04dd46d3bc3e45d6c91e52ae629ae", "Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, 10\u00aa ed, S\u00e3o Paulo: RT, p. 675"], ["816b0530b84ff58be6fdd35bb1fc395e42696a31f10f744638b49e0a58207f6f", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 87/88, item n. 29, 2008, RT)"], ["ae30d0dae4699e360411327c0320ae7042ab3db4234963a9c5ee2f94a70b850a", "Direito Constitucional, pp. 179-181, 11\u00aa ed., Atlas, S\u00e3o Paulo, 2002"], ["1ceefa587f7a3b50764cbb680125f8694b0e2013cdd69b7048d012ecc8a724b2", "Alberto dos Reis, em seu C\u00f3digo de Processo Civil Anotado, reimpress\u00e3o, Coimbra Editora, 1984, v.5, p.141"], ["c7494fde84719ad11ac74d50f4077738747ac17b7a0febd2b11584db2725e379", "FERNANDO DA COSTA TOURINHO FILHO (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, vol. 1/34-35, 4\u00aa ed., 1999, Saraiva"], ["ee2a40e67c095c9ad369e279a150895849dcda39ee8040f46d21577ee7c172c7", "RODRIGO IENNACO (\u201cDa validade do procedimento de persecu\u00e7\u00e3o criminal deflagrado por den\u00fancia an\u00f4nima no Estado Democr\u00e1tico de Direito\u201d, \u201cin\u201d Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais, vol. 62/220-263, 2006, RT)"], ["00278a69522153b8ef1203e15afa52464438c331cbbd523a3c77f0b6fd72c383", "MAR\u00c7AL JUSTEN FILHO, \u201cCurso de Direito Administrativo\u201d, p. 1.097/1.100, itens ns. XVII.1 a XVII.3.1, 4\u00aa ed., 2009, Saraiva"], ["26d0b10b19462f760fbe0212ed8b16423f0ab55a84c9a33820a9a800bcd1eaf3", "S\u00c9RGIO FERRAZ, \u201cO princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica em face das reformas constitucionais\u201d, \u201cin\u201d Revista Forense, vol. 334/191-210"], ["5c8df21dd111107b31cc047ec713e35faab85940e774f5c5f338b18a2ee08864", "J. J. GOMES CANOTILHO (\u201cDireito Constitucional e Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 250, 1998, Almedina)"], ["78560a793683b4e08fd0613aafb4e6bbf18234bb8672baa5e7ec47c81f6a3558", "MIRABETE, J\u00falio Fabbrini. Execu\u00e7\u00e3o Penal: coment\u00e1rios \u00e0 \n\nLei n\u00ba 7.210, de 11-7-1984. 11. ed. rev. e atual. 8. reimpr. S\u00e3o Paulo : Atlas, 2008. p. 517. Idem, p. 518"], ["1d89899d037476d532d77bf2e147aa19209efebfe6a87c937446cb11505c079a", "(MILTON SANSEVERINO, \u201cFungibilidade dos Recursos\u201d, \u201cin\u201d Revista de Processo, vol. 25/181"], ["751f5d52380ec5c401cdd89c40d35bbdd8482972f55c2c4328b81ef7f89acdaa", "EDILSON MOUGENOT BONFIM e de FERNANDO CAPEZ (\u201cDireito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 853, item n. 13.13, 2004, Saraiva"], ["f21935cdad0c9dde3a8e4f99209758987ea7e9d5a46ec779b309cfafa9c41b02", "DIRLEY DA CUNHA J\u00daNIOR (\u201cControle de Constitucionalidade: Teoria e Pr\u00e1tica\u201d, p. 353, 5\u00aa ed., 2011, JusPODIVM)"], ["796b37f6a3971766593fbc44949c6e37544b6e3f4f88d7a19f85779d3ba0ab8d", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR (\u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. III/1.113, item n. 828/VI, 48\u00aa ed., 2016, Forense"], ["f12f4ce5e694212b719869eca73f3bb19ef99ceae58024eee20725055e1b384b", "PEDRO ROBERTO DECOMAIN, \u201cArgui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental\u201d, \u201cin\u201d Revista Dial\u00e9tica de Direito Processual (RDDP), p. 94, item n. 5, novembro/2010)"], ["2aef6ebfc2332950edf63e142369561985b68ac78122079d03d224d84e927b4c", "MATOS PEIXOTO (\u201cRecurso Extraordin\u00e1rio\u201d, p. 212, item n. 25, 1935, Freitas Bastos"], ["ce0de8dd7deb20c827ccdde33f95f736444d42d94536f5ee5f0bf97a8ce4d43a", "DANIEL SARMENTO, \u201cApontamentos sobre a Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental\u201d, \u201cin\u201d Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental: An\u00e1lises \u00e0 Luz da Lei n\u00ba 9.882/99, obra coletiva, p. 105, item n. 5, 2001, Atlas"], ["ccf1760495f9bb4f0c888a2f09ab7c850def0f02c7a8ca44024decedd64e2ae7", "L\u00daCIA VALLE FIGUEIREDO (\u201cMandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 141, item n. 5.4.3, 6\u00aa ed., 2009, Malheiros"], ["50a1d6c46eb58dee26af3072530098281145fccdbeec87831999855223d612d6", "STRAUS, Fl\u00e1vio Augusto Saraiva. A tutela da liberdade pessoal antes da institui\u00e7\u00e3o formal do habeas corpus no Brasil. In : PIOVESAN, Fl\u00e1via e GARCIA, Maria (org.) Doutrinas essenciais: Direitos Humanos: Instrumentos e garantias de prote\u00e7\u00e3o . S\u00e3o Paulo: RT, 2011, v. 5, p. 799-51"], ["5806b5dcfd26f4b659868ddf67d4493f507634ec27244f6f7b7c16b0e816082d", "LU\u00cdS ROBERTO BARROSO (\u201cO Controle de Constitucionalidade no Direito Brasileiro\u201d, p. 312, item n. 3.1.2, 5\u00aa ed., 2011, Saraiva"], ["010e2edbb4191087a8bf3bbbf6ffdae8eb0525b2d269567fc9f4dffaed1b27d4", "Do mandado de seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1978, p. 3"], ["cd4bd7cdfb93cba6e1b82b02d21b87679468606b1d293c0fb60e4420f7fa7457", "MACHADO NETO, Zahid\u00e9. Direito penal e estrutura social. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1977, p. 33"], ["7b9f2b2788f1d8bddc2994cab727f56c1fcef27d873175da9811e8488cd4bd53", "Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1979, p. 177, v. I."], ["a29503ac90de4e232615dd6a2ea67ebe5cb0a753eba36bf8754d4ea50d2b59cb", "OS\u00c9 DOS SANTOS CARVALHO FILHO, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. \n\n15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["93d0c8f683b05ecca4a75898fbed547e3249db58771e5967714e0df6a48bc2dc", "Jesus, Dam\u00e1sio Evangelista. Direito Penal, 1\u00ba volume. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 19\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p\u00e1g. 99"], ["c8cdbec371261af1a9002eb7fa56f7083b30ee388554c8cac546f432650fd6be", "HUGO NIGRO MAZZILLI, \u201cO Inqu\u00e9rito Civil\u201d, p. 83/84, 1999, Saraiva; MARCELO FIGUEIREDO, \u201cProbidade Administrativa\u201d, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros"], ["585cb42b5ab70d4c01d4c1b7f903d54b418eaaecbab89ce3b590fd135e38c517", "Capez, Fernando. Estatuto do desarmamento: coment\u00e1rios \u00e0 Lei n. 10.826, de 22-12-2003. 4\u00aa ed. Atual \u2013 S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006, p\u00e1gs. 189/191"]], [["0baba943e0592f3360edf3bcb710af2a5e6da936af2321a03e4bdefc5f7a79d8", "LEXANDRE DE MORAES, \u201cDireito Constitucional\u201d, p. 180, item n. 7.8, 6\u00aa ed., 1999, Atlas"], ["cf47aa9c4f3ecb412dd143301e35965fab6256dd7724074573a069b86204c734", "\u201cDireito Internacional P\u00fablico\u201d, p. 176/177, item n. 97, 7\u00aa ed., 1998, Saraiva"], ["d62638743c92011c9923b575c8b319b1cabfe7764e83e6d0b9f200cb151bb328", "OSCAR TEN\u00d3RIO, \u201cDireito \n\nInternacional Privado\u201d, vol. II/351, 11\u00aa ed., Freitas Bastos"], ["16c4691a1df54d60fc8f02b35362a7b72bc2aa6843d5b05df8504007fe9a46ec", "OS\u00c9 DE OLIVEIRA ASCENS\u00c3O, O Direito, Introdu\u00e7\u00e3o e Teoria Geral, Renovar, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, pp. 430/431"], ["763509032945706dc30ddca0dca76f88c4d267677beb09aba777a20cc8cd3c21", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de Processo Penal, 9. ed., Lumen Juris, Rio de \n\nJaneiro: 2008, p. 221"], ["9376b4866ee3556967570ab4d068469e26b28233a60ee8ec7d1ed52e21a1ddac", "PRADO, Luiz R\u00e9gis. Coment\u00e1rios ao c\u00f3digo penal: jurisprud\u00eancia. Conex\u00f5es l\u00f3gicas com os v\u00e1rios ramos do direito. 11.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2017. p. 863"], ["d980174e1f855f8b568e01f692b6352e15eb310c27fab36d87eb8edbb9bb21fd", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli. Curso de Processo Penal. 14\u00aa ed. Rio de Janeiro, Editora Lumen Juris, 2011, p. 757/758"], ["e44153eb4ae996d77b00ccf8b69ece39e350d932384a06438e16106cb4481bb2", "Do Recurso Extraordin\u00e1rio , Para\u00edba, 1920, p. 14; RTJ 109/814). Ver s\u00famula 5 do STJ. (ROSAS, Roberto, in , Direito Sumular, Malheiros"], ["8712069fb293262e1a1c70c8b114d75e7c5224f14bac703b09fc20e06085844b", "Kazuo Watanabe, Da Cogni\u00e7\u00e3o no Processo Civil. S\u00e3o Paulo: Ed. Revista dos Tribunais, 1987, p. 91"], ["bdc1c2bf9231528f421cb98cef17e8179580a82e72ca305fe74ced53ad780905", "NAGIB, Miguel Francisco Urbano. A Compet\u00eancia Recursal Extraordin\u00e1ria do STF e do STJ. Revista de Direito do Estado, n. 7, jul.-set., 2007, passim"], ["f9e8f38e0d3f715d0fd5dc429e7a10d5b48c3e7762cf02367d1e23a8cadc11f3", "PRADO, Luiz Regis. Curso de Direito Penal Brasileiro. Vol. 2. Parte \n\nEspecial. 1\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2000, p. 392"], ["b10917d7b193d2822013b848b53c4db82018e5a2f463ccea21d2968caaad2ea3", "C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado, 10' edi\u00e7\u00e3o, p\u00e1g. 128"], ["fa4ba22e7f712ce856accfe8b2e4e302c41b72f398e1af523f4879a410d3cb9f", "ob. cit., p. 1.192"], ["94ecba4293ec4b104d27f0f56e17db3a2e4f32501885ec68eea4363c0183d1bd", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cElementos de Direito Processual Penal\u201d, vol. I/147, item n. 71, 2\u00aa ed., atualizada por Eduardo Reale Ferrari, 2000, Millennium)"], ["e71690c38b9e19db3f6d4619a42de031f9657fdd104df9c53b321e485b6c40a8", "LOPES JR, Aury. Direto Processual Penal . S\u00e3o Paulo: Saraiva, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 424"], ["9e5f6d3bfac60c25f54dd05a287e0d820c37349ac94f9fcb5685f01a6e7aef6d", "HELY LOPES MEIRELLES, \u201cDireito Administrativo Brasileiro\u201d, p. 99/101, item n. 2.3.7, 34\u00aa ed., atualizada por Eurico de \n\nAndrade Azevedo, D\u00e9lcio Balestero Aleixo e Jos\u00e9 Emmanuel Burle Filho, 2008, Malheiros"], ["140bb7fddc9113aceb6cf2a000e1ba6c9e264e8cf28a7306e8d5dedf2fcf934d", "MARIA SYLVIA ZANELLA DI PIETRO, \u201cDireito Administrativo\u201d, p. 87/88, item n. 3.3.15.4, 22\u00aa ed., 2009, Atlas"], ["1b323afd5e634bae900112e6138f32e970e915295102fa57454187a27e1ded0c", "EDILSON MOUGENOT BONFIM e de FERNANDO CAPEZ (\u201cDireito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 853, item n. 13.13, 2004, Saraiva)"], ["fab7ff1b75282b2ea2b116d1621c4a6e9f724a4d49b67082f2df33a13c35e491", "JOS\u00c9 MIGUEL GARCIA MEDINA, \u201cNovo C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 1.441/1.443, itens ns. XVIII e XIX, 4\u00aa ed., 2016, RT;"], ["40aa7b33afb4380eec5f13d73a27b0f2d79ac4d1518f7188a607d6b49df3f0fe", "BARROS, Carmen Silvia de Moraes. A Individualiza\u00e7\u00e3o da Pena na Execu\u00e7\u00e3o Penal. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2001, p. 23"], ["0ae30f1a4f47ae113745d7da3c9423bad70e033a7b08d480e359baaab46f4db5", "ALMIRO DO COUTO E SILVA, \u201cPrinc\u00edpios da Legalidade e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica no Estado de Direito Contempor\u00e2neo\u201d, \u201cin\u201d RDP 84/46-63"], ["baf9b904436ec20cfb2a5ad56dd6beb4c7948e83a18177aa247145159d302288", "Coment\u00e1rios \u00e0 Lei n\u00ba 9.882/99 \u2013 Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental\u201d, \u201cin\u201d \u201cArgui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental: An\u00e1lises \u00e0 \n\nLuz da Lei n\u00ba 9.882/99\u201d, obra coletiva, p. 26/28, item n. 4, 2001, Atlas"], ["1a94f6e7a9455e310e0634ffc29d4224f973adf1379f2f84d08700a7383d1ca6", "WEIDA ZANCANER, \u201cDa Convalida\u00e7\u00e3o e da Invalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos\u201d, p. 73/76, item n. 3.5.2, 3\u00aa ed., 2008, Malheiros"], ["89594a4473a993934f867a66c5688ba67f9e27127ebae42a383b8c5d6314153c", "As Garantias do Cidad\u00e3o na Justi\u00e7a. S\u00e3o Paulo: \n\nSaraiva, 1993, p. 354-5"], ["d85d8a046dbb9dffc3aaf468e3ffee7d882d234f78f593c16d6156b5089877a7", "CELSO ANT\u00d4NIO BANDEIRA DE MELLO, \u201cCurso de Direito Administrativo\u201d, p. 87, item n. 77, e p. 123/125, item n. 27, 26\u00aa ed., 2009, Malheiros"], ["f177dd8d219754c61002ccbad59b367c48840560c541fa007c89d57190329f82", "FUX, Luiz. Mandado de Seguran\u00e7a. 1.ed. Rio de Janeiro: Forense, 2010, p. 28"], ["c4b20569cadb349f14407a058987c168552fac35c2f09eb4a187369be4fdafa9", "RAQUEL MELO URBANO DE CARVALHO, \u201cCurso de Direito Administrativo\u201d, p. 78/94, itens ns. 8 a 8.4, 2008, JusPODIVM"], ["5105644ab4fdeab76c4be7a6a607f326644cb3ec71489063ab101f65c5cb26f4", "HUGO NIGRO MAZZILLI, O Inqu\u00e9rito Civil, p. 83/84, 1999, Saraiva; MARCELO FIGUEIREDO, Probidade Administrativa, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros"], ["2135a664e0458ea4b9f83e07ab7693b3b6d2e61ee21051ee019f9f4cc6a9f68b", "MATEUS EDUARDO SIQUEIRA NUNES BERTONCINI, \u201cPrinc\u00edpios de Direito Administrativo Brasileiro\u201d, p. 178/180, item n. 4.5.7, 2002, Malheiros"], ["620f6f8f1d8b318e302091c57b5434945f6242b205db123b4fb33bd15820918c", "ALEXANDRE DE MORAES, Direito Constitucional, p. 180, item n. 7.8, 6\u00aa ed., 1999, Atlas"], ["4dbc808d65debdea719182a2493463c6783cde6ae8c0dc81ff58d720412f160b", "MARC\u00c3O, Renato. Curso de execu\u00e7\u00e3o penal. 13\u00aa ed. rev. ampl. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015, p. 31"], ["e5626ca8218e978f86c42e7a38a15638e146d5df127c1138f288b167442f7de0", "MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00e3o popular. 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o revista, ampliada e atualizada. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 1975"], ["b05913c80c4c8c4c05a2ca2096c256cb5304e13a966df10f106db7d172948665", "ALMEIDA, Fernanda Dias Menezes de. Compet\u00eancias na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2010, p. 87"], ["ad3f5c6fa3c01fa6d8f501b8c530680ceddafa993a4ad518d805df5c21641eae", "GOMES, Jos\u00e9 Jairo. Direito Eleitoral, 13. Ed. S\u00e3o Paulo: Atlas. 2017"]]], [[["0baba943e0592f3360edf3bcb710af2a5e6da936af2321a03e4bdefc5f7a79d8", "LEXANDRE DE MORAES, \u201cDireito Constitucional\u201d, p. 180, item n. 7.8, 6\u00aa ed., 1999, Atlas"], ["cf47aa9c4f3ecb412dd143301e35965fab6256dd7724074573a069b86204c734", "\u201cDireito Internacional P\u00fablico\u201d, p. 176/177, item n. 97, 7\u00aa ed., 1998, Saraiva"], ["d62638743c92011c9923b575c8b319b1cabfe7764e83e6d0b9f200cb151bb328", "OSCAR TEN\u00d3RIO, \u201cDireito \n\nInternacional Privado\u201d, vol. II/351, 11\u00aa ed., Freitas Bastos"], ["16c4691a1df54d60fc8f02b35362a7b72bc2aa6843d5b05df8504007fe9a46ec", "OS\u00c9 DE OLIVEIRA ASCENS\u00c3O, O Direito, Introdu\u00e7\u00e3o e Teoria Geral, Renovar, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, pp. 430/431"], ["763509032945706dc30ddca0dca76f88c4d267677beb09aba777a20cc8cd3c21", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de Processo Penal, 9. ed., Lumen Juris, Rio de \n\nJaneiro: 2008, p. 221"], ["9376b4866ee3556967570ab4d068469e26b28233a60ee8ec7d1ed52e21a1ddac", "PRADO, Luiz R\u00e9gis. Coment\u00e1rios ao c\u00f3digo penal: jurisprud\u00eancia. Conex\u00f5es l\u00f3gicas com os v\u00e1rios ramos do direito. 11.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2017. p. 863"], ["d980174e1f855f8b568e01f692b6352e15eb310c27fab36d87eb8edbb9bb21fd", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli. Curso de Processo Penal. 14\u00aa ed. Rio de Janeiro, Editora Lumen Juris, 2011, p. 757/758"], ["e44153eb4ae996d77b00ccf8b69ece39e350d932384a06438e16106cb4481bb2", "Do Recurso Extraordin\u00e1rio , Para\u00edba, 1920, p. 14; RTJ 109/814). Ver s\u00famula 5 do STJ. (ROSAS, Roberto, in , Direito Sumular, Malheiros"], ["8712069fb293262e1a1c70c8b114d75e7c5224f14bac703b09fc20e06085844b", "Kazuo Watanabe, Da Cogni\u00e7\u00e3o no Processo Civil. S\u00e3o Paulo: Ed. Revista dos Tribunais, 1987, p. 91"], ["bdc1c2bf9231528f421cb98cef17e8179580a82e72ca305fe74ced53ad780905", "NAGIB, Miguel Francisco Urbano. A Compet\u00eancia Recursal Extraordin\u00e1ria do STF e do STJ. Revista de Direito do Estado, n. 7, jul.-set., 2007, passim"], ["f9e8f38e0d3f715d0fd5dc429e7a10d5b48c3e7762cf02367d1e23a8cadc11f3", "PRADO, Luiz Regis. Curso de Direito Penal Brasileiro. Vol. 2. Parte \n\nEspecial. 1\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2000, p. 392"], ["b10917d7b193d2822013b848b53c4db82018e5a2f463ccea21d2968caaad2ea3", "C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado, 10' edi\u00e7\u00e3o, p\u00e1g. 128"], ["fa4ba22e7f712ce856accfe8b2e4e302c41b72f398e1af523f4879a410d3cb9f", "ob. cit., p. 1.192"], ["94ecba4293ec4b104d27f0f56e17db3a2e4f32501885ec68eea4363c0183d1bd", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cElementos de Direito Processual Penal\u201d, vol. I/147, item n. 71, 2\u00aa ed., atualizada por Eduardo Reale Ferrari, 2000, Millennium)"], ["e71690c38b9e19db3f6d4619a42de031f9657fdd104df9c53b321e485b6c40a8", "LOPES JR, Aury. Direto Processual Penal . S\u00e3o Paulo: Saraiva, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 424"], ["9e5f6d3bfac60c25f54dd05a287e0d820c37349ac94f9fcb5685f01a6e7aef6d", "HELY LOPES MEIRELLES, \u201cDireito Administrativo Brasileiro\u201d, p. 99/101, item n. 2.3.7, 34\u00aa ed., atualizada por Eurico de \n\nAndrade Azevedo, D\u00e9lcio Balestero Aleixo e Jos\u00e9 Emmanuel Burle Filho, 2008, Malheiros"], ["140bb7fddc9113aceb6cf2a000e1ba6c9e264e8cf28a7306e8d5dedf2fcf934d", "MARIA SYLVIA ZANELLA DI PIETRO, \u201cDireito Administrativo\u201d, p. 87/88, item n. 3.3.15.4, 22\u00aa ed., 2009, Atlas"], ["1b323afd5e634bae900112e6138f32e970e915295102fa57454187a27e1ded0c", "EDILSON MOUGENOT BONFIM e de FERNANDO CAPEZ (\u201cDireito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 853, item n. 13.13, 2004, Saraiva)"], ["fab7ff1b75282b2ea2b116d1621c4a6e9f724a4d49b67082f2df33a13c35e491", "JOS\u00c9 MIGUEL GARCIA MEDINA, \u201cNovo C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 1.441/1.443, itens ns. XVIII e XIX, 4\u00aa ed., 2016, RT;"], ["40aa7b33afb4380eec5f13d73a27b0f2d79ac4d1518f7188a607d6b49df3f0fe", "BARROS, Carmen Silvia de Moraes. A Individualiza\u00e7\u00e3o da Pena na Execu\u00e7\u00e3o Penal. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2001, p. 23"], ["0ae30f1a4f47ae113745d7da3c9423bad70e033a7b08d480e359baaab46f4db5", "ALMIRO DO COUTO E SILVA, \u201cPrinc\u00edpios da Legalidade e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica no Estado de Direito Contempor\u00e2neo\u201d, \u201cin\u201d RDP 84/46-63"], ["baf9b904436ec20cfb2a5ad56dd6beb4c7948e83a18177aa247145159d302288", "Coment\u00e1rios \u00e0 Lei n\u00ba 9.882/99 \u2013 Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental\u201d, \u201cin\u201d \u201cArgui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental: An\u00e1lises \u00e0 \n\nLuz da Lei n\u00ba 9.882/99\u201d, obra coletiva, p. 26/28, item n. 4, 2001, Atlas"], ["1a94f6e7a9455e310e0634ffc29d4224f973adf1379f2f84d08700a7383d1ca6", "WEIDA ZANCANER, \u201cDa Convalida\u00e7\u00e3o e da Invalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos\u201d, p. 73/76, item n. 3.5.2, 3\u00aa ed., 2008, Malheiros"], ["89594a4473a993934f867a66c5688ba67f9e27127ebae42a383b8c5d6314153c", "As Garantias do Cidad\u00e3o na Justi\u00e7a. S\u00e3o Paulo: \n\nSaraiva, 1993, p. 354-5"], ["d85d8a046dbb9dffc3aaf468e3ffee7d882d234f78f593c16d6156b5089877a7", "CELSO ANT\u00d4NIO BANDEIRA DE MELLO, \u201cCurso de Direito Administrativo\u201d, p. 87, item n. 77, e p. 123/125, item n. 27, 26\u00aa ed., 2009, Malheiros"], ["f177dd8d219754c61002ccbad59b367c48840560c541fa007c89d57190329f82", "FUX, Luiz. Mandado de Seguran\u00e7a. 1.ed. Rio de Janeiro: Forense, 2010, p. 28"], ["c4b20569cadb349f14407a058987c168552fac35c2f09eb4a187369be4fdafa9", "RAQUEL MELO URBANO DE CARVALHO, \u201cCurso de Direito Administrativo\u201d, p. 78/94, itens ns. 8 a 8.4, 2008, JusPODIVM"], ["5105644ab4fdeab76c4be7a6a607f326644cb3ec71489063ab101f65c5cb26f4", "HUGO NIGRO MAZZILLI, O Inqu\u00e9rito Civil, p. 83/84, 1999, Saraiva; MARCELO FIGUEIREDO, Probidade Administrativa, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros"], ["2135a664e0458ea4b9f83e07ab7693b3b6d2e61ee21051ee019f9f4cc6a9f68b", "MATEUS EDUARDO SIQUEIRA NUNES BERTONCINI, \u201cPrinc\u00edpios de Direito Administrativo Brasileiro\u201d, p. 178/180, item n. 4.5.7, 2002, Malheiros"], ["620f6f8f1d8b318e302091c57b5434945f6242b205db123b4fb33bd15820918c", "ALEXANDRE DE MORAES, Direito Constitucional, p. 180, item n. 7.8, 6\u00aa ed., 1999, Atlas"], ["4dbc808d65debdea719182a2493463c6783cde6ae8c0dc81ff58d720412f160b", "MARC\u00c3O, Renato. Curso de execu\u00e7\u00e3o penal. 13\u00aa ed. rev. ampl. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015, p. 31"], ["e5626ca8218e978f86c42e7a38a15638e146d5df127c1138f288b167442f7de0", "MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00e3o popular. 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o revista, ampliada e atualizada. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 1975"], ["b05913c80c4c8c4c05a2ca2096c256cb5304e13a966df10f106db7d172948665", "ALMEIDA, Fernanda Dias Menezes de. Compet\u00eancias na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2010, p. 87"], ["ad3f5c6fa3c01fa6d8f501b8c530680ceddafa993a4ad518d805df5c21641eae", "GOMES, Jos\u00e9 Jairo. Direito Eleitoral, 13. Ed. S\u00e3o Paulo: Atlas. 2017"]], [["e7ce6834b96868e3319532b9485d900c0dca2328abb7db1929ffe14a27d36d7e", "WALTER CLAUDIUS ROTHENBURG, \u201cArgui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental\u201d, \u201cin\u201d Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental: An\u00e1lises \u00e0 Luz da Lei n\u00ba 9.882/99, obra coletiva, p. 225, item n. 7, 2001, Atlas"], ["1e4c299ae95b0562ce2d0a612081f4b10e4b4a40250137d198fa0f4bff431f4a", "GOMES, Jos\u00e9 Jairo. Direito Eleitoral, 13. Ed. S\u00e3o Paulo: Atlas. 2017; p. 870"], ["40c93aae3933663d7d99f2fd6541617d301eb53e855320734276976d10e82040", "Leda Boechat Rodrigues ( Hist\u00f3ria do Supremo Tribunal Federal: 1910-1926: doutrina brasileira do habeas corpus . 2. ed. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o brasileira, 1991, vol. 3, p. 17"], ["753507384301ffaa02679cd5c50d162ca326e5681668513f8fa5a0e0e0354090", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA (Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, p. 563/564, item 6.11, 7\u00aa ed., 2010, Malheiros Editores"], ["edd73ca7b5f0aaeac7c827df0c43d001ddd29c499ebed4270a3656e93fad3e65", "RODOLFO DE CAMARGO MANCUSO, A\u00e7\u00e3o Popular, p. 129/130, 1994, RT; HELY LOPES MEIRELLES, Mandado de Seguran\u00e7a, A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, 'Habeas Data', p. 122, 19\u00aa ed., atualizada por Arnoldo Wald, 1998, Malheiros"], ["2ec32d307d2c63402401a223768271fd10aed2bb8053afaa25afea0d7fb948a9", "MANOEL GON\u00c7ALVES FERREIRA FILHO, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988, vol. 2/217, 1992, Saraiva"], ["4763f91c503e34d1d2f7af7783ef5b78e1f1d514e06f9a2cc9d0f785328b2ccc", "Prote\u00e7\u00e3o Judicial Contra Omiss\u00f5es Legislativas: a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o e mandado de injun\u00e7\u00e3o . 2.ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2003, p. 95"], ["f1f6d1c5ce7fe3a81f0778040ece87f7375c9f17897169da03e6dab3541fc690", "Era dos Direitos , Rio de \n\nJaneiro: Campus, 1992, p. 77-8"], ["fc583c975d1cb78e1401c4e877f07d7bec143dbf83e9cc8ce7800a1733454b24", "As Garantias do Cidad\u00e3o na Justi\u00e7a . S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1993, p. 354-5"], ["1f2fa7fe0dba55746824fe440ecde7548c092992eaf2b6f840dfeac30ccd7353", "C\u00f3digo Penal Comentado\u2019, p. 288, 5\u00aa ed., 2000, Renovar"], ["245a896c530db0d3feb1df521c7ea0242b23e7a48ff0100f8af9082fe92a119e", "Jesus, Dam\u00e1sio E. de. Direito penal do desarmamento: anota\u00e7\u00f5es \u00e0 parte criminal da Lei n. 10.826, de 22 de dezembro de 2003 (Estatuto do Desarmamento). 6\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007, p\u00e1gs. 49 a 51"], ["4e75eb01cccbc5e2145be35a3ae9fd9632c73ed38246726fe509103254d51f60", "MOREIRA, Egon bockmann. Processo Administrativo - Princ\u00edpios Constitudonais e a Lei \n\n9.784/1999. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010. p. 376"], ["13fe9d5782990e31175a348feb7c7017661880942687f8a2a0f89d7e7b42b1f2", "Capez, Rodrigo. Pris\u00e3o e medidas cautelares diversas. S\u00e3o Paulo: Quartier Latin, 2017. p. 459"], ["c3190419a63e0969264bd1eb276749d69f025dcab0c29a995a15b7698e849bc6", "De Quir\u00f3s, Carlos; Rodr\u00edguez, Walter. Nulidades en el proceso penal. Mendoza: Ediciones Jur\u00eddicas Cuyos, 1982"], ["cbb060490106ca6c927d858100e6421b9e18ade7c2baffd6c68da3581be69822", "BADAR\u00d3, Gustavo Henrique. Processo Penal. p. 1026/1027"], ["6e597388c4a9feb54a2f70dfcd29114244ffdabb946ab97ff7a943397e4b21d1", "Cf. Ricardo Lobo Torres, In: Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil. CANOTILHO, J.J. Gomes; MENDES, Gilmar Ferreira; SARLET, Ingo Wolfgang; STRECK, Luiz Lenio (Org.). S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014, p. 1775"], ["dc682ed01079dde1569d2b0c30429395b028949374202f8c3aec000fd74f7998", "Manual de Direito Administrativo. 30 ed. Rev., atualizado e ampliado. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2016"], ["b1d0e525721d63973c3a68213ab62ff18486b24ed7332cc9f3e8910d3ea4d72e", "Manual de Direito Processual Civil\u2019, vol. IV/513, item n. 1.050, 2000, Millennium"], ["27dcab347d0a8a063236bf09725b24c53904a735756ac916bbbab9a2361da245", "NUCCI, Guilherme de Souza. Pris\u00e3o e Liberdade, de acordo com a Lei 12.403/2011. Editora Revista dos Tribunais, 3. ed., p. 114"], ["136dfeee21dd4e9af0cdcb5593acef7441ffe6d944c613f48a13b03b757d899a", "Editora Revista dos Tribunais, 3. ed., p. 114"], ["c8324738fee936680814d91c124d95809b54394ede4ceaa964eaa5f5edab5892", "BITENCOURT, Cezar Roberto. Tratado de Direito Penal. 15\u00aa ed., pg. 51. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010"], ["c12386b1019a0c0d225bd420ab59a7a6e47f0eb22d36260f3bfc615a6dab3dfd", "QUEIROZ, Paulo; LOPES, Marcus. Coment\u00e1rios \u00e0 Lei de Drogas. 2016. p. 50"], ["f622ca4a5d754c347e548507cc0101babcaf01ed4cdca6dfbf51fc18a3bc1d4d", "HUGO DE BRITO MACHADO, Curso de Direito Tribut\u00e1rio , p. 283/285, item n. 3.9, 26\u00aa ed., 2005, Malheiros"], ["033a918a6809d46b5a01dfe586c3e29cf6eeb65b73fe4db96fea9803d6d889bd", "ALEXANDRE DE MORAES, Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o Constitucional , p. 1.719, item n. 150.10, 2\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["3138e508838494884c485c5ef165f5e94b97e571fca8d0f729cc1fda4660799c", "BITENCOURT, Cezar Roberto. Tratado de direito penal. Parte geral \u2013 vol. 1. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Editora Saraiva, 2009, p. 625)"], ["191d5c2c1dcff0aa8493d25acc26238d74e7321efece0b9bbadc8cab68439c89", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 8. Ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008. p. 625"], ["4fe01b5ecfea498bfa34179a1fda6e732619b2e754a50374284f1264fdcbfab1", "LIEBMAN, Enrico Tulio. Manual de Direito Processual Civil, vol. I, 2\u00aa ed., Forense, tradu\u00e7\u00e3o e notas de C\u00e2ndido Rangel Dinamarco, p. 107"], ["cd54a91b8c039e547819a50523381475a2b859f133999e5d001a19cca1064404", "RIPERT, Georges; PLANIOL, Marcel Fernand"], ["ff8e2a57d0c9517eccc5637b7311a8889740c3d0e52dd4bf463014972acd3dec", "MEIRELLES, Hely Lopes; WALD, Arnold; MENDES, Gilmar Ferreira. Mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00f5es constitucionais. 22 ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009. p. 34"], ["b4f62106186c0b4fc299f40f07b9c4e6db643c8238aa080d30ee99c2627f3592", "JO\u00c3O ROBERTO PARIZATTO, \u201cDo \u2018Habeas Corpus\u2019\u201d, p. 168, 1991, Aide"], ["e8ec10cb8c963291d010defb0f089245670fd3a0d394306ef45f7c6229259ad0", "\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 1469, item n. 654.7, 7\u00aa ed., 2000, Atlas)"], ["1128b90fa6d990ce47f72b18ae743820a79e13ae38c414ef99c41a52ef9d8411", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g"], ["2764dc26da7ecd614440f24bd1fd1dacf6c6bff7c77c29dc4f249b776048f9e0", "Arruda Alvim apud THEODORO JUNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil. 54. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2013. v. 1, nota 59, p.121"], ["e452772cfaa71ec98e463c8408ada1261e59bafe762c46cc985bbf0f827f10b8", "\u2018Manual de Direito Processual Civil\u2019, vol. IV/513, item n. 1.050, 2000, Millennium"]]], [[["e7ce6834b96868e3319532b9485d900c0dca2328abb7db1929ffe14a27d36d7e", "WALTER CLAUDIUS ROTHENBURG, \u201cArgui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental\u201d, \u201cin\u201d Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental: An\u00e1lises \u00e0 Luz da Lei n\u00ba 9.882/99, obra coletiva, p. 225, item n. 7, 2001, Atlas"], ["1e4c299ae95b0562ce2d0a612081f4b10e4b4a40250137d198fa0f4bff431f4a", "GOMES, Jos\u00e9 Jairo. Direito Eleitoral, 13. Ed. S\u00e3o Paulo: Atlas. 2017; p. 870"], ["40c93aae3933663d7d99f2fd6541617d301eb53e855320734276976d10e82040", "Leda Boechat Rodrigues ( Hist\u00f3ria do Supremo Tribunal Federal: 1910-1926: doutrina brasileira do habeas corpus . 2. ed. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o brasileira, 1991, vol. 3, p. 17"], ["753507384301ffaa02679cd5c50d162ca326e5681668513f8fa5a0e0e0354090", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA (Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, p. 563/564, item 6.11, 7\u00aa ed., 2010, Malheiros Editores"], ["edd73ca7b5f0aaeac7c827df0c43d001ddd29c499ebed4270a3656e93fad3e65", "RODOLFO DE CAMARGO MANCUSO, A\u00e7\u00e3o Popular, p. 129/130, 1994, RT; HELY LOPES MEIRELLES, Mandado de Seguran\u00e7a, A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, 'Habeas Data', p. 122, 19\u00aa ed., atualizada por Arnoldo Wald, 1998, Malheiros"], ["2ec32d307d2c63402401a223768271fd10aed2bb8053afaa25afea0d7fb948a9", "MANOEL GON\u00c7ALVES FERREIRA FILHO, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988, vol. 2/217, 1992, Saraiva"], ["4763f91c503e34d1d2f7af7783ef5b78e1f1d514e06f9a2cc9d0f785328b2ccc", "Prote\u00e7\u00e3o Judicial Contra Omiss\u00f5es Legislativas: a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o e mandado de injun\u00e7\u00e3o . 2.ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2003, p. 95"], ["f1f6d1c5ce7fe3a81f0778040ece87f7375c9f17897169da03e6dab3541fc690", "Era dos Direitos , Rio de \n\nJaneiro: Campus, 1992, p. 77-8"], ["fc583c975d1cb78e1401c4e877f07d7bec143dbf83e9cc8ce7800a1733454b24", "As Garantias do Cidad\u00e3o na Justi\u00e7a . S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1993, p. 354-5"], ["1f2fa7fe0dba55746824fe440ecde7548c092992eaf2b6f840dfeac30ccd7353", "C\u00f3digo Penal Comentado\u2019, p. 288, 5\u00aa ed., 2000, Renovar"], ["245a896c530db0d3feb1df521c7ea0242b23e7a48ff0100f8af9082fe92a119e", "Jesus, Dam\u00e1sio E. de. Direito penal do desarmamento: anota\u00e7\u00f5es \u00e0 parte criminal da Lei n. 10.826, de 22 de dezembro de 2003 (Estatuto do Desarmamento). 6\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007, p\u00e1gs. 49 a 51"], ["4e75eb01cccbc5e2145be35a3ae9fd9632c73ed38246726fe509103254d51f60", "MOREIRA, Egon bockmann. Processo Administrativo - Princ\u00edpios Constitudonais e a Lei \n\n9.784/1999. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010. p. 376"], ["13fe9d5782990e31175a348feb7c7017661880942687f8a2a0f89d7e7b42b1f2", "Capez, Rodrigo. Pris\u00e3o e medidas cautelares diversas. S\u00e3o Paulo: Quartier Latin, 2017. p. 459"], ["c3190419a63e0969264bd1eb276749d69f025dcab0c29a995a15b7698e849bc6", "De Quir\u00f3s, Carlos; Rodr\u00edguez, Walter. Nulidades en el proceso penal. Mendoza: Ediciones Jur\u00eddicas Cuyos, 1982"], ["cbb060490106ca6c927d858100e6421b9e18ade7c2baffd6c68da3581be69822", "BADAR\u00d3, Gustavo Henrique. Processo Penal. p. 1026/1027"], ["6e597388c4a9feb54a2f70dfcd29114244ffdabb946ab97ff7a943397e4b21d1", "Cf. Ricardo Lobo Torres, In: Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil. CANOTILHO, J.J. Gomes; MENDES, Gilmar Ferreira; SARLET, Ingo Wolfgang; STRECK, Luiz Lenio (Org.). S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014, p. 1775"], ["dc682ed01079dde1569d2b0c30429395b028949374202f8c3aec000fd74f7998", "Manual de Direito Administrativo. 30 ed. Rev., atualizado e ampliado. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2016"], ["b1d0e525721d63973c3a68213ab62ff18486b24ed7332cc9f3e8910d3ea4d72e", "Manual de Direito Processual Civil\u2019, vol. IV/513, item n. 1.050, 2000, Millennium"], ["27dcab347d0a8a063236bf09725b24c53904a735756ac916bbbab9a2361da245", "NUCCI, Guilherme de Souza. Pris\u00e3o e Liberdade, de acordo com a Lei 12.403/2011. Editora Revista dos Tribunais, 3. ed., p. 114"], ["136dfeee21dd4e9af0cdcb5593acef7441ffe6d944c613f48a13b03b757d899a", "Editora Revista dos Tribunais, 3. ed., p. 114"], ["c8324738fee936680814d91c124d95809b54394ede4ceaa964eaa5f5edab5892", "BITENCOURT, Cezar Roberto. Tratado de Direito Penal. 15\u00aa ed., pg. 51. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010"], ["c12386b1019a0c0d225bd420ab59a7a6e47f0eb22d36260f3bfc615a6dab3dfd", "QUEIROZ, Paulo; LOPES, Marcus. Coment\u00e1rios \u00e0 Lei de Drogas. 2016. p. 50"], ["f622ca4a5d754c347e548507cc0101babcaf01ed4cdca6dfbf51fc18a3bc1d4d", "HUGO DE BRITO MACHADO, Curso de Direito Tribut\u00e1rio , p. 283/285, item n. 3.9, 26\u00aa ed., 2005, Malheiros"], ["033a918a6809d46b5a01dfe586c3e29cf6eeb65b73fe4db96fea9803d6d889bd", "ALEXANDRE DE MORAES, Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o Constitucional , p. 1.719, item n. 150.10, 2\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["3138e508838494884c485c5ef165f5e94b97e571fca8d0f729cc1fda4660799c", "BITENCOURT, Cezar Roberto. Tratado de direito penal. Parte geral \u2013 vol. 1. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Editora Saraiva, 2009, p. 625)"], ["191d5c2c1dcff0aa8493d25acc26238d74e7321efece0b9bbadc8cab68439c89", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 8. Ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008. p. 625"], ["4fe01b5ecfea498bfa34179a1fda6e732619b2e754a50374284f1264fdcbfab1", "LIEBMAN, Enrico Tulio. Manual de Direito Processual Civil, vol. I, 2\u00aa ed., Forense, tradu\u00e7\u00e3o e notas de C\u00e2ndido Rangel Dinamarco, p. 107"], ["cd54a91b8c039e547819a50523381475a2b859f133999e5d001a19cca1064404", "RIPERT, Georges; PLANIOL, Marcel Fernand"], ["ff8e2a57d0c9517eccc5637b7311a8889740c3d0e52dd4bf463014972acd3dec", "MEIRELLES, Hely Lopes; WALD, Arnold; MENDES, Gilmar Ferreira. Mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00f5es constitucionais. 22 ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009. p. 34"], ["b4f62106186c0b4fc299f40f07b9c4e6db643c8238aa080d30ee99c2627f3592", "JO\u00c3O ROBERTO PARIZATTO, \u201cDo \u2018Habeas Corpus\u2019\u201d, p. 168, 1991, Aide"], ["e8ec10cb8c963291d010defb0f089245670fd3a0d394306ef45f7c6229259ad0", "\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 1469, item n. 654.7, 7\u00aa ed., 2000, Atlas)"], ["1128b90fa6d990ce47f72b18ae743820a79e13ae38c414ef99c41a52ef9d8411", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g"], ["2764dc26da7ecd614440f24bd1fd1dacf6c6bff7c77c29dc4f249b776048f9e0", "Arruda Alvim apud THEODORO JUNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil. 54. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2013. v. 1, nota 59, p.121"], ["e452772cfaa71ec98e463c8408ada1261e59bafe762c46cc985bbf0f827f10b8", "\u2018Manual de Direito Processual Civil\u2019, vol. IV/513, item n. 1.050, 2000, Millennium"]], [["485eafc5fe85025ec9cb02c93fba2e71e3ecc071b84e94edb81b67e7a0abddc4", "CARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \u2018Manual do Mandado de Seguran\u00e7a\u2019, p. 117, 4\u00aa ed., 2003, Renovar"], ["398abb6738ed7ed1bcb0bd20be2d1569e7639eb6c8458d69bf269fe8bad23602", "ALMEIDA J\u00daNIOR, Jo\u00e3o Mendes de. O processo criminal brasileiro , v. II. Rio de Janeiro/S\u00e3o Paulo: Freitas Bastos, 1959, p. 183"], ["fe75ee35c55051ee42b1fca7b02514dfef8a478052e76e856f46f85ee3969366", "Professor ANTONIO MAGALH\u00c3ES GOMES FILHO (\"O Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos -Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica\", \"in\" Revista do Advogado/AASP n\u00ba 42, p. 30/34, 3V32, 1994"], ["ba53c95b9a4f7aaef5f0b0fd6a43ef877c126db737b09cf5f4af5212b8e24b18", "Paulsen, Leandro. Direito Tribut\u00e1rio: Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 luz da doutrina e da Jurisprud\u00eancia. 16 ed. Porto Alegre: Livraria do Advogado Editora; ESMAFE, 2014"], ["6741be0219f98df7b0edab44fc569857991a6f2dfa1320d67872a73f99c4722e", "Bourdelat, 16-7-1943. Rec. p. 191: genre de vie"], ["510573c49080862b3fb2cb6fe06240eed124ed49ee2913321e26cfe9b4bae082", "Stora, 8-4-1959. Rec. p. 213: fait entachant la proibit\u00e9"], ["058991f60c4479a764cf396ed6faddf10fbe5c48e7acb6b284861446d1a9590e", "C.E. Le Roy, 21-6-1972. Rec. p. 462"], ["9d0ee8141d94f468f74787afde3275c712bf0c3f4fa6173c110fef766e5b9d0e", "G\u00c9RARD VICH\u00c9, no seu livro \u2018La Sanction Professionnelle\u2019, Paris, 1948, p. 337"], ["a2cda677dca6c73df9ecfdcb6b2c46d4052c5a78c04e1ab69cb962f889feed47", "J\u00falio Fabbrini Mirabete, C\u00f3digo de Processo Penal interpretado, Atlas, 1996, 4\u00aa ed., p. 765"], ["4f778cc5d3b201b6077831fba1b97242a64b43dd028bbb4a55aa0ce11e80648d", "BEDAQUE, Jos\u00e9 Roberto dos Santos. Efetividade do Processo e T\u00e9cnica Processual. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010"], ["699114ee62644ce2f32d23821980d7a0f4db8dac5778a6472276b367ec1863e0", "CARVALHO FILHO, Jos\u00e9 dos Santos. Manual de direito administrativo. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2007. p. 512"], ["07e192dd33f256b528bd90f959c0bb6ef70a13e9877baaa2fa6cce64860a6c2a", "CAVALIERI FILHO, S\u00e9rgio. Programa de responsabilidade civil. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2008. p. 243"], ["1fb193959c14b3db1276f41408cc72b40f1100f85c9f3918e88d4a28e6d7abcd", "BITENCOURT, C\u00e9sar. C\u00f3digo Penal Comentado . 8\u00aa. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014, pp. 214"], ["aa638c58aa3ce8e22c36ea3f60844cdba5e80268b96bbfb5c37a2991215a2adb", "ALIOMAR BALEEIRO, Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar, p. 91, 5\u00aa ed., 1977, Forense"], ["9165d0c7bc95300d29127124831d696c67d98fd1b5982807e5769512641178ac", "BITENCOURT, Cezar Roberto; BREDA, Juliano. Crimes contra o Sistema Financeiro Nacional & contra o mercado de capitais. 2\u00aa ed. Rio de Janeiro: Lumen Juris Editora, 2011, p. 40"], ["f3140b02e37598a81cde3401a3252ad8623e042249b70426878c71ed919effc4", "DIDIER JR., Freddie. Direito Processual Civil: teoria geral do processo e processo de conhecimento, Salvador: JusPODIVM, 2006, p. 266"], ["938563bbf903229f8a257da4018d7f8b07996222d00c3c1c07df7e8f04f0b993", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil, vol. II, 3\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros Editores, 2003, pp. 247"], ["4190ca61b5fdcf62b5e7e6a4894f52227308c3687993e37244182207d02aba7f", "Manual de direito penal, volume I. Rio de Janeiro: Forense, 2002, p. 138"], ["d251aaa2a135231b3160893e5ca542c2d90df4cc8d4dfe7b7111d747e8423b79", "Art.1.595. In. GAMA, Guilherme Calmon Nogueira da; et alii . Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Civil brasileiro : Do Direito de Fam\u00edlia. Rio de Janeiro: Forense, 2006. v.14. p.297-298"], ["0f444f38c32256d54448315f36a6880faf9f22d26f20a922bb3ccbd1eccc26b7", "C\u00f3digo Civil dos Estados Unidos do Brasil comentado. Atualizado por Achilles Bevilaqua. 12 ed. Rio de Janeiro: Francisco Alves, 1960. v.2. p.232"], ["38faa848b1300697e66f46a7d5ca20b486a0834fc95cc76cac0ddcb9af73a696", "GIOVANNI LEONE (\u201cIl Codice di Procedura Penale Illustrato Articolo per Articolo\u201d, sob a coordena\u00e7\u00e3o de UGO CONTI, vol. I/562-564, itens ns. 154/155, 1937, Societ\u00e0 Editrice Libraria"], ["b3bf7b8072ebccc840d20db053633583c66d29cad78fc3ad66ef1beedb6d1c4a", "Curso de direito penal. Vol. 3. 12\u00aa ed. S\u00e3o Paulo : Saraiva, 2014, p. 592"], ["0b406614a0a0fca5794768d72a29c69e5c36c4b23bfe3264c983efb3c7c05eb5", "SEABRA FAGUNDES, in, O Controle dos Atos Administrativos pelo Poder Judici\u00e1rio, 6\u00aa ed., Saraiva, 1984, p. 126, n\u00ba 71"], ["64bea6c09171e8a502c200e030d4e15d35bdefeda92ecb77133feb9faa210189", "Gomes, Jos\u00e9 Jairo. Direito eleitoral. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012. p. 462"], ["5b50f0336e73ad77217d281fdaa7252f3c835c062a735111174bf0bafc8cbe7e", "FERNANDO CAPEZ (\u201cCurso de Processo Penal\u201d, p. 129, item n. 10.13.1, 20\u00aa ed., 2013, Saraiva)"], ["8f14713eea3a84bad9d32ec240b6698568bd1917361f8b6bf44dc8cc6a98d8c3", "JORGE ULISSES JACOBY FERNANDES (\u201cTomada de Contas Especial\u201d, p. 51, item n. 4.1.1.1.2, 2\u00aa ed., 1998, Bras\u00edlia Jur\u00eddica"], ["04850805458b6247b430cb72f32adcd43983b4a1de8df87fd5754268e0906d09", "Tour\u00e9, 11-2-1953. Rec. p. 709: propos diffamatoires"], ["140b8198cf18e6e0378306f1c3a18920232e83feaeea573b103b8ed03242d1ee", "\u201cWrits Constitucionais\u201d, p. 54, 2\u00aa ed., 1991, Saraiva"], ["0a0e80411f38a6ae4b309da9ed0aa0e2f0bf7dd41428c2d8541886c0cdcc1337", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Anotado\u201d, p. 9, 23\u00aa ed., 2009, Saraiva)"], ["0fc027e535b932a2da16d2f804367191b5f5d857ba770325fdd74d8cf5312501", "C.E. Athiel, 6-4-1951. Rec. p. 758"], ["77d6ca499a113fd7e9630d2a6c2ee3daa8b7b57b6292b1ad4de45cf982577fe2", "HENRI LALOU, in Trait\u00e9 Pratique de la Responsabilit\u00e9 Civile, 5\u00aa ed., Librairie Dalloz, Paris, 1955, p. 908, n. 1.497"], ["2bd1aa60ea6a38ae40aaa136726739e69a32c0a1d35a804e68d4eec18f12e88d", "C.E. Gicquel, 21-4-1950. Rec. p. 225"], ["7d6dc4224e160444392ffe7219aaa486e4247e1e523937a9b78e0eaebfd17e9a", "H. BERTH\u00c9LEMY, in Trait\u00e9 \u00c9l\u00e9mentaire de Droit Administratif, 9\u00aa ed., Libr. Arthur Rousseau, Paris, 1920, p. 70"], ["228117291fa2e84e25bbc9981778249bace25a016c7da1144918d235fc318ead", "OLIVEIRA, Carlos Alberto Alvaro de. O formalismo-valorativo no confronto com o formalismo excessivo. In: Revista de Processo, S\u00e3o Paulo"]]], [[["485eafc5fe85025ec9cb02c93fba2e71e3ecc071b84e94edb81b67e7a0abddc4", "CARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \u2018Manual do Mandado de Seguran\u00e7a\u2019, p. 117, 4\u00aa ed., 2003, Renovar"], ["398abb6738ed7ed1bcb0bd20be2d1569e7639eb6c8458d69bf269fe8bad23602", "ALMEIDA J\u00daNIOR, Jo\u00e3o Mendes de. O processo criminal brasileiro , v. II. Rio de Janeiro/S\u00e3o Paulo: Freitas Bastos, 1959, p. 183"], ["fe75ee35c55051ee42b1fca7b02514dfef8a478052e76e856f46f85ee3969366", "Professor ANTONIO MAGALH\u00c3ES GOMES FILHO (\"O Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos -Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica\", \"in\" Revista do Advogado/AASP n\u00ba 42, p. 30/34, 3V32, 1994"], ["ba53c95b9a4f7aaef5f0b0fd6a43ef877c126db737b09cf5f4af5212b8e24b18", "Paulsen, Leandro. Direito Tribut\u00e1rio: Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 luz da doutrina e da Jurisprud\u00eancia. 16 ed. Porto Alegre: Livraria do Advogado Editora; ESMAFE, 2014"], ["6741be0219f98df7b0edab44fc569857991a6f2dfa1320d67872a73f99c4722e", "Bourdelat, 16-7-1943. Rec. p. 191: genre de vie"], ["510573c49080862b3fb2cb6fe06240eed124ed49ee2913321e26cfe9b4bae082", "Stora, 8-4-1959. Rec. p. 213: fait entachant la proibit\u00e9"], ["058991f60c4479a764cf396ed6faddf10fbe5c48e7acb6b284861446d1a9590e", "C.E. Le Roy, 21-6-1972. Rec. p. 462"], ["9d0ee8141d94f468f74787afde3275c712bf0c3f4fa6173c110fef766e5b9d0e", "G\u00c9RARD VICH\u00c9, no seu livro \u2018La Sanction Professionnelle\u2019, Paris, 1948, p. 337"], ["a2cda677dca6c73df9ecfdcb6b2c46d4052c5a78c04e1ab69cb962f889feed47", "J\u00falio Fabbrini Mirabete, C\u00f3digo de Processo Penal interpretado, Atlas, 1996, 4\u00aa ed., p. 765"], ["4f778cc5d3b201b6077831fba1b97242a64b43dd028bbb4a55aa0ce11e80648d", "BEDAQUE, Jos\u00e9 Roberto dos Santos. Efetividade do Processo e T\u00e9cnica Processual. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010"], ["699114ee62644ce2f32d23821980d7a0f4db8dac5778a6472276b367ec1863e0", "CARVALHO FILHO, Jos\u00e9 dos Santos. Manual de direito administrativo. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2007. p. 512"], ["07e192dd33f256b528bd90f959c0bb6ef70a13e9877baaa2fa6cce64860a6c2a", "CAVALIERI FILHO, S\u00e9rgio. Programa de responsabilidade civil. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2008. p. 243"], ["1fb193959c14b3db1276f41408cc72b40f1100f85c9f3918e88d4a28e6d7abcd", "BITENCOURT, C\u00e9sar. C\u00f3digo Penal Comentado . 8\u00aa. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014, pp. 214"], ["aa638c58aa3ce8e22c36ea3f60844cdba5e80268b96bbfb5c37a2991215a2adb", "ALIOMAR BALEEIRO, Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar, p. 91, 5\u00aa ed., 1977, Forense"], ["9165d0c7bc95300d29127124831d696c67d98fd1b5982807e5769512641178ac", "BITENCOURT, Cezar Roberto; BREDA, Juliano. Crimes contra o Sistema Financeiro Nacional & contra o mercado de capitais. 2\u00aa ed. Rio de Janeiro: Lumen Juris Editora, 2011, p. 40"], ["f3140b02e37598a81cde3401a3252ad8623e042249b70426878c71ed919effc4", "DIDIER JR., Freddie. Direito Processual Civil: teoria geral do processo e processo de conhecimento, Salvador: JusPODIVM, 2006, p. 266"], ["938563bbf903229f8a257da4018d7f8b07996222d00c3c1c07df7e8f04f0b993", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil, vol. II, 3\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros Editores, 2003, pp. 247"], ["4190ca61b5fdcf62b5e7e6a4894f52227308c3687993e37244182207d02aba7f", "Manual de direito penal, volume I. Rio de Janeiro: Forense, 2002, p. 138"], ["d251aaa2a135231b3160893e5ca542c2d90df4cc8d4dfe7b7111d747e8423b79", "Art.1.595. In. GAMA, Guilherme Calmon Nogueira da; et alii . Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Civil brasileiro : Do Direito de Fam\u00edlia. Rio de Janeiro: Forense, 2006. v.14. p.297-298"], ["0f444f38c32256d54448315f36a6880faf9f22d26f20a922bb3ccbd1eccc26b7", "C\u00f3digo Civil dos Estados Unidos do Brasil comentado. Atualizado por Achilles Bevilaqua. 12 ed. Rio de Janeiro: Francisco Alves, 1960. v.2. p.232"], ["38faa848b1300697e66f46a7d5ca20b486a0834fc95cc76cac0ddcb9af73a696", "GIOVANNI LEONE (\u201cIl Codice di Procedura Penale Illustrato Articolo per Articolo\u201d, sob a coordena\u00e7\u00e3o de UGO CONTI, vol. I/562-564, itens ns. 154/155, 1937, Societ\u00e0 Editrice Libraria"], ["b3bf7b8072ebccc840d20db053633583c66d29cad78fc3ad66ef1beedb6d1c4a", "Curso de direito penal. Vol. 3. 12\u00aa ed. S\u00e3o Paulo : Saraiva, 2014, p. 592"], ["0b406614a0a0fca5794768d72a29c69e5c36c4b23bfe3264c983efb3c7c05eb5", "SEABRA FAGUNDES, in, O Controle dos Atos Administrativos pelo Poder Judici\u00e1rio, 6\u00aa ed., Saraiva, 1984, p. 126, n\u00ba 71"], ["64bea6c09171e8a502c200e030d4e15d35bdefeda92ecb77133feb9faa210189", "Gomes, Jos\u00e9 Jairo. Direito eleitoral. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012. p. 462"], ["5b50f0336e73ad77217d281fdaa7252f3c835c062a735111174bf0bafc8cbe7e", "FERNANDO CAPEZ (\u201cCurso de Processo Penal\u201d, p. 129, item n. 10.13.1, 20\u00aa ed., 2013, Saraiva)"], ["8f14713eea3a84bad9d32ec240b6698568bd1917361f8b6bf44dc8cc6a98d8c3", "JORGE ULISSES JACOBY FERNANDES (\u201cTomada de Contas Especial\u201d, p. 51, item n. 4.1.1.1.2, 2\u00aa ed., 1998, Bras\u00edlia Jur\u00eddica"], ["04850805458b6247b430cb72f32adcd43983b4a1de8df87fd5754268e0906d09", "Tour\u00e9, 11-2-1953. Rec. p. 709: propos diffamatoires"], ["140b8198cf18e6e0378306f1c3a18920232e83feaeea573b103b8ed03242d1ee", "\u201cWrits Constitucionais\u201d, p. 54, 2\u00aa ed., 1991, Saraiva"], ["0a0e80411f38a6ae4b309da9ed0aa0e2f0bf7dd41428c2d8541886c0cdcc1337", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Anotado\u201d, p. 9, 23\u00aa ed., 2009, Saraiva)"], ["0fc027e535b932a2da16d2f804367191b5f5d857ba770325fdd74d8cf5312501", "C.E. Athiel, 6-4-1951. Rec. p. 758"], ["77d6ca499a113fd7e9630d2a6c2ee3daa8b7b57b6292b1ad4de45cf982577fe2", "HENRI LALOU, in Trait\u00e9 Pratique de la Responsabilit\u00e9 Civile, 5\u00aa ed., Librairie Dalloz, Paris, 1955, p. 908, n. 1.497"], ["2bd1aa60ea6a38ae40aaa136726739e69a32c0a1d35a804e68d4eec18f12e88d", "C.E. Gicquel, 21-4-1950. Rec. p. 225"], ["7d6dc4224e160444392ffe7219aaa486e4247e1e523937a9b78e0eaebfd17e9a", "H. BERTH\u00c9LEMY, in Trait\u00e9 \u00c9l\u00e9mentaire de Droit Administratif, 9\u00aa ed., Libr. Arthur Rousseau, Paris, 1920, p. 70"], ["228117291fa2e84e25bbc9981778249bace25a016c7da1144918d235fc318ead", "OLIVEIRA, Carlos Alberto Alvaro de. O formalismo-valorativo no confronto com o formalismo excessivo. In: Revista de Processo, S\u00e3o Paulo"]], [["af906e8b6a1b6d0bf58b75109f3a3beddaa92982d1109ce3fddd566ef689364c", "GASPARINI, Di\u00f3genes. Direito Administrativo. 15. ed. atual. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 208"], ["ab8206d81b6477d3f4cb8051e0acfb6f3970c97f0a8162ea956fd35aab1bbfa7", "ALEXANDRE DE \n\nMORAES, 'Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o \n\nConstitucional', p. 109, item n. 2.8, 2\u00aa ed., 2003, Atlas; \n\nOSWALDO LUIZ PALU, 'Controle de Constitucionalidade', p. \n\n50/57, 1999, RT; RITINHA ALZIRA STEVENSON, TERCIO SAMPAIO \n\nFERRAZ JR. e MARIA HELENA DINIZ, 'Constitui\u00e7\u00e3o de 1988: \n\nLegitimidade, Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia e Supremacia', p. 98/104, \n\n1989, Atlas; ANDR\u00c9 RAMOS TAVARES, 'Tribunal e Jurisdi\u00e7\u00e3o \n\nConstitucional', p. 8/11, item n. 2, 1998, Celso Bastos \n\nEditor; CLEMERSON MERLIN CLEVE, 'A Fiscaliza\u00e7\u00e3o Abstrata de \n\nConstitucionalidade no Direito Brasileiro', p. 215/218, item n. 3, 1995, RT, Y....:..51..:_"], ["a47d45a4fbd22834c7d2ec0a02510ca463a7e8f05660d59a3843bb5d6aa68ec1", "'Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o Constitucional', p. 2. 405/2. 406, item n. 27. 5, \n\n2\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["ed5a37a89a7c5ad2f105d558b62624537263180c1ad821082058c48d9411211a", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Belo Horizonte, Editora L\u00ea, 1994. p. 121-123, grifos nossos"], ["18aba0539025f0167da18eb3b7767cdfd21c6a33ace68c58652def5df1fad7ea", "Paulo Rangel, Direito Processual Penal, L\u00famen J\u00faris, 11\u00aa ed. 2006, p. 593"], ["c0c1ef36f4c2d40d12fff78d00b219b5460508fe20a9c93a976cd43de7f44b84", "Pe. JOSEPH COMBLIN, \u201cA Ideologia da Seguran\u00e7a Nacional \u2013 O Poder Militar na Am\u00e9rica Latina\u201d, p. 225, 3\u00aa ed., 1980, trad. de A. Veiga Fialho, Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira"], ["12a13efef7ae29fb834b10a10cf63675dd5d5056badf190b184a3b8bc142c7e0", "BITENCOURT, MU\u00d1OZ CONDE, 2000, p. 452/453"], ["0d8928594afb5702f881be2fbb30de2defaf244ff26314664ccad2e1f34e60ac", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Pr\u00edncip\u00edos Constitucionais dos Servidores P\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 1999, p. 241-242"], ["a00f9b36407d4d99d7ff8a9056c337101afda9527c2d401ad955ef7ee3ebc4d7", "BITENCOURT, MU\u00d1OZ CONDE, 2000, p. 451, tradu\u00e7\u00e3o nossa"], ["744450aaa54b291f905f82522887e5ee19372c160663a6118cfe6617be5c117a", "Regime Constitucional dos Servidores da Administra\u00e7\u00e3o Direta e fodireta. 2. ed., S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais,. 1991, p. 82"], ["e63cec1ce97b343a20926b84f381249bdc84d007451d59487cfabf6832243be8", "HUMBERTO \u00c1VILA, Sistema Constitucional Tribut\u00e1rio , p. 216/220, 2\u00aa ed., 2006, Saraiva"], ["6bc9e67a3c7359646e8db932345aa3abbe06ed6cd4ec313e551af0c73fed6c8b", "FRANCISCO CAMPOS, Direito Constitucional , vol. I/7-134, 1956, Freitas Bastos"], ["e29db6d58126ccb46c2add3dfa3f2b5b5d01509a8c685c62100df10f52e6654d", "PAULO DE BARROS CARVALHO, Curso de Direito Tribut\u00e1rio , p. 119/120, 4\u00aa ed., 1991, Saraiva"], ["f89fba8d639e68adb3d2ea560f80dded57e8cf6838fcaec1651524da7926b3b0", "Tampucci, 10-05-1957. Rec. p. 300: fausse d\u00e9claration de dipl\u00f4me"], ["78c1cd47a569dfc5681b96d8935eb2a785c9be6c301c2a31a47b6b5f8c40570f", "C.E. Dardenne, 8-6-1956. Rec. p. 239"], ["82c55bb653b7e996a626b9de32e143415d4567f53ffa22f26bcba856921cc6d9", "FUX, Luiz. Curso de direito processual civil, 3\u00aaed, Rio de Janeiro; Forense, 2005, p. 358"], ["9402215163ce997a05bc355f81ad38ca231e51b1be6effa000b1c0eb905b5973", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de processo penal, Lumen Juris, 2009, 11\u00aa ed., p. 807"], ["0360acd73852a6cd34de1752b4be3367194b8919df01703a8665dd62f9742322", "C.E. Vrecord, 5-11-1952. Rec. p. 487: refus de participer aux c\u00e9r\u00e9monies du 11 novembre"], ["f6b21c10ca6509262aa8d955b20a56560ee84a2edbb187038c1c211b6f38192f", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. A instrumentalidade do processo. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009"], ["9d8f0ab7831a0388c02a967ab28b704afa2dc4053c9de246aeab3ff39b206bea", "Baillet, 26-2-1982. Rec. p. 89"], ["b73e7a7597b6c78a41b8df6cf7019a26abad2a52bf66112e6c1b7215165362e6", "NUCCI, Guilherme de Souza. Manual de processo penal e execu\u00e7\u00e3o penal. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012, p. 1015"], ["79c91f54b576125a376ffb965935e63410aa7da935ff0755cfc6d0b342bc31fe", "Ministre de l'Education Nationale, 5-1-1973. Rec. p. 12"], ["8437b4f0c5d15e60afe236d9b2dac758e939e33669a324b404738a8e8ab9ed68", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal. Parte Especial, Volume IV Niter\u00f3i: Editora Impetus, 2015. p. 402"], ["caae0a8b22cbcbe9ead1086bb419d24669d0127bce11911749e45fe2fa5c81fa", "PONTES DE MIRANDA, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Rio de Janeiro, Forense"], ["80575d18087e9aec66993846ceee5df5111f76b10324c25a55560b6f67f7049d", "BARROSO, Luis Roberto. Interpreta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2004, p\u00e1g. 83/85"], ["8aaa767a2130331b4c639cc80aff9f97ef81502701a8974143e774aa2c0993bd", "BANDEIRA DE MELLO, Celso Ant\u00f4nio. Curso de direito administrativo. 28. ed. rev. e atual. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010. p. 248"], ["94d7d10aaed3056aa521de3be341f978e9bb3a7e4c2ce5602a9d22368ef62683", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 13\u00aa Ed. Rio de Janeiro: Editora Forense, 2014. p. 97/118"], ["52b932c11502daae0ce44c4cb696fa3b6b194b4278894a535f2ead7a83ca0885", "MENDES, Gilmar Ferreira. Curso de Direito Constitucional. 2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo. Saraiva. 2008. p. 100"], ["df910b1a6d464331a28b39eec2c719bd72dad685b096221808f5ad5c897147af", "BADAR\u00d3, Gustavo Henrique. Correla\u00e7\u00e3o entre acusa\u00e7\u00e3o e senten\u00e7a. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013, p. 104-105"], ["ba04a7f36e8dd06aa6b8a0bfc491773c6af3fb079db28ce414cc219e407679fd", "HELY LOPES MEIRELLES, in Op. cit., p. 587"], ["031e26ed5df843ea3e0540f7e0c600e98bca0eb9fc058f19ec444d0a1dd5339d", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Litiscons\u00f3rcio: um estudo sobre o litiscons\u00f3rcio comum, unit\u00e1rio, necess\u00e1rio, facultativo: doutrina e jurisprud\u00eancia, S\u00e3o Paulo: Ed. Revista dos Tribunais, 1984, pp. 112, 113, 116 e 117"], ["2634e1d85d02e500f47df758d19097ba91c68fe9a56034c4871c7ec74588e930", "Ministre de l'Economie et des Finances. 13-12-1968. Rec. p. 652: manquement \u00e0 l'honneur professionnel"], ["d2af07068c9a8df231a4cf9e6e1f0401453ca59afa22a5d0692ec16b20898cd4", "CARNEIRO, Athos Gusm\u00e3o. Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros, 14\u00aa ed., S\u00e3o Paulo, Saraiva, p. 41"], ["ce7111f8e9757bac6aba0ebb0c0924f6307bd7bcf3528ad2fe47046b6d9794aa", "Boussard-Billier, 2-10-1963. Rec. p. 470: homicide avec pr\u00e9m\u00e9ditation"]]], [[["af906e8b6a1b6d0bf58b75109f3a3beddaa92982d1109ce3fddd566ef689364c", "GASPARINI, Di\u00f3genes. Direito Administrativo. 15. ed. atual. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 208"], ["ab8206d81b6477d3f4cb8051e0acfb6f3970c97f0a8162ea956fd35aab1bbfa7", "ALEXANDRE DE \n\nMORAES, 'Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o \n\nConstitucional', p. 109, item n. 2.8, 2\u00aa ed., 2003, Atlas; \n\nOSWALDO LUIZ PALU, 'Controle de Constitucionalidade', p. \n\n50/57, 1999, RT; RITINHA ALZIRA STEVENSON, TERCIO SAMPAIO \n\nFERRAZ JR. e MARIA HELENA DINIZ, 'Constitui\u00e7\u00e3o de 1988: \n\nLegitimidade, Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia e Supremacia', p. 98/104, \n\n1989, Atlas; ANDR\u00c9 RAMOS TAVARES, 'Tribunal e Jurisdi\u00e7\u00e3o \n\nConstitucional', p. 8/11, item n. 2, 1998, Celso Bastos \n\nEditor; CLEMERSON MERLIN CLEVE, 'A Fiscaliza\u00e7\u00e3o Abstrata de \n\nConstitucionalidade no Direito Brasileiro', p. 215/218, item n. 3, 1995, RT, Y....:..51..:_"], ["a47d45a4fbd22834c7d2ec0a02510ca463a7e8f05660d59a3843bb5d6aa68ec1", "'Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o Constitucional', p. 2. 405/2. 406, item n. 27. 5, \n\n2\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["ed5a37a89a7c5ad2f105d558b62624537263180c1ad821082058c48d9411211a", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Belo Horizonte, Editora L\u00ea, 1994. p. 121-123, grifos nossos"], ["18aba0539025f0167da18eb3b7767cdfd21c6a33ace68c58652def5df1fad7ea", "Paulo Rangel, Direito Processual Penal, L\u00famen J\u00faris, 11\u00aa ed. 2006, p. 593"], ["c0c1ef36f4c2d40d12fff78d00b219b5460508fe20a9c93a976cd43de7f44b84", "Pe. JOSEPH COMBLIN, \u201cA Ideologia da Seguran\u00e7a Nacional \u2013 O Poder Militar na Am\u00e9rica Latina\u201d, p. 225, 3\u00aa ed., 1980, trad. de A. Veiga Fialho, Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira"], ["12a13efef7ae29fb834b10a10cf63675dd5d5056badf190b184a3b8bc142c7e0", "BITENCOURT, MU\u00d1OZ CONDE, 2000, p. 452/453"], ["0d8928594afb5702f881be2fbb30de2defaf244ff26314664ccad2e1f34e60ac", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Pr\u00edncip\u00edos Constitucionais dos Servidores P\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 1999, p. 241-242"], ["a00f9b36407d4d99d7ff8a9056c337101afda9527c2d401ad955ef7ee3ebc4d7", "BITENCOURT, MU\u00d1OZ CONDE, 2000, p. 451, tradu\u00e7\u00e3o nossa"], ["744450aaa54b291f905f82522887e5ee19372c160663a6118cfe6617be5c117a", "Regime Constitucional dos Servidores da Administra\u00e7\u00e3o Direta e fodireta. 2. ed., S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais,. 1991, p. 82"], ["e63cec1ce97b343a20926b84f381249bdc84d007451d59487cfabf6832243be8", "HUMBERTO \u00c1VILA, Sistema Constitucional Tribut\u00e1rio , p. 216/220, 2\u00aa ed., 2006, Saraiva"], ["6bc9e67a3c7359646e8db932345aa3abbe06ed6cd4ec313e551af0c73fed6c8b", "FRANCISCO CAMPOS, Direito Constitucional , vol. I/7-134, 1956, Freitas Bastos"], ["e29db6d58126ccb46c2add3dfa3f2b5b5d01509a8c685c62100df10f52e6654d", "PAULO DE BARROS CARVALHO, Curso de Direito Tribut\u00e1rio , p. 119/120, 4\u00aa ed., 1991, Saraiva"], ["f89fba8d639e68adb3d2ea560f80dded57e8cf6838fcaec1651524da7926b3b0", "Tampucci, 10-05-1957. Rec. p. 300: fausse d\u00e9claration de dipl\u00f4me"], ["78c1cd47a569dfc5681b96d8935eb2a785c9be6c301c2a31a47b6b5f8c40570f", "C.E. Dardenne, 8-6-1956. Rec. p. 239"], ["82c55bb653b7e996a626b9de32e143415d4567f53ffa22f26bcba856921cc6d9", "FUX, Luiz. Curso de direito processual civil, 3\u00aaed, Rio de Janeiro; Forense, 2005, p. 358"], ["9402215163ce997a05bc355f81ad38ca231e51b1be6effa000b1c0eb905b5973", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de processo penal, Lumen Juris, 2009, 11\u00aa ed., p. 807"], ["0360acd73852a6cd34de1752b4be3367194b8919df01703a8665dd62f9742322", "C.E. Vrecord, 5-11-1952. Rec. p. 487: refus de participer aux c\u00e9r\u00e9monies du 11 novembre"], ["f6b21c10ca6509262aa8d955b20a56560ee84a2edbb187038c1c211b6f38192f", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. A instrumentalidade do processo. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009"], ["9d8f0ab7831a0388c02a967ab28b704afa2dc4053c9de246aeab3ff39b206bea", "Baillet, 26-2-1982. Rec. p. 89"], ["b73e7a7597b6c78a41b8df6cf7019a26abad2a52bf66112e6c1b7215165362e6", "NUCCI, Guilherme de Souza. Manual de processo penal e execu\u00e7\u00e3o penal. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012, p. 1015"], ["79c91f54b576125a376ffb965935e63410aa7da935ff0755cfc6d0b342bc31fe", "Ministre de l'Education Nationale, 5-1-1973. Rec. p. 12"], ["8437b4f0c5d15e60afe236d9b2dac758e939e33669a324b404738a8e8ab9ed68", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal. Parte Especial, Volume IV Niter\u00f3i: Editora Impetus, 2015. p. 402"], ["caae0a8b22cbcbe9ead1086bb419d24669d0127bce11911749e45fe2fa5c81fa", "PONTES DE MIRANDA, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Rio de Janeiro, Forense"], ["80575d18087e9aec66993846ceee5df5111f76b10324c25a55560b6f67f7049d", "BARROSO, Luis Roberto. Interpreta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2004, p\u00e1g. 83/85"], ["8aaa767a2130331b4c639cc80aff9f97ef81502701a8974143e774aa2c0993bd", "BANDEIRA DE MELLO, Celso Ant\u00f4nio. Curso de direito administrativo. 28. ed. rev. e atual. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010. p. 248"], ["94d7d10aaed3056aa521de3be341f978e9bb3a7e4c2ce5602a9d22368ef62683", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 13\u00aa Ed. Rio de Janeiro: Editora Forense, 2014. p. 97/118"], ["52b932c11502daae0ce44c4cb696fa3b6b194b4278894a535f2ead7a83ca0885", "MENDES, Gilmar Ferreira. Curso de Direito Constitucional. 2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo. Saraiva. 2008. p. 100"], ["df910b1a6d464331a28b39eec2c719bd72dad685b096221808f5ad5c897147af", "BADAR\u00d3, Gustavo Henrique. Correla\u00e7\u00e3o entre acusa\u00e7\u00e3o e senten\u00e7a. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013, p. 104-105"], ["ba04a7f36e8dd06aa6b8a0bfc491773c6af3fb079db28ce414cc219e407679fd", "HELY LOPES MEIRELLES, in Op. cit., p. 587"], ["031e26ed5df843ea3e0540f7e0c600e98bca0eb9fc058f19ec444d0a1dd5339d", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Litiscons\u00f3rcio: um estudo sobre o litiscons\u00f3rcio comum, unit\u00e1rio, necess\u00e1rio, facultativo: doutrina e jurisprud\u00eancia, S\u00e3o Paulo: Ed. Revista dos Tribunais, 1984, pp. 112, 113, 116 e 117"], ["2634e1d85d02e500f47df758d19097ba91c68fe9a56034c4871c7ec74588e930", "Ministre de l'Economie et des Finances. 13-12-1968. Rec. p. 652: manquement \u00e0 l'honneur professionnel"], ["d2af07068c9a8df231a4cf9e6e1f0401453ca59afa22a5d0692ec16b20898cd4", "CARNEIRO, Athos Gusm\u00e3o. Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros, 14\u00aa ed., S\u00e3o Paulo, Saraiva, p. 41"], ["ce7111f8e9757bac6aba0ebb0c0924f6307bd7bcf3528ad2fe47046b6d9794aa", "Boussard-Billier, 2-10-1963. Rec. p. 470: homicide avec pr\u00e9m\u00e9ditation"]], [["5d0b73b0cb56c2a65a3a5dd4b5a2d07cb3ea8c7cf815e55e610494714433f0b4", "MIRANDA, Pontes de. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Tomo II, Rio de Janeiro, Forense, 1973, p. 9"], ["859a6d966d2d67b177e6ed40f1a9c7d086e060960b491a0ac91100c79d51d885", "C.E. Magnin, 20-2-1952. Rec. p. 117"], ["52641d437f5ff571a1c8e15ab4fab90b2950309c116d3f86990ebb59a740e1b6", "ROUAST, Andr\u00e9. Trait\u00e9 pratique de droit civil fran\u00e7ais. 2. ed. Paris : LGDJ, 1952. v.2. n.16, p.13"], ["cd67689b663b1c8bc4a95f7a262ce40b6fe3c741a1cd61c9b974c3679a0829fc", "C.E. Ministre des Affaires Culturelles, 21-7-1972. Rec. p. 559"], ["cc53d79f635fd3c50cc2f2c34225ec33cb1545aab15d43500ea6145dad7b9647", "Di\u00e1rio do Senado Federal, Ano LXVI, nO187, p. 46064"], ["e3e28785ed04466800383dc2235eafd6b4ff52e2cd69bf43e946420e3036458a", "in La Fonction Publique: Trait\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, Librairie de la \n\nCour de Cassation, Litec, Paris, 1991, pp. 383/384"], ["2652f7ecdd827f94ce81071735687dedae35e751d2bec93dff85598dab51afc7", "Recursos no Processo Penal\u201d, p. 361, item n. 240, 1996, RT"], ["4c65ae901d52b3f06d00ce90543cfda186b421c5f5957defab9963951321d1b6", "C.E. Kiener, 25-5-1990. Rev. Adm. 1990. p. 517: disproportion de la sanction"], ["3e624c11c9f8dd01d1e7ef86c3740e8f99766ccff58304129aa0e11d5e3fec23", "C\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro Anotado\u201d, vol. VII/277, item n. 1.372, 2000, Bookseller"], ["a2b5f8c087782220e2909f161e659d0f011b74a7f7d435791627c1b41ce39d27", "MARINELA, Fernanda, Direito Administrativo , 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Niter\u00f3i: Impetus, 2012"], ["f08099498ac8cc699805e4f481678f9c61ab4b51c1d97ef20357540655129e55", "REN\u00c9 SAVATIER, in Trait\u00e9 de la Responsabilit\u00e9 Civile em Droit Fran\u00e7ais, 2\u00aa ed., Librairie G\u00e9n\u00e9rale, Paris, 1951, T. I, pp. 557-8, n. 442"], ["3cc11ebee447f3cfdd3bd05624a3c4c8a35d71beb3b4d7ca605fbbfda7b50133", "BANDEIRA DE MELLO, Celso Ant\u00f4nio. Curso de Direito Administrativo , 25\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008. p. 55"], ["8cc4d05fe5a4a0baa00268e7179b8e13fa80f76389b254e8b9f9a58704bfc15f", "BANDEIRA DE MELLO, Celso Ant\u00f4nio. Curso de Direito Administrativo, 25\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008. p. 55"], ["78c6138d67a91095f971857e85cfa0118e33ec05cbb8b59dd702d35d9ccce63f", "MIRABETE, Julio Fabbrini. Execu\u00e7\u00e3o penal: Coment\u00e1rios \u00e0 Lei n. 7.210, de 11.7.1974, 11 ed, S\u00e3o Paulo: Atlas, 2004, p. 524"], ["a7d17cea87992567e2d022006a3815e228a1468b5aca252eda02a827754d802f", "CARLOS S. DE BARROS JR., in Do Poder Disciplinar na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, RT, S\u00e3o Paulo, 1972, p. 192"], ["ac99cb7d1daf94d5f79ddf4138c2a7dc18dd8ccf6cef580a1a08ff90667277be", "LEWIS, Antony. Liberdade para as ideias que odiamos: uma biografia da Primeira Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o americana. Trad. Rosana Nucci. S\u00e3o Paulo: Aracati. 2011, p. 99"], ["2f1b1a2825cefbf0d3eb35bc2432bc1d299998c4ffc1bfb5e4bf7ec5d9011290", "Meirelles, Hely Lopes; Wald, Arnoldo; Mendes, Ferreira Gilmar. Mandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais . S\u00e3o Paulo: Editora Malheiros, 2009. p.31"], ["d080b482814ac033627378355ebd65a0aa6d2d40643ad7d555d721d58573a29f", "TALES CASTELO BRANCO, \u201cTeoria e Pr\u00e1tica dos Recursos Criminais\u201d, p. 158, item n. 156, 2003, Saraiva"], ["bd3a11a0fd72d4d507218e51cedbf95d147dce2efa9ce0797aa1d9d350b9e4b3", "FERNANDO CAPEZ, \u201cCurso de Processo Penal\u201d, p. 444, item n. 20.15.10, 2\u00aa ed., 1998, Saraiva"], ["aa809686a0d503baf31a82eb0d04f401041283782218b863d1f955095925f21a", "LEONEL, Ricardo de Barros. Manual do Processo Coletivo. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013, p. 188/189"], ["b436ff99805e19d9908576cab0f8d0cf19ba337ae64727ee05fe5261fbe49e1c", "Hely Lopes Meirelles, in Direito Administrativo Brasileiro, 14\u00aa ed., RT, 1989, p. 587"], ["748afbbce2319e6b59e1374bab3ca9860a9f830bf44b9c3b28a2bb5ad43e8af1", "ROGER BONNARD, in Pr\u00e9cis \u00c9l\u00e9mentaire de Droit Administratif, Recueil Sirey, Paris, 1926, p. 253, II, \"a\""], ["d46e7a807e23773f521d14930ae34499418812f6dac63c27ecd44467f5ddb597", "p. 21, apud Nassif, Aramis. Considera\u00e7\u00f5es sobre nulidades no processo penal. Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2001, p. 29-30"], ["f365315d9a43f3876dae5663dad7085097fbb0f02d347db479aa044cf461e571", "MENDES, Renato Geraldo (Coord.). Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Anotada \u2013 Notas e Coment\u00e1rios \u00e0 Lei n\u00ba 8.666/93. 9. ed. Curitba: Z\u00eanite, 2013. p. 932"], ["ffb3af402f921d67a637e83f3deeb096c4c59508425fd6756bcaee408c1e88f8", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, p. 886, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por PAOLO CAPITANIO, 2009, Bookseller"], ["2b1e0e64a1fa178657ef8ed8831181f5aad1bc565a24e0074c2c7a061ea8e64e", "MIRABETE, Julio Fabbrini. Juizados Especiais Criminais. \n\nEd. Atlas, 1997"], ["b97fb52bcea2396dc03a7ac6e592ae98dcbbe3e538ffed3ab923420c4a8500aa", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal. 11\u00aa ed., pg. 161-162. Rio de Janeiro: Impetus, 2009"], ["62a5aca9933999a36b5ed6fbf2bf78898aec83e49672132fe410c10cbf773495", "MIRABETE, Julio Fabbrini. C\u00f3digo de Processo Penal interpretado. 11. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2003, p. 1319"], ["177361ae971e0f19d58b0c5ab71c7cc5925eebd88c9cfb673b4403f4e38727c3", "GRECO FILHO, Vicente; RASSI, Jo\u00e3o Daniel. Lei de Drogas anotada. 2009. p. 109"], ["ea4771c4bbf985d98300dc2abc2995eb4d55e0d55c7d256fc9a59852f0639157", "JUSTEN FILHO, Mar\u00e7al. Coment\u00e1rios \u00e1 lei de licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos. 16. ed. rev., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2014, p. 798-800"], ["29710ec4743623d138724fdf43ee1a95024fb5b4ac049d55dabced5899986b40", "AC 3698 AgR, Rel. Min. Celso de Mello, Segunda Turma, DJe 17.5.2016"], ["0f121f711533ceebf9fdf6e5725aae748dd9edb6e457fc8b3e738eaea5161c7c", "MOREIRA, R\u00f4mulo de Andrade. Considera\u00e7\u00f5es acerca da pris\u00e3o domiciliar em face da Lei 13.257/16. Revista Justi\u00e7a e Cidadania, n. 188, p. 57-61, abr. 2016"], ["7a156a7be2c638f2ee6b722e9ad4546f969254a32633f2ca9807615187c4e4ef", "cf. OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de et al. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua jurisprud\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013, p. 48"], ["0c0016af959c6394e75f3e60b321f76278b0edcba7525a975a7e873782b2b39b", "FUZIGER, Rodrigo. As margens de Estige: o direito penal e a limita\u00e7\u00e3o dos crimes de \u00f3dio relacionados \u00e0 religi\u00e3o. Revista de Ci\u00eancias Penais. Ano 9. Vol. 17, jul/dez., 2012"]]], [[["5d0b73b0cb56c2a65a3a5dd4b5a2d07cb3ea8c7cf815e55e610494714433f0b4", "MIRANDA, Pontes de. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Tomo II, Rio de Janeiro, Forense, 1973, p. 9"], ["859a6d966d2d67b177e6ed40f1a9c7d086e060960b491a0ac91100c79d51d885", "C.E. Magnin, 20-2-1952. Rec. p. 117"], ["52641d437f5ff571a1c8e15ab4fab90b2950309c116d3f86990ebb59a740e1b6", "ROUAST, Andr\u00e9. Trait\u00e9 pratique de droit civil fran\u00e7ais. 2. ed. Paris : LGDJ, 1952. v.2. n.16, p.13"], ["cd67689b663b1c8bc4a95f7a262ce40b6fe3c741a1cd61c9b974c3679a0829fc", "C.E. Ministre des Affaires Culturelles, 21-7-1972. Rec. p. 559"], ["cc53d79f635fd3c50cc2f2c34225ec33cb1545aab15d43500ea6145dad7b9647", "Di\u00e1rio do Senado Federal, Ano LXVI, nO187, p. 46064"], ["e3e28785ed04466800383dc2235eafd6b4ff52e2cd69bf43e946420e3036458a", "in La Fonction Publique: Trait\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, Librairie de la \n\nCour de Cassation, Litec, Paris, 1991, pp. 383/384"], ["2652f7ecdd827f94ce81071735687dedae35e751d2bec93dff85598dab51afc7", "Recursos no Processo Penal\u201d, p. 361, item n. 240, 1996, RT"], ["4c65ae901d52b3f06d00ce90543cfda186b421c5f5957defab9963951321d1b6", "C.E. Kiener, 25-5-1990. Rev. Adm. 1990. p. 517: disproportion de la sanction"], ["3e624c11c9f8dd01d1e7ef86c3740e8f99766ccff58304129aa0e11d5e3fec23", "C\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro Anotado\u201d, vol. VII/277, item n. 1.372, 2000, Bookseller"], ["a2b5f8c087782220e2909f161e659d0f011b74a7f7d435791627c1b41ce39d27", "MARINELA, Fernanda, Direito Administrativo , 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Niter\u00f3i: Impetus, 2012"], ["f08099498ac8cc699805e4f481678f9c61ab4b51c1d97ef20357540655129e55", "REN\u00c9 SAVATIER, in Trait\u00e9 de la Responsabilit\u00e9 Civile em Droit Fran\u00e7ais, 2\u00aa ed., Librairie G\u00e9n\u00e9rale, Paris, 1951, T. I, pp. 557-8, n. 442"], ["3cc11ebee447f3cfdd3bd05624a3c4c8a35d71beb3b4d7ca605fbbfda7b50133", "BANDEIRA DE MELLO, Celso Ant\u00f4nio. Curso de Direito Administrativo , 25\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008. p. 55"], ["8cc4d05fe5a4a0baa00268e7179b8e13fa80f76389b254e8b9f9a58704bfc15f", "BANDEIRA DE MELLO, Celso Ant\u00f4nio. Curso de Direito Administrativo, 25\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008. p. 55"], ["78c6138d67a91095f971857e85cfa0118e33ec05cbb8b59dd702d35d9ccce63f", "MIRABETE, Julio Fabbrini. Execu\u00e7\u00e3o penal: Coment\u00e1rios \u00e0 Lei n. 7.210, de 11.7.1974, 11 ed, S\u00e3o Paulo: Atlas, 2004, p. 524"], ["a7d17cea87992567e2d022006a3815e228a1468b5aca252eda02a827754d802f", "CARLOS S. DE BARROS JR., in Do Poder Disciplinar na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, RT, S\u00e3o Paulo, 1972, p. 192"], ["ac99cb7d1daf94d5f79ddf4138c2a7dc18dd8ccf6cef580a1a08ff90667277be", "LEWIS, Antony. Liberdade para as ideias que odiamos: uma biografia da Primeira Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o americana. Trad. Rosana Nucci. S\u00e3o Paulo: Aracati. 2011, p. 99"], ["2f1b1a2825cefbf0d3eb35bc2432bc1d299998c4ffc1bfb5e4bf7ec5d9011290", "Meirelles, Hely Lopes; Wald, Arnoldo; Mendes, Ferreira Gilmar. Mandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais . S\u00e3o Paulo: Editora Malheiros, 2009. p.31"], ["d080b482814ac033627378355ebd65a0aa6d2d40643ad7d555d721d58573a29f", "TALES CASTELO BRANCO, \u201cTeoria e Pr\u00e1tica dos Recursos Criminais\u201d, p. 158, item n. 156, 2003, Saraiva"], ["bd3a11a0fd72d4d507218e51cedbf95d147dce2efa9ce0797aa1d9d350b9e4b3", "FERNANDO CAPEZ, \u201cCurso de Processo Penal\u201d, p. 444, item n. 20.15.10, 2\u00aa ed., 1998, Saraiva"], ["aa809686a0d503baf31a82eb0d04f401041283782218b863d1f955095925f21a", "LEONEL, Ricardo de Barros. Manual do Processo Coletivo. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013, p. 188/189"], ["b436ff99805e19d9908576cab0f8d0cf19ba337ae64727ee05fe5261fbe49e1c", "Hely Lopes Meirelles, in Direito Administrativo Brasileiro, 14\u00aa ed., RT, 1989, p. 587"], ["748afbbce2319e6b59e1374bab3ca9860a9f830bf44b9c3b28a2bb5ad43e8af1", "ROGER BONNARD, in Pr\u00e9cis \u00c9l\u00e9mentaire de Droit Administratif, Recueil Sirey, Paris, 1926, p. 253, II, \"a\""], ["d46e7a807e23773f521d14930ae34499418812f6dac63c27ecd44467f5ddb597", "p. 21, apud Nassif, Aramis. Considera\u00e7\u00f5es sobre nulidades no processo penal. Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2001, p. 29-30"], ["f365315d9a43f3876dae5663dad7085097fbb0f02d347db479aa044cf461e571", "MENDES, Renato Geraldo (Coord.). Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Anotada \u2013 Notas e Coment\u00e1rios \u00e0 Lei n\u00ba 8.666/93. 9. ed. Curitba: Z\u00eanite, 2013. p. 932"], ["ffb3af402f921d67a637e83f3deeb096c4c59508425fd6756bcaee408c1e88f8", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, p. 886, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por PAOLO CAPITANIO, 2009, Bookseller"], ["2b1e0e64a1fa178657ef8ed8831181f5aad1bc565a24e0074c2c7a061ea8e64e", "MIRABETE, Julio Fabbrini. Juizados Especiais Criminais. \n\nEd. Atlas, 1997"], ["b97fb52bcea2396dc03a7ac6e592ae98dcbbe3e538ffed3ab923420c4a8500aa", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal. 11\u00aa ed., pg. 161-162. Rio de Janeiro: Impetus, 2009"], ["62a5aca9933999a36b5ed6fbf2bf78898aec83e49672132fe410c10cbf773495", "MIRABETE, Julio Fabbrini. C\u00f3digo de Processo Penal interpretado. 11. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2003, p. 1319"], ["177361ae971e0f19d58b0c5ab71c7cc5925eebd88c9cfb673b4403f4e38727c3", "GRECO FILHO, Vicente; RASSI, Jo\u00e3o Daniel. Lei de Drogas anotada. 2009. p. 109"], ["ea4771c4bbf985d98300dc2abc2995eb4d55e0d55c7d256fc9a59852f0639157", "JUSTEN FILHO, Mar\u00e7al. Coment\u00e1rios \u00e1 lei de licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos. 16. ed. rev., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2014, p. 798-800"], ["29710ec4743623d138724fdf43ee1a95024fb5b4ac049d55dabced5899986b40", "AC 3698 AgR, Rel. Min. Celso de Mello, Segunda Turma, DJe 17.5.2016"], ["0f121f711533ceebf9fdf6e5725aae748dd9edb6e457fc8b3e738eaea5161c7c", "MOREIRA, R\u00f4mulo de Andrade. Considera\u00e7\u00f5es acerca da pris\u00e3o domiciliar em face da Lei 13.257/16. Revista Justi\u00e7a e Cidadania, n. 188, p. 57-61, abr. 2016"], ["7a156a7be2c638f2ee6b722e9ad4546f969254a32633f2ca9807615187c4e4ef", "cf. OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de et al. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua jurisprud\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013, p. 48"], ["0c0016af959c6394e75f3e60b321f76278b0edcba7525a975a7e873782b2b39b", "FUZIGER, Rodrigo. As margens de Estige: o direito penal e a limita\u00e7\u00e3o dos crimes de \u00f3dio relacionados \u00e0 religi\u00e3o. Revista de Ci\u00eancias Penais. Ano 9. Vol. 17, jul/dez., 2012"]], [["ff2719b0c99118e56c83376e788e2e2da2167a86ed4ac7936b12d72e854b994b", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil, vol. II, 3\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros Editores, 2003, pp. 352-353"], ["8d56e6e1989a4b1f2880259ee233ac73ecf35d81f18977dffd3f02a1d50beedd", "FUX, Luiz. Curso de Direito Processual Civil. Rio de Janeiro: Forense, 2004, p.265"], ["36d95166b3b41974287c81e00ba60efd68ce7a746f36f1d449992e10348383b1", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil, vol. II, 3\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros Editores, 2003, p. 333, nota 2"], ["dfce879e709deb5495e4af41df7dbeee7086817d7cf04bf89fdab6393fd8a1df", "L\u00d4BO, Paulo Luiz Netto. C\u00f3digo Civil comentado : Direito de Fam\u00edlia. Rela\u00e7\u00f5es de parentesco. Direito patrimonial. Coordenador \u00c1lvaro Villa\u00e7a Azevedo. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2003. v.16. p.35"], ["fc3938902e23673acbcf1d13c3e6ed06396b46b667a8a0fddbdac689eca8102d", "MARINELA, Fernanda, Direito Administrativo, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Niter\u00f3i: Impetus, 2012"], ["843c306ce32dba8f5c75e359d359da4858fcce9c2b4cc2a8a63e3af9918b47b4", "BITENCOURT, Cezar Roberto; MU\u00d1OZ CONDE, Francisco. Teoria Geral do delito. S\u00e3o Paulo: Editora Saraiva, 2000, p. 449, tradu\u00e7\u00e3o nossa do original em espanhol"], ["d59a54d546f49ee77ed421f395faff7d127291fdadf8f178544351e1fb519f13", "Trait\u00e9 de Droit Administratif, Libraire Dalloz, Paris, \n\n1952, p. 682, n. 937"], ["503913c085039ff6322523dd06d33f62e6442e5dc4a6fc83944b2fa3652512b0", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/417, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/234, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Millennium"], ["1610b7d2cf5407d6bbe2ee1000b48187802df19e4e81f6cfc7396e9c39678fa5", "SACHA CALMON NAVARRO CO\u00caLHO, Curso de Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro , p. 287/299, item n. 7.1, 9\u00aa ed., 2006, Forense, v.g."], ["d052cf108e58aca25ba53deaee91e51e194891d7cdd76e55cf4b7a2e350b3d91", "JO\u00c3O BARBALHO, Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira , p. 40, 1992, edi\u00e7\u00e3o fac-similar do Senado Federal, Bras\u00edlia"], ["dc27b8446598b220d3960cb614486d9b88c17d1306229eb3dc74f3a315cafa3a", "GERVAIS, Daniel (org.) Collective Management of Copyright and Related Rights. Alphen aan Den Rijn: Kluwer Law International, 2nd Edition, 2010"], ["c2e4e6cd2aaf3d28d508aa5ac879ea098a833dbb192bc57a8abe72e3ac8110d8", "Karl Larenz, Metodologia da Ci\u00eancia do Direito, 3a. Edi\u00e7\u00e3o, Lisboa, 1997, p. 495"], ["d507fee8b553262e5ce3f6d668badc0f3d026b34d457bad58958ebd8ce8077e3", "SSTC 156/1997, f.j.3\u00b0; 67/1997, f. j. 2 2"], ["b1d19aa46977054399df41071e3dfa143ed1ef36c8342ead17cd1ab908980ca0", "Sanguin\u00e9, op. cit., p. 448-449"], ["9a1b26e03917d2002c4d2097785d0e5e3649b97545a5c181ecf856edca6d244a", "Sanguin\u00e9, Odone. Prisi\u00f3n Provis\u00f3ria y Derechos Fundamentales. Tirant lo Blanch, Valencia, 2003, p. 445"], ["f6f0925658dee4b8aa3811e216c404552011b8b1498a3fa8b2ce56b2023ab18f", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. O Minist\u00e9rio P\u00fablico na sistem\u00e1tica do direito brasileiro. Revista Justitia, v. 61, p. 161-172"], ["55aa2b2aba75152ee2e6cd249ec1e7458ba54bb3008fe6228cf8a5889d1220c7", "RAMOS, Andr\u00e9 de Carvalho. Processo Internacional de Direitos Humanos. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015. pp; 347-349"], ["1c541fe7f1437b15500d311cd7f62593923b07f0acecad0b7533ee7daddc7282", "C\u00f3digo de Processo Penal. v. 1. Rio de Janeiro, Record, 1960. p. 110"], ["2a19c2fc8a2109b8ac3b5448a6c0255044a17ced6accbe2d64abeace78cc2676", "CANOTILHO, Jos\u00e9 Joaquim Gomes. Direito Constitucional, Coimbra: Almedina,"], ["31e23c3f167567e4c8e26e75dd6a09e8ae81b719c47a8d67bd484b1f10ffca6e", "Alberto xavier, 'Inconstitucionalidade dos tributos fixos por ofensa ao princ\u00edpio da capacidade contributiva', 'V Congresso Brasileiro de Dir. Trib.', S\u00e3o Paulo, Separata da RDP, 1991, p\u00e1g. 119"], ["31dfdd0771982c583d759b41942932965c475458cf5aed68e035d45d89245caa", "5 NOGUEIRA, Ruy Barbosa. Curso de Direito Tribut\u00e1rio. 4\u2022. ed. S\u00e3o Paulo: IBDT, ' 1976, p. 160."], ["6bc1803b3148b120abecc4ea1aef7c761bebb179555e35d324a7208e6ccc93a2", "SOUZA, Rubens Gomes de. Comp\u00eandio de Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria. Ed. P\u00f3stuma. Paulo: Editora Resenha Tribut\u00e1ria, 1975, p. 95"], ["951bab90ec35c7ddb7a654ac4252149c43b911fd26a2570a15e61aaf2b352910", "Pestana de Aguiar, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, 2a ed., v. VI/40, Ed. RT"], ["e4a777bc8e254c107103545a3774b732625f2a754b81fd057894d3c66bdcb632", "Pestana de Aguiar, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, 2a ed., v. VI/40, Ed. RT; Castro Nunes, Teoria e Pr\u00e1tica do Poder Judici\u00e1rio, 1943, p. 383"], ["1b47b3b6c7f26607781e47be20e08324d266d3d491a18ccebd931e24389360d5", "ROSAS, Roberto, in Direito Sumular, Malheiros"], ["dc380c12d30129279ac052e2236ad7878ce5083af71adc6cf58c779f3a2b1383", "ROSAS, Roberto, in, Direito Sumular, Malheiros"], ["1bd450fd56ac53ff76cbee76a79934e5a21e6f3c68a4ff590adbb70e4eb1b136", "BUENO, Cassio Scarpinella. Curso Sistematizado de Direito Processual Civil. V. 2. Tomo 1. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 552"], ["e5830b7a07e040ab249f2714d5c6108bf18130217de82906b7e6ec57d075b8b5", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros. 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009. p. 160"], ["434e099f37b7f61640b75b3a2c45800f2064d36487ee1b1f697a0d50d5736981", "MARINONI, Luiz Gulherme; MITIDIERO, Daniel. C\u00f3digo de Processo Civil comentado artigo por artigo. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2011. p. 151"], ["3b469dd187f91cbd2afea91e1beb6a649178f0dff6db3affaf300a19bd70bba3", "Metodologia, cit., p. 517"], ["fddbdfd9d0cee48e46e71a3eba37a04528ca558590f9a011fafd5abd43aa54d2", "Larenz, Metodologia, cit., p. 498-500"], ["c085d060d764433b9782c95bc95ff596ede2b15370001a6da261057a6c3a6b7d", "MAUNZ-D\u00dcRIG, Grundgesetz Kommentar, Band I, M\u00fcnchen, \n\nVerlag C.H.Beck , 1990, 1 1 18"], ["b9103fd0e7bce669e7f9c23a8e6605ab4251472bf354a8483f26f1b50410a4a0", "BverfGE 45, 187"], ["45bd788ea7f4771fb7835e75217529458660ae01b1675326f05dee62abddd1f0", "BverfGe 20, 323 (331"]]], [[["ff2719b0c99118e56c83376e788e2e2da2167a86ed4ac7936b12d72e854b994b", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil, vol. II, 3\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros Editores, 2003, pp. 352-353"], ["8d56e6e1989a4b1f2880259ee233ac73ecf35d81f18977dffd3f02a1d50beedd", "FUX, Luiz. Curso de Direito Processual Civil. Rio de Janeiro: Forense, 2004, p.265"], ["36d95166b3b41974287c81e00ba60efd68ce7a746f36f1d449992e10348383b1", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil, vol. II, 3\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros Editores, 2003, p. 333, nota 2"], ["dfce879e709deb5495e4af41df7dbeee7086817d7cf04bf89fdab6393fd8a1df", "L\u00d4BO, Paulo Luiz Netto. C\u00f3digo Civil comentado : Direito de Fam\u00edlia. Rela\u00e7\u00f5es de parentesco. Direito patrimonial. Coordenador \u00c1lvaro Villa\u00e7a Azevedo. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2003. v.16. p.35"], ["fc3938902e23673acbcf1d13c3e6ed06396b46b667a8a0fddbdac689eca8102d", "MARINELA, Fernanda, Direito Administrativo, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Niter\u00f3i: Impetus, 2012"], ["843c306ce32dba8f5c75e359d359da4858fcce9c2b4cc2a8a63e3af9918b47b4", "BITENCOURT, Cezar Roberto; MU\u00d1OZ CONDE, Francisco. Teoria Geral do delito. S\u00e3o Paulo: Editora Saraiva, 2000, p. 449, tradu\u00e7\u00e3o nossa do original em espanhol"], ["d59a54d546f49ee77ed421f395faff7d127291fdadf8f178544351e1fb519f13", "Trait\u00e9 de Droit Administratif, Libraire Dalloz, Paris, \n\n1952, p. 682, n. 937"], ["503913c085039ff6322523dd06d33f62e6442e5dc4a6fc83944b2fa3652512b0", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/417, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/234, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Millennium"], ["1610b7d2cf5407d6bbe2ee1000b48187802df19e4e81f6cfc7396e9c39678fa5", "SACHA CALMON NAVARRO CO\u00caLHO, Curso de Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro , p. 287/299, item n. 7.1, 9\u00aa ed., 2006, Forense, v.g."], ["d052cf108e58aca25ba53deaee91e51e194891d7cdd76e55cf4b7a2e350b3d91", "JO\u00c3O BARBALHO, Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira , p. 40, 1992, edi\u00e7\u00e3o fac-similar do Senado Federal, Bras\u00edlia"], ["dc27b8446598b220d3960cb614486d9b88c17d1306229eb3dc74f3a315cafa3a", "GERVAIS, Daniel (org.) Collective Management of Copyright and Related Rights. Alphen aan Den Rijn: Kluwer Law International, 2nd Edition, 2010"], ["c2e4e6cd2aaf3d28d508aa5ac879ea098a833dbb192bc57a8abe72e3ac8110d8", "Karl Larenz, Metodologia da Ci\u00eancia do Direito, 3a. Edi\u00e7\u00e3o, Lisboa, 1997, p. 495"], ["d507fee8b553262e5ce3f6d668badc0f3d026b34d457bad58958ebd8ce8077e3", "SSTC 156/1997, f.j.3\u00b0; 67/1997, f. j. 2 2"], ["b1d19aa46977054399df41071e3dfa143ed1ef36c8342ead17cd1ab908980ca0", "Sanguin\u00e9, op. cit., p. 448-449"], ["9a1b26e03917d2002c4d2097785d0e5e3649b97545a5c181ecf856edca6d244a", "Sanguin\u00e9, Odone. Prisi\u00f3n Provis\u00f3ria y Derechos Fundamentales. Tirant lo Blanch, Valencia, 2003, p. 445"], ["f6f0925658dee4b8aa3811e216c404552011b8b1498a3fa8b2ce56b2023ab18f", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. O Minist\u00e9rio P\u00fablico na sistem\u00e1tica do direito brasileiro. Revista Justitia, v. 61, p. 161-172"], ["55aa2b2aba75152ee2e6cd249ec1e7458ba54bb3008fe6228cf8a5889d1220c7", "RAMOS, Andr\u00e9 de Carvalho. Processo Internacional de Direitos Humanos. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015. pp; 347-349"], ["1c541fe7f1437b15500d311cd7f62593923b07f0acecad0b7533ee7daddc7282", "C\u00f3digo de Processo Penal. v. 1. Rio de Janeiro, Record, 1960. p. 110"], ["2a19c2fc8a2109b8ac3b5448a6c0255044a17ced6accbe2d64abeace78cc2676", "CANOTILHO, Jos\u00e9 Joaquim Gomes. Direito Constitucional, Coimbra: Almedina,"], ["31e23c3f167567e4c8e26e75dd6a09e8ae81b719c47a8d67bd484b1f10ffca6e", "Alberto xavier, 'Inconstitucionalidade dos tributos fixos por ofensa ao princ\u00edpio da capacidade contributiva', 'V Congresso Brasileiro de Dir. Trib.', S\u00e3o Paulo, Separata da RDP, 1991, p\u00e1g. 119"], ["31dfdd0771982c583d759b41942932965c475458cf5aed68e035d45d89245caa", "5 NOGUEIRA, Ruy Barbosa. Curso de Direito Tribut\u00e1rio. 4\u2022. ed. S\u00e3o Paulo: IBDT, ' 1976, p. 160."], ["6bc1803b3148b120abecc4ea1aef7c761bebb179555e35d324a7208e6ccc93a2", "SOUZA, Rubens Gomes de. Comp\u00eandio de Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria. Ed. P\u00f3stuma. Paulo: Editora Resenha Tribut\u00e1ria, 1975, p. 95"], ["951bab90ec35c7ddb7a654ac4252149c43b911fd26a2570a15e61aaf2b352910", "Pestana de Aguiar, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, 2a ed., v. VI/40, Ed. RT"], ["e4a777bc8e254c107103545a3774b732625f2a754b81fd057894d3c66bdcb632", "Pestana de Aguiar, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, 2a ed., v. VI/40, Ed. RT; Castro Nunes, Teoria e Pr\u00e1tica do Poder Judici\u00e1rio, 1943, p. 383"], ["1b47b3b6c7f26607781e47be20e08324d266d3d491a18ccebd931e24389360d5", "ROSAS, Roberto, in Direito Sumular, Malheiros"], ["dc380c12d30129279ac052e2236ad7878ce5083af71adc6cf58c779f3a2b1383", "ROSAS, Roberto, in, Direito Sumular, Malheiros"], ["1bd450fd56ac53ff76cbee76a79934e5a21e6f3c68a4ff590adbb70e4eb1b136", "BUENO, Cassio Scarpinella. Curso Sistematizado de Direito Processual Civil. V. 2. Tomo 1. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 552"], ["e5830b7a07e040ab249f2714d5c6108bf18130217de82906b7e6ec57d075b8b5", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros. 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009. p. 160"], ["434e099f37b7f61640b75b3a2c45800f2064d36487ee1b1f697a0d50d5736981", "MARINONI, Luiz Gulherme; MITIDIERO, Daniel. C\u00f3digo de Processo Civil comentado artigo por artigo. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2011. p. 151"], ["3b469dd187f91cbd2afea91e1beb6a649178f0dff6db3affaf300a19bd70bba3", "Metodologia, cit., p. 517"], ["fddbdfd9d0cee48e46e71a3eba37a04528ca558590f9a011fafd5abd43aa54d2", "Larenz, Metodologia, cit., p. 498-500"], ["c085d060d764433b9782c95bc95ff596ede2b15370001a6da261057a6c3a6b7d", "MAUNZ-D\u00dcRIG, Grundgesetz Kommentar, Band I, M\u00fcnchen, \n\nVerlag C.H.Beck , 1990, 1 1 18"], ["b9103fd0e7bce669e7f9c23a8e6605ab4251472bf354a8483f26f1b50410a4a0", "BverfGE 45, 187"], ["45bd788ea7f4771fb7835e75217529458660ae01b1675326f05dee62abddd1f0", "BverfGe 20, 323 (331"]], [["58bceb923226a7ce8111bbb1dbd746aabdb60ccb86d43460d10821b4c05049aa", "Marcos Afonso Borges, Coment\u00e1rios na Revista Brasileira de Direito Processual 17/130"], ["bbe759b65f05b87f8089e47ceb1923e6168b2e1b1a29aa199f530e95c004e9f0", "1Eros Roberto Grau, Conceito de Tributo e Fontes do Direito Tribut\u00e1rio, Editora Resenha Tribut\u00e1ria Ltda., S\u00e3o Paulo, 1975, p\u00e2gs. 9 13."], ["86ec95948ff77ce83421c23edc8b502552e49523eb17da104b901d2a1e490b18", "'Capacidade Contributiva', ob. Cit., p\u00e1g. 149"], ["e1f2d0575749212e174d66d633e0cc6c7daf5e58787d891a52a4a9756f68c533", "GRECO FILHO, Vicente. Direito Processual Civil brasileiro. V. 1. 22\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 162"], ["69baa0f1d17d3eec847d1c7bf4b73e5106920e416d6f12ccfa05639ae8de8238", "NERY, Rosa. C\u00f3digo de Processo Civil Comentado e Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante. 6\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2006. p. 245"], ["e3d58c9837f147f000756e95ce3627a03043c73258df95668892f4c62a44db79", "1 MOREIRA, Egon bockmann. Processo Administrativo - Princ\u00edpios Constitudonais e a Lei \n\n9.784/1999. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010. p. 376"], ["92f82f8e97ee97448b195a758cb144903a4770bd8ccd02f1466dd4c56a97c15e", "MIRANDA, Pontes. Tratado da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria das senten\u00e7as e de outras decis\u00f5es. Rio de Janeiro: Forense, 1976, p. 395"], ["1a520c328635d25c08270cdbfaec0e3faa2f2aedbd8b4aa25448685d553a89dd", "Cf. PAULSEN, Leandro. Direito tribut\u00e1rio: Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 Luz da Doutrina e da Jurisprud\u00eancia. 8. ed. rev. atual. Porto Alegre: Livraria do Advogado: ESMAFE, 2006, p. 700"], ["b07b8d8a5b0c01e8617c585634d2f305619c7b8397af4221983d707f01c87e66", "Haberle, Zeit und Verfassung, cit., p. 300"], ["25abbb808630393bd3fa652e4ca788f8adc865c5d57c2019a6304ea7697030a1", "Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira. 11.ed, S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1933, p. 488-9"], ["79d645f7e1f6d49b80d56aa6bacdf7291cf149625d6e9911e91121cdfea680ee", "Haberle, zeit und Verfassung, cit., p. 295-296"], ["8990d26d82bdba453d3c115ad2af16663d57e3ef7d0a3a5cefefc5ca83bbab78", "As Garantias do Cidad\u00e3o na Justi\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1993, p. 354-5"], ["437baa831e9f082c0b2b09725690827de047188104f58704ea51b86433343230", "Inoc\u00eancio M\u00e1rtires Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional. Sergio Antonio Fabris, Porto Alegre, \n\n1997"], ["a225f684d34611b55d74333feb36f2c7db95364e9b35b9b77952715bf7b3670b", "Curso de Direito Constitucional Positivo. 33.ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010, p. 450"], ["5ed3870e1bf11a9a0eca5b781fa1c359feb2bdbe62cbf447eb80f5f48471a769", "\"A Proporcionalidade na \n\nJurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal\", in Direitos Fundamentais e Controle de Constitucionalidade: Estudos de Direito Constitucional, 2\u2022 ed., S\u00e3o Paulo, \n\nCelso Bastos Editor: IBDC, 1999, p. 72"], ["fc27f5f329c51d240b487d0531ff5316a8f97b0c05b3a24241d8d0c78fd213d5", "COSTA, Regina Helena. Imunidades Tribut\u00e1rias: Teoria e an\u00e1lise da Jurisprud\u00eancia do STF. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2015, p. 228"], ["e07a12d221796eb2c1d8acc65f53688be0fa684d842426eb2110de00e343335b", "BverfGe 6, 389 (489) 9, 167 (169) 20, 323 (331) 25, 285 s"], ["b3b23e5c3883a83112f81b589e84f97a32500b6a47f5b7c8baecb4633164ae17", "THOMAS MCINTYRE COOLEY. The general principles of constitutional law in the United States of America. 3. ed. Boston: Little, Brown and Company, 1898. p. 52"], ["0972f6191884a5fd36170070c76a0cd771717eeaec5299c14b9245a0a5de56f1", "MAZZILLI, Hugo Nigro. A defesa dos interesses difusos em ju\u00edzo. 16\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, Saraiva, 2003, p. 177-179"], ["669fa05ddaa31ca24c9a27ca5da12da753c00d3330e01eff2ebd838b82b0c43b", "MAURICE DUVERGER. Droit constitutionnel et institutions politiques. Paris: Presses Universitaires de France, 1955. p. 265 e ss."], ["56d49ac57af6b0056758c56279098a931522647702f9657dc27b486639a524a6", "\u00e9d. S\u00e3o \n\n2 MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. Paulo: Malheiros, 2008. p. 943. i~ I u ~~ '\" w GtT~~"], ["cd7184b48f1b20f7b3e333f2599f222150ee9722551c9d00ed3db2c014436e10", "Humberto Theodoro J\u00fanior, Curso de Direito Processual Civil, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["1c44f22803c4c8702ad50eca34d6b2c93fe33ea9f52f4eb8f6bd052d56e41516", "Am\u00e9rico Lacombe, 'Igualdade e capacidade Contributiva', em 'V Congresso Brasileiro de Direito Tribut\u00e1rio', S\u00e3o Paulo, Separata da Ver. De Dir. Trib., 1991, p\u00e1g. 157, Jos\u00e9 Mauric\u00edo Conti, 'Princ\u00edpios Tribut\u00e1rios da Capacidade Contributiva e da Progressividade', s\u00e3o Paulo, 1996, p\u00e1g. 46"], ["0e11c8bbd7dec699090d1065e6447540c4f61c27d3518da4e12a79e76bbbdc1f", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, C\u00f3digo de Processo Civil, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["17e994d1dc2537aa4898deb8c8dc18b9355aa9059765580c033abffa6acdecee", "3 MACHADO, HUGO DE l3RITO. Curso de Direito Tribut\u00e1rio. 22' ed. S\u00e9!.o Paulo: Malheiros, 2003, p. 349"], ["4fd312959d849e9b27102d2326c77860070913d6d16f9fcc38359323a4558ae9", "DONALD L. ROBINSON. To the best of my ability: the presidency the constitution . New York: W. W. Norton & Company, 1987. p. 18-19"], ["846a9f2075858214712e42331d113ed7f4ea85975f0b4ac21868599298a7fabe", "in, Direito Sumular, 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, Malheiros"], ["fbf70494a6e61be08b73575462a3a0ed4240b5e8e52473cefc86a50113c4717a", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Curso de Direito Constitucional Positivo. S\u00e3o Paulo: RT, 1990. p. 593"], ["8720ecb2810dfcd521db8f5ef10b6122579a72ff33362f5b0b6f067afb066fb1", "(Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual, 2a ed., v. I/175"], ["5f2c3271443312bd66d7154f5e54e84802d137e152c1b4ee7d4d5632b31731c0", "Direito constitucional. 33. ed. - S\u00e3o Paulo: Atlas, 2017. pp. 892-894"], ["4da66a9254b792fde2e5446ebaec05c6d84a8a3ca0cf5129d263ec5ef484c686", "COSTA, Fernando Jos\u00e9 da; COSTA JUNIOR, Paulo Jos\u00e9 da; MILAR\u00c9, \u00c9dis. Direito Penal Ambiental. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013, p. 97"], ["57c7dedf357bc17417b851b330108bd26e603c621558f420d93bc542e41d52a2", "MIGUEL SEABRA FAGUNDES. O controle dos atos administrativos pelo Poder Judici\u00e1rio. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1984, p. 131"], ["6d6cc0ac8374870b209d5781ee8db987d3b89916c02f6ae2075b98bd13f8ed3d", "VEDEL, Georges. Droit administratif. Paris: Presses Universitaires de France, 1973. p. 318"], ["37d855352423482d0133de49be5954507591afa182ee3bf8545fb17514f7f1fa", "JACQUES CHEVALLIER, \u201co objetivo do Estado de Direito \u00e9 limitar o poder do Estado pelo Direito\u201d (L\u2019\u00c9tat de droit. Paris: Montchrestien, 1992. p. 12"]]], [[["58bceb923226a7ce8111bbb1dbd746aabdb60ccb86d43460d10821b4c05049aa", "Marcos Afonso Borges, Coment\u00e1rios na Revista Brasileira de Direito Processual 17/130"], ["bbe759b65f05b87f8089e47ceb1923e6168b2e1b1a29aa199f530e95c004e9f0", "1Eros Roberto Grau, Conceito de Tributo e Fontes do Direito Tribut\u00e1rio, Editora Resenha Tribut\u00e1ria Ltda., S\u00e3o Paulo, 1975, p\u00e2gs. 9 13."], ["86ec95948ff77ce83421c23edc8b502552e49523eb17da104b901d2a1e490b18", "'Capacidade Contributiva', ob. Cit., p\u00e1g. 149"], ["e1f2d0575749212e174d66d633e0cc6c7daf5e58787d891a52a4a9756f68c533", "GRECO FILHO, Vicente. Direito Processual Civil brasileiro. V. 1. 22\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 162"], ["69baa0f1d17d3eec847d1c7bf4b73e5106920e416d6f12ccfa05639ae8de8238", "NERY, Rosa. C\u00f3digo de Processo Civil Comentado e Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante. 6\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2006. p. 245"], ["e3d58c9837f147f000756e95ce3627a03043c73258df95668892f4c62a44db79", "1 MOREIRA, Egon bockmann. Processo Administrativo - Princ\u00edpios Constitudonais e a Lei \n\n9.784/1999. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010. p. 376"], ["92f82f8e97ee97448b195a758cb144903a4770bd8ccd02f1466dd4c56a97c15e", "MIRANDA, Pontes. Tratado da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria das senten\u00e7as e de outras decis\u00f5es. Rio de Janeiro: Forense, 1976, p. 395"], ["1a520c328635d25c08270cdbfaec0e3faa2f2aedbd8b4aa25448685d553a89dd", "Cf. PAULSEN, Leandro. Direito tribut\u00e1rio: Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 Luz da Doutrina e da Jurisprud\u00eancia. 8. ed. rev. atual. Porto Alegre: Livraria do Advogado: ESMAFE, 2006, p. 700"], ["b07b8d8a5b0c01e8617c585634d2f305619c7b8397af4221983d707f01c87e66", "Haberle, Zeit und Verfassung, cit., p. 300"], ["25abbb808630393bd3fa652e4ca788f8adc865c5d57c2019a6304ea7697030a1", "Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira. 11.ed, S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1933, p. 488-9"], ["79d645f7e1f6d49b80d56aa6bacdf7291cf149625d6e9911e91121cdfea680ee", "Haberle, zeit und Verfassung, cit., p. 295-296"], ["8990d26d82bdba453d3c115ad2af16663d57e3ef7d0a3a5cefefc5ca83bbab78", "As Garantias do Cidad\u00e3o na Justi\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1993, p. 354-5"], ["437baa831e9f082c0b2b09725690827de047188104f58704ea51b86433343230", "Inoc\u00eancio M\u00e1rtires Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional. Sergio Antonio Fabris, Porto Alegre, \n\n1997"], ["a225f684d34611b55d74333feb36f2c7db95364e9b35b9b77952715bf7b3670b", "Curso de Direito Constitucional Positivo. 33.ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010, p. 450"], ["5ed3870e1bf11a9a0eca5b781fa1c359feb2bdbe62cbf447eb80f5f48471a769", "\"A Proporcionalidade na \n\nJurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal\", in Direitos Fundamentais e Controle de Constitucionalidade: Estudos de Direito Constitucional, 2\u2022 ed., S\u00e3o Paulo, \n\nCelso Bastos Editor: IBDC, 1999, p. 72"], ["fc27f5f329c51d240b487d0531ff5316a8f97b0c05b3a24241d8d0c78fd213d5", "COSTA, Regina Helena. Imunidades Tribut\u00e1rias: Teoria e an\u00e1lise da Jurisprud\u00eancia do STF. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2015, p. 228"], ["e07a12d221796eb2c1d8acc65f53688be0fa684d842426eb2110de00e343335b", "BverfGe 6, 389 (489) 9, 167 (169) 20, 323 (331) 25, 285 s"], ["b3b23e5c3883a83112f81b589e84f97a32500b6a47f5b7c8baecb4633164ae17", "THOMAS MCINTYRE COOLEY. The general principles of constitutional law in the United States of America. 3. ed. Boston: Little, Brown and Company, 1898. p. 52"], ["0972f6191884a5fd36170070c76a0cd771717eeaec5299c14b9245a0a5de56f1", "MAZZILLI, Hugo Nigro. A defesa dos interesses difusos em ju\u00edzo. 16\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, Saraiva, 2003, p. 177-179"], ["669fa05ddaa31ca24c9a27ca5da12da753c00d3330e01eff2ebd838b82b0c43b", "MAURICE DUVERGER. Droit constitutionnel et institutions politiques. Paris: Presses Universitaires de France, 1955. p. 265 e ss."], ["56d49ac57af6b0056758c56279098a931522647702f9657dc27b486639a524a6", "\u00e9d. S\u00e3o \n\n2 MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. Paulo: Malheiros, 2008. p. 943. i~ I u ~~ '\" w GtT~~"], ["cd7184b48f1b20f7b3e333f2599f222150ee9722551c9d00ed3db2c014436e10", "Humberto Theodoro J\u00fanior, Curso de Direito Processual Civil, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["1c44f22803c4c8702ad50eca34d6b2c93fe33ea9f52f4eb8f6bd052d56e41516", "Am\u00e9rico Lacombe, 'Igualdade e capacidade Contributiva', em 'V Congresso Brasileiro de Direito Tribut\u00e1rio', S\u00e3o Paulo, Separata da Ver. De Dir. Trib., 1991, p\u00e1g. 157, Jos\u00e9 Mauric\u00edo Conti, 'Princ\u00edpios Tribut\u00e1rios da Capacidade Contributiva e da Progressividade', s\u00e3o Paulo, 1996, p\u00e1g. 46"], ["0e11c8bbd7dec699090d1065e6447540c4f61c27d3518da4e12a79e76bbbdc1f", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, C\u00f3digo de Processo Civil, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["17e994d1dc2537aa4898deb8c8dc18b9355aa9059765580c033abffa6acdecee", "3 MACHADO, HUGO DE l3RITO. Curso de Direito Tribut\u00e1rio. 22' ed. S\u00e9!.o Paulo: Malheiros, 2003, p. 349"], ["4fd312959d849e9b27102d2326c77860070913d6d16f9fcc38359323a4558ae9", "DONALD L. ROBINSON. To the best of my ability: the presidency the constitution . New York: W. W. Norton & Company, 1987. p. 18-19"], ["846a9f2075858214712e42331d113ed7f4ea85975f0b4ac21868599298a7fabe", "in, Direito Sumular, 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, Malheiros"], ["fbf70494a6e61be08b73575462a3a0ed4240b5e8e52473cefc86a50113c4717a", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Curso de Direito Constitucional Positivo. S\u00e3o Paulo: RT, 1990. p. 593"], ["8720ecb2810dfcd521db8f5ef10b6122579a72ff33362f5b0b6f067afb066fb1", "(Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual, 2a ed., v. I/175"], ["5f2c3271443312bd66d7154f5e54e84802d137e152c1b4ee7d4d5632b31731c0", "Direito constitucional. 33. ed. - S\u00e3o Paulo: Atlas, 2017. pp. 892-894"], ["4da66a9254b792fde2e5446ebaec05c6d84a8a3ca0cf5129d263ec5ef484c686", "COSTA, Fernando Jos\u00e9 da; COSTA JUNIOR, Paulo Jos\u00e9 da; MILAR\u00c9, \u00c9dis. Direito Penal Ambiental. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013, p. 97"], ["57c7dedf357bc17417b851b330108bd26e603c621558f420d93bc542e41d52a2", "MIGUEL SEABRA FAGUNDES. O controle dos atos administrativos pelo Poder Judici\u00e1rio. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1984, p. 131"], ["6d6cc0ac8374870b209d5781ee8db987d3b89916c02f6ae2075b98bd13f8ed3d", "VEDEL, Georges. Droit administratif. Paris: Presses Universitaires de France, 1973. p. 318"], ["37d855352423482d0133de49be5954507591afa182ee3bf8545fb17514f7f1fa", "JACQUES CHEVALLIER, \u201co objetivo do Estado de Direito \u00e9 limitar o poder do Estado pelo Direito\u201d (L\u2019\u00c9tat de droit. Paris: Montchrestien, 1992. p. 12"]], [["41a10a0d7214335d1544d2c6fbd965f01a45735a65aeba42c91767ba4ddc35f6", "Felinto Bastos, Manual do direito p\u00fablico e os constitucional, 1914, p. 395"], ["7653a35ed143000edc10c7de6059a80f7948963a49446e8daf13039bb07f8040", "Lacerda, 631, p. 470"], ["8e30ba07e39563e6be23ca9bf25d35a105e54b674de15bf2c9269e9f4c041a9b", "CARLOS \n\nMAXIMILIANO. Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Rio de Janeiro: Forense, 643"], ["9d58d1be2cbce6458092407024a910fefca0f0e4691c60cd18e5ced9cef04b06", "JOS\u00c9 PINTO ANTUNES. Da limita\u00e7\u00e3o dos poderes. 1951. Tese (C\u00e1tedra) \u2013 Fadusp, S\u00e3o Paulo"], ["be4fbbdb0df9d46667f555e8371805107a21630fa6bd894bc317bc7ac0d6c733", "MARILENE TALARICO MARTINS RODRIGUES. Triparti\u00e7\u00e3o de poderes na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Cadernos de Direito Constitucional e Ci\u00eancia Pol\u00edtica, S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, ano 3, N\u00b0 11, p. 16, abr./jun. 1995"], ["ab07512a33b335c3488ae96e4f567287045cd6e4c46c829cf83b5d4aa62272bb", "PONTES DE MIRANDA ('Coment\u00e1rios ao \n\nC\u00f3digo de Processo Civil', tomo I/288-289, item n. l, s\u2022 ed., 2001, Forense"], ["16c7ec55e1170175eeb407912f2ca059ef79fab886015822768428adca14f506", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal. Parte geral. \n\nVolume 1. 11. ed. \u00cdmpetus: Niter\u00f3i, RJ, 2009, p. 738"], ["0fe539d43201e3381a515f15e62e277e37a2e0054237684f2dbc6f828fee375e", "GARCIA, BASILEU, Institui\u00e7\u00f5es de Direito Penal, vol. 1, torno 1, 4\u2022 ed., S\u00e3o Paulo: Max Limonad, p. 521"], ["06865044d499bc27e62709194b940c1043cc327ceca5fd8a09743f9a0a857eb0", "NUCCI, \n\nGuilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado. 8. ed. S\u00e3o Paul o: RT, \n\n2008, p. 180"], ["91b0cf52aaa3f53420b8e22d508656e1b68fbb601013ef44cfabd36698e9d421", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 14 edi\u00e7\u00e3o, rev. atual. e ampl. Rio de Janeiro: Forense, 2015, p. 1236"], ["cd2638a2777cf4b2308b76a5f4f6bfcde240d0b3a132425f41774aab6982ba6e", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 14 edi\u00e7\u00e3o, rev. Atual. e ampl. Rio de Janeiro: Forense, 2015, p. 1236"], ["1c9c5a014c8bd13037836a311016f311f3547cf0dfc2ad66231d3ce2b045ed30", "HUGO DE BRITO MACHADO, \u201cCurso de Direito Tribut\u00e1rio\u201d, p. 283/285, item n. 3.9, 26\u00aa ed., 2005, Malheiros"], ["d557af8845c91f102b6bd56c187174aef38d5c31e661f5006e1309b9e6b7b3e9", "LIMA, Renato Brasileiro. Manual de processo penal: volume \u00fanico \u2013 4. ed. rev., ampl. e atual. \u2013 Salvador: Ed. JusPodivm, 2016. p. 2470"], ["3306f5f8c5c99b3dff467c3d034f744d8a793a00e5aada4bd2f7093b8fb31664", "Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia \u2013 2008"], ["797ba790f3aa10094d36aee4053291e64aeb92619fde612c4a1473c508e76d2a", "KARL LOEWENSTEIN (Teoria de la constituci\u00f3n. Barcelona: Ariel, 1962. p. 362)"], ["1c537ee08b39e9ed6e315c81092e3c74de6c25262d725136b1ac27524de62f47", "The Federalist papers, n\u00ba IX"], ["629360e96cd055e423a9096283086a9d6c19c75f68ef7b79adfd422b7724b7f0", "NORBERTO BOBBIO, NICOLA MATTEUCCI, GIANFRANCO PASQUINO (Coord.). Dicion\u00e1rio de pol\u00edtica. v. I, p. 482"], ["b6078ddabe74743976e6dea611627f772da97f79c2582076298293973e3d994d", "Victor Nunes Leal, Problemas de Direito P\u00fablico, p. 424/439, 1960, Forense"], ["01d37cc51403fdf0e0284ae190308570deae0f5eb5897c2b99b286c5c71cb664", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, Manual de Direito Administrativo, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["ae8321b1042d126d3715b74750754b4de88147c671a8012565b1b0d5d2f35d68", "C\u00f3digo Penal Comentado \u2013 16. ed, Rio de Janeiro: Forense, 2016, p. 1450"], ["94125c484e99dbcf146fe91cbd48c200522a9857a5404871b1aa0528346ea6d8", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas \u2013 7\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2013, p. 512"], ["eda986422b2ec296eec4cc1c6002bcfd9526dc474d3a7a6697334c5adf0b0cac", "C\u00c2MARA, Alexandre Freitas. Li\u00e7\u00f5es de direito processual civil: volume 1. 25. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2014. p. 194"], ["010c9442a33ee28a582010b12b90af459686dd9b3e32041a249a92a5123e5b35", "LARENZ, Karl. Derecho justo: fundamentos de \u00e9tica jur\u00eddica. Tradu\u00e7\u00e3o de Luis D\u00edez-Picazo. Madri: Civitas, 1985. p. 154"], ["ffbfb277794154b42251a56908139225c5d31497270325a215148d8d93d8b151", "M\u00c1RCIA WALQU\u00cdRIA BATISTA DOS SANTOS. Separa\u00e7\u00e3o de poderes: evolu\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988: considera\u00e7\u00f5es. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 29, N\u00b0 115, p. 209, jul./set. 1999"], ["1c8ddecfd0b64b21df59bc7a4c6a35d9e03e2f33d2bf971c3ae0d8ca37b00d69", "GRECO, Rog\u00e9rio. C\u00f3digo Penal Comentado 10. ed, Niter\u00f3i, RJ: Impetus, 2016, p. 1137"], ["172d199f9b520a07ab7b7a3c64b33474764ee0926d71a72bf87299d60369dec8", "Queiroz, Paulo. Direito Penal: introdu\u00e7\u00e3o cr\u00edtica. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2001, p. 28"], ["6e2a58b59b58ff4336f7c1c03d2c8070d6031b04b7158d8c08f6d5eccad159ff", "GRECO, \n\nLeonardo. Institui\u00e7\u00f5es de Processo Civil, 2' ed. Rio de Janeiro: Forense, 2010, v. l, p. 409"], ["f8063104a2d088f0f5019eaa70c68a7bebb4c40dee23b520460ef1297e9d71de", "HUMBERTO \u00c1VILA, \u201cSistema Constitucional Tribut\u00e1rio\u201d, p. 216/220, 2\u00aa ed., 2006, Saraiva"], ["aee838cbe7c7c2cc499e568558032adf67ab0c3d9ddfaa4ca0d6d71471e7503e", "CARVALHO, Ant\u00f4nio Carlos Alencar. Manual de Processo administrativo disciplinar e sindic\u00e2ncia: \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia dos Tribunais e da casu\u00edstica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. 4\u00aa ed. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2014. p. 374"], ["481cb9b194393e8b7765d16b17fa1f2219078886a100324200bbc028be76cbfe", "TOLEDO, Francisco de Assis. Princ\u00edpios b\u00e1sicos de Direito Penal. 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, Saraiva, 2002, p. 134"], ["6559bff513cd03594694686c2870cbf13106ae860d608cd37c138669450a8a37", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil , vol.I/340, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o e vol. III/256-257, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Forense)"], ["ed3c44a9629af9d2ca0227e255628964e54f90533fbf1aa1f322186c8c8f9445", "BITENCOURT, C\u00e9zar Roberto. Direito penal das licita\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2012, p. 335-336"], ["2ec3846a181c51026fc536eb9dd1ab05a6571d4ff9b517c9974b67abedd29f47", "FERRAJOLI, Luigi. Direito e raz\u00e3o: teoria do garantismo penal. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010. p. 564"], ["7f70dd018a015f3c981eeb17b9ba3bc2b5b1baf6dd9c8e0a101495553c7aa16c", "FERNANDO DA COSTA TOURINHO FILHO (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, vol. I/655, item n. VI, 5\u00aa ed., 1999, Saraiva"]]], [[["41a10a0d7214335d1544d2c6fbd965f01a45735a65aeba42c91767ba4ddc35f6", "Felinto Bastos, Manual do direito p\u00fablico e os constitucional, 1914, p. 395"], ["7653a35ed143000edc10c7de6059a80f7948963a49446e8daf13039bb07f8040", "Lacerda, 631, p. 470"], ["8e30ba07e39563e6be23ca9bf25d35a105e54b674de15bf2c9269e9f4c041a9b", "CARLOS \n\nMAXIMILIANO. Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Rio de Janeiro: Forense, 643"], ["9d58d1be2cbce6458092407024a910fefca0f0e4691c60cd18e5ced9cef04b06", "JOS\u00c9 PINTO ANTUNES. Da limita\u00e7\u00e3o dos poderes. 1951. Tese (C\u00e1tedra) \u2013 Fadusp, S\u00e3o Paulo"], ["be4fbbdb0df9d46667f555e8371805107a21630fa6bd894bc317bc7ac0d6c733", "MARILENE TALARICO MARTINS RODRIGUES. Triparti\u00e7\u00e3o de poderes na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Cadernos de Direito Constitucional e Ci\u00eancia Pol\u00edtica, S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, ano 3, N\u00b0 11, p. 16, abr./jun. 1995"], ["ab07512a33b335c3488ae96e4f567287045cd6e4c46c829cf83b5d4aa62272bb", "PONTES DE MIRANDA ('Coment\u00e1rios ao \n\nC\u00f3digo de Processo Civil', tomo I/288-289, item n. l, s\u2022 ed., 2001, Forense"], ["16c7ec55e1170175eeb407912f2ca059ef79fab886015822768428adca14f506", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal. Parte geral. \n\nVolume 1. 11. ed. \u00cdmpetus: Niter\u00f3i, RJ, 2009, p. 738"], ["0fe539d43201e3381a515f15e62e277e37a2e0054237684f2dbc6f828fee375e", "GARCIA, BASILEU, Institui\u00e7\u00f5es de Direito Penal, vol. 1, torno 1, 4\u2022 ed., S\u00e3o Paulo: Max Limonad, p. 521"], ["06865044d499bc27e62709194b940c1043cc327ceca5fd8a09743f9a0a857eb0", "NUCCI, \n\nGuilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado. 8. ed. S\u00e3o Paul o: RT, \n\n2008, p. 180"], ["91b0cf52aaa3f53420b8e22d508656e1b68fbb601013ef44cfabd36698e9d421", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 14 edi\u00e7\u00e3o, rev. atual. e ampl. Rio de Janeiro: Forense, 2015, p. 1236"], ["cd2638a2777cf4b2308b76a5f4f6bfcde240d0b3a132425f41774aab6982ba6e", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 14 edi\u00e7\u00e3o, rev. Atual. e ampl. Rio de Janeiro: Forense, 2015, p. 1236"], ["1c9c5a014c8bd13037836a311016f311f3547cf0dfc2ad66231d3ce2b045ed30", "HUGO DE BRITO MACHADO, \u201cCurso de Direito Tribut\u00e1rio\u201d, p. 283/285, item n. 3.9, 26\u00aa ed., 2005, Malheiros"], ["d557af8845c91f102b6bd56c187174aef38d5c31e661f5006e1309b9e6b7b3e9", "LIMA, Renato Brasileiro. Manual de processo penal: volume \u00fanico \u2013 4. ed. rev., ampl. e atual. \u2013 Salvador: Ed. JusPodivm, 2016. p. 2470"], ["3306f5f8c5c99b3dff467c3d034f744d8a793a00e5aada4bd2f7093b8fb31664", "Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia \u2013 2008"], ["797ba790f3aa10094d36aee4053291e64aeb92619fde612c4a1473c508e76d2a", "KARL LOEWENSTEIN (Teoria de la constituci\u00f3n. Barcelona: Ariel, 1962. p. 362)"], ["1c537ee08b39e9ed6e315c81092e3c74de6c25262d725136b1ac27524de62f47", "The Federalist papers, n\u00ba IX"], ["629360e96cd055e423a9096283086a9d6c19c75f68ef7b79adfd422b7724b7f0", "NORBERTO BOBBIO, NICOLA MATTEUCCI, GIANFRANCO PASQUINO (Coord.). Dicion\u00e1rio de pol\u00edtica. v. I, p. 482"], ["b6078ddabe74743976e6dea611627f772da97f79c2582076298293973e3d994d", "Victor Nunes Leal, Problemas de Direito P\u00fablico, p. 424/439, 1960, Forense"], ["01d37cc51403fdf0e0284ae190308570deae0f5eb5897c2b99b286c5c71cb664", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, Manual de Direito Administrativo, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["ae8321b1042d126d3715b74750754b4de88147c671a8012565b1b0d5d2f35d68", "C\u00f3digo Penal Comentado \u2013 16. ed, Rio de Janeiro: Forense, 2016, p. 1450"], ["94125c484e99dbcf146fe91cbd48c200522a9857a5404871b1aa0528346ea6d8", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas \u2013 7\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2013, p. 512"], ["eda986422b2ec296eec4cc1c6002bcfd9526dc474d3a7a6697334c5adf0b0cac", "C\u00c2MARA, Alexandre Freitas. Li\u00e7\u00f5es de direito processual civil: volume 1. 25. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2014. p. 194"], ["010c9442a33ee28a582010b12b90af459686dd9b3e32041a249a92a5123e5b35", "LARENZ, Karl. Derecho justo: fundamentos de \u00e9tica jur\u00eddica. Tradu\u00e7\u00e3o de Luis D\u00edez-Picazo. Madri: Civitas, 1985. p. 154"], ["ffbfb277794154b42251a56908139225c5d31497270325a215148d8d93d8b151", "M\u00c1RCIA WALQU\u00cdRIA BATISTA DOS SANTOS. Separa\u00e7\u00e3o de poderes: evolu\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988: considera\u00e7\u00f5es. Revista de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa, Bras\u00edlia: Senado Federal, ano 29, N\u00b0 115, p. 209, jul./set. 1999"], ["1c8ddecfd0b64b21df59bc7a4c6a35d9e03e2f33d2bf971c3ae0d8ca37b00d69", "GRECO, Rog\u00e9rio. C\u00f3digo Penal Comentado 10. ed, Niter\u00f3i, RJ: Impetus, 2016, p. 1137"], ["172d199f9b520a07ab7b7a3c64b33474764ee0926d71a72bf87299d60369dec8", "Queiroz, Paulo. Direito Penal: introdu\u00e7\u00e3o cr\u00edtica. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2001, p. 28"], ["6e2a58b59b58ff4336f7c1c03d2c8070d6031b04b7158d8c08f6d5eccad159ff", "GRECO, \n\nLeonardo. Institui\u00e7\u00f5es de Processo Civil, 2' ed. Rio de Janeiro: Forense, 2010, v. l, p. 409"], ["f8063104a2d088f0f5019eaa70c68a7bebb4c40dee23b520460ef1297e9d71de", "HUMBERTO \u00c1VILA, \u201cSistema Constitucional Tribut\u00e1rio\u201d, p. 216/220, 2\u00aa ed., 2006, Saraiva"], ["aee838cbe7c7c2cc499e568558032adf67ab0c3d9ddfaa4ca0d6d71471e7503e", "CARVALHO, Ant\u00f4nio Carlos Alencar. Manual de Processo administrativo disciplinar e sindic\u00e2ncia: \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia dos Tribunais e da casu\u00edstica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. 4\u00aa ed. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2014. p. 374"], ["481cb9b194393e8b7765d16b17fa1f2219078886a100324200bbc028be76cbfe", "TOLEDO, Francisco de Assis. Princ\u00edpios b\u00e1sicos de Direito Penal. 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, Saraiva, 2002, p. 134"], ["6559bff513cd03594694686c2870cbf13106ae860d608cd37c138669450a8a37", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil , vol.I/340, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o e vol. III/256-257, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Forense)"], ["ed3c44a9629af9d2ca0227e255628964e54f90533fbf1aa1f322186c8c8f9445", "BITENCOURT, C\u00e9zar Roberto. Direito penal das licita\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2012, p. 335-336"], ["2ec3846a181c51026fc536eb9dd1ab05a6571d4ff9b517c9974b67abedd29f47", "FERRAJOLI, Luigi. Direito e raz\u00e3o: teoria do garantismo penal. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010. p. 564"], ["7f70dd018a015f3c981eeb17b9ba3bc2b5b1baf6dd9c8e0a101495553c7aa16c", "FERNANDO DA COSTA TOURINHO FILHO (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, vol. I/655, item n. VI, 5\u00aa ed., 1999, Saraiva"]], [["9a73f8bfd81a6e6496799da149aea5b6ccc592543e3d1574963bc23bd1975672", "MARCELLUS POLASTRI LIMA, \u201cCurso de Processo Penal\u201d, p. 1.046/1.064, item n. 3, 8\u00aa ed., 2014, Gazeta Jur\u00eddica"], ["586aa4d6e4b5b1b68444a74be588605e7df6e2033fdb67965a9e05e09e2aba65", "JO\u00c3O MENDES DE ALMEIDA J\u00daNIOR, \u201cO Processo Criminal Brasileiro\u201d, vol. II/183, item n. 305, 4\u00aa ed., 1959, Freitas Bastos"], ["d9b24797c2b1d3357ac336385906d87007940aed6364ea7fb38ccc5992c50363", "GRECO, Lu\u00eds; e LEITE, Alaor, O que \u00e9 e o que n\u00e3o \u00e9 a teoria do dom\u00ednio do fato sobre a distin\u00e7\u00e3o entre o autor e part\u00edcipe no direito penal, Revista dos Tribunais, vol. 933, p. 61 e ss., julho/2013"], ["7c27afa8eee4884dfaddc56b448279a583511c259263655d255c09702056af29", "BRASIL. Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Roteiro de Auditoria Obras p\u00fablicas. Dispon\u00edvel em: http://portal2.tcu.gov.br/portal/pls/portal/docs/ 1/2513389.PDF.Acesso em: 14 fev 2017"], ["1fcce2481dbb70c421dbab2c26adc570330bf2f59c52126695e4183104bfad78", "Pontes de Miranda, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1946, 1953, IV/126"], ["bb44b0b495cd1892ce659c6fba07619e42747e7b47d5972b47526583072bff97", "SOUZA, S\u00e9rgio Ricardo. Manual da prova penal constitucional, 2. ed., Curitiba: Juru\u00e1, 2014. p. 78"], ["9f25c31dc80d8708907d01e4502d445e0faa64ccd0fed81846528d28ecd47776", "BRETAS MARZAG\u00c3O (\u201cDen\u00fancias Gen\u00e9ricas em Crime de Sonega\u00e7\u00e3o Fiscal\u201d, \u201cin\u201d Justi\u00e7a e Democracia, vol. 1/207-211, 210-211, 1996, RT"], ["39b95aff240af3f7be8337ae9a7ae98f667a84d40a90f1a0ddf8fb6d892a0169", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 679, item n. 48, 5\u00aa ed., 2006, RT"], ["bdaef8a9f3483e602cd1294c8a2c26a9e2b0fb151f011edc47c78f2bf012d051", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 906/907, 16\u00aa ed., 2017, Forense"], ["d27ee12675534cf836f0ac04ac2831e492e6747d3fde758caa6bf5c1cb26bac5", "GUSTAVO HENRIQUE BADAR\u00d3 (\u201cProcesso Penal\u201d, p. 540/543, 4\u00aa ed., 2016, Revista dos Tribunais"], ["2192c2dbf4684f3edcfeb5694d730275f8e1205a51da895ca01c4db734552a91", "MARSHALL, Georffrey. What is binding in a precedent. In: MACCORMICK, Neil; SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study. London: Dartmouth, 1997, p. 503-504, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["75f31ff4e3db35f232f9c928dc8894bb52aaefc334dba6b358f27985a5d123fb", "SCHLAICH. Das Bundesverfassungsgericht , op. cit., p. 109"], ["4cb744c8ba7eb6fb779c9e53ea60668ac7089dce83f5c3811677e8ee7ac21cb0", "J\u00daNIOR, Aury Lopes. Direito ao Processo Penal no Prazo Razo\u00e1vel. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2006, p. 5"], ["e7d984e3723a546e195b56b050229d7701626f9a6f22c8f9dcdb1f9a47137d73", "MAXIMILIANO, Carlos. Hermen\u00eautica e aplica\u00e7\u00e3o do Direito, 8. ed., Rio de Janeiro: Forense, p. 250"], ["e1e9154115277ce0d303c632d11010bee1cbf5eb7854cae29d6f1a9f5dd9da15", "DIAS NETO, Theodomiro. O direito ao sil\u00eancio: tratamento nos direitos alem\u00e3o e norte-americano. Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais. v. 5, n. 19, p. 186. S\u00e3o Paulo: 1997"], ["f6b2c16a4103986fbbbfbb14a327e5e149dba43b3c8046edc7cd5ddc0992ebf6", "HUGO LAFAYETTE BLACK"], ["4ab8039ee6c232d6eb3991dd0c4626aa748d68392e3a24cc32ce2ce7252e117f", "SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study. London: Dartmouth, 1997, p. 503-504, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["0c799f127dcf1fb54284b67876a354b5738f5dcc0719ae9e7fab768dd0011b4c", "DELMANTO, Celso. C\u00f3digo Penal Comentado. 7\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Renovar, 2007, p. 837"], ["eec07ee60f02032f69b4b7ba72703f986c735967af78e15c92c1b3d083eb73c2", "MACHADO, J\u00f4natas. Liberdade Religiosa numa comunidade constitucional inclusiva; dos direitos da verdade aos direitos dos cidad\u00e3os. In: Boletim da Faculdade de Direito da Universidade de Coimbra , 1996, p. 176"], ["839f3092fabb7142ebc955af302ee826a1a92dd7c85b8ba93a1ed6aa797a21b5", "MARSHALL, Georffrey. What is binding in a precedent. In: MACCORMICK, Neil"], ["89bb290eb04fce1f95972334a151ceacf63240ea7319705e1746894b5c257ede", "ZAGREBELSKY, Gustavo. La Giustizia Costituzionale. 2\u00aa ed. Bologna: Il Mulino, 1988, p. 298"], ["616de63dc41e9b57b73e0d52fb3859776a22829f55d8ceac980d86752f0e4cc9", "Stuart Mill"], ["769cc7f3acd930ca9818c174db3d44252da385d7baafa1da142c4b2c48f5b6bd", "ROXIN, Claus. Estudos de direito penal \u2013 2. ed \u2013 trad. Lu\u00eds Greco. Rio de Janeiro: Renovar. 2008, p. 39"], ["3260a468e6ab3df2f0516f6ce9326c666d235c7ff283b881d671ae116762d021", "O Minist\u00e9rio P\u00fablico no Processo Civil e Penal\u201d \u2013 Rio de Janeiro \u2013 Forense, 5\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 1995, p\u00e1gina 212"], ["f7fe40b5b42d6946cea801900ca7e25cda44e840a771eedbb7225b78a89bf679", "Oliver Wendell Holmes"], ["9c5eb9e52036762712ac56b2ad35d711aa3595f802045b57c517b06f2ba56488", "Bem de fam\u00edlia e o patrim\u00f4nio m\u00ednimo in Tratado de Direito das Fam\u00edlias \u2013 Rodrigo da Cunha Pereira (organizador) \u2013 Belo Horizonte: IBDFAM, 2015, p. 682"], ["0e37ce1af7008e4a8ba99bce2605e5b5b6ac6f452554d0c774c6dba8a3c82c8a", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli. Curso de processo penal. 7. ed. Belo Horizonte: Del \n\nRey, 2007. p. 217."], ["ef3afacb6358caad6dbdd8c8cd70737667aa60b01477ad378e6337ca7e31e6cf", "Jorge Miranda"], ["623195fe5644cec1934aaecf45243189dbc724d4028964980b75f869aad553ee", "Pontes de Miranda (Tratado de Direito Privado, torno 12, pg. 445)"], ["8d518c69e502f9595248963d08b6ab379e71f79a8c77c5705fd6c0a089e7d151", "Robert Alexy"], ["634fd3753ba8c14f92fd674be03230756eeeef8817d2a2cdc20aa5401b2aae37", "SYLVIA HELENA DE FIGUEIREDO STEINER, \"A Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos e Sua Integra\u00e7\u00e3o ao Processo Penal Brasileiro\", p. 125, item n. 4.4.7, 2000, RT"], ["ad9aeba761268f99f0582fbe99c653f809cdaf4c142907869624275cd938e9e5", "F\u00e1bio Carvalho Leite. Direitos Fundamentais no Supremo Tribunal Federal: Balan\u00e7o e Cr\u00edtica. Rio de Janeiro: Lumen Iuris, 2011. p. 458"], ["8c44bb99ea90494b4e06595ff3d9e13d2167dc22dd7abf3f9fdb8a49af2f917e", "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, \"Direito Penal - Coment\u00e1rios \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos/Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica\", vol. 4/106, em co-autoria com VAL\u00c9RIO DE OLIVEIRA MAZZUOLI, 2008"], ["74ab9a58d63648a870744f3036aab4780b0668c1733e0e04f29ac33302f703ea", "SUIAMA, Sergio Gardenghi. Limites ao exerc\u00edcio da liberdade religiosa nos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa. Dispon\u00edvel em: http://www2.prsp.mpf.gov.br/prdc/area-de-atuacao/dcomuntv/Artigo%20-%20Limites%20ao%20Exercicio%20da%20LIberdade%20Religiosa%20nos%20Mei.pdf. Acesso em 18/9/2017"]]], [[["9a73f8bfd81a6e6496799da149aea5b6ccc592543e3d1574963bc23bd1975672", "MARCELLUS POLASTRI LIMA, \u201cCurso de Processo Penal\u201d, p. 1.046/1.064, item n. 3, 8\u00aa ed., 2014, Gazeta Jur\u00eddica"], ["586aa4d6e4b5b1b68444a74be588605e7df6e2033fdb67965a9e05e09e2aba65", "JO\u00c3O MENDES DE ALMEIDA J\u00daNIOR, \u201cO Processo Criminal Brasileiro\u201d, vol. II/183, item n. 305, 4\u00aa ed., 1959, Freitas Bastos"], ["d9b24797c2b1d3357ac336385906d87007940aed6364ea7fb38ccc5992c50363", "GRECO, Lu\u00eds; e LEITE, Alaor, O que \u00e9 e o que n\u00e3o \u00e9 a teoria do dom\u00ednio do fato sobre a distin\u00e7\u00e3o entre o autor e part\u00edcipe no direito penal, Revista dos Tribunais, vol. 933, p. 61 e ss., julho/2013"], ["7c27afa8eee4884dfaddc56b448279a583511c259263655d255c09702056af29", "BRASIL. Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Roteiro de Auditoria Obras p\u00fablicas. Dispon\u00edvel em: http://portal2.tcu.gov.br/portal/pls/portal/docs/ 1/2513389.PDF.Acesso em: 14 fev 2017"], ["1fcce2481dbb70c421dbab2c26adc570330bf2f59c52126695e4183104bfad78", "Pontes de Miranda, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1946, 1953, IV/126"], ["bb44b0b495cd1892ce659c6fba07619e42747e7b47d5972b47526583072bff97", "SOUZA, S\u00e9rgio Ricardo. Manual da prova penal constitucional, 2. ed., Curitiba: Juru\u00e1, 2014. p. 78"], ["9f25c31dc80d8708907d01e4502d445e0faa64ccd0fed81846528d28ecd47776", "BRETAS MARZAG\u00c3O (\u201cDen\u00fancias Gen\u00e9ricas em Crime de Sonega\u00e7\u00e3o Fiscal\u201d, \u201cin\u201d Justi\u00e7a e Democracia, vol. 1/207-211, 210-211, 1996, RT"], ["39b95aff240af3f7be8337ae9a7ae98f667a84d40a90f1a0ddf8fb6d892a0169", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 679, item n. 48, 5\u00aa ed., 2006, RT"], ["bdaef8a9f3483e602cd1294c8a2c26a9e2b0fb151f011edc47c78f2bf012d051", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 906/907, 16\u00aa ed., 2017, Forense"], ["d27ee12675534cf836f0ac04ac2831e492e6747d3fde758caa6bf5c1cb26bac5", "GUSTAVO HENRIQUE BADAR\u00d3 (\u201cProcesso Penal\u201d, p. 540/543, 4\u00aa ed., 2016, Revista dos Tribunais"], ["2192c2dbf4684f3edcfeb5694d730275f8e1205a51da895ca01c4db734552a91", "MARSHALL, Georffrey. What is binding in a precedent. In: MACCORMICK, Neil; SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study. London: Dartmouth, 1997, p. 503-504, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["75f31ff4e3db35f232f9c928dc8894bb52aaefc334dba6b358f27985a5d123fb", "SCHLAICH. Das Bundesverfassungsgericht , op. cit., p. 109"], ["4cb744c8ba7eb6fb779c9e53ea60668ac7089dce83f5c3811677e8ee7ac21cb0", "J\u00daNIOR, Aury Lopes. Direito ao Processo Penal no Prazo Razo\u00e1vel. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2006, p. 5"], ["e7d984e3723a546e195b56b050229d7701626f9a6f22c8f9dcdb1f9a47137d73", "MAXIMILIANO, Carlos. Hermen\u00eautica e aplica\u00e7\u00e3o do Direito, 8. ed., Rio de Janeiro: Forense, p. 250"], ["e1e9154115277ce0d303c632d11010bee1cbf5eb7854cae29d6f1a9f5dd9da15", "DIAS NETO, Theodomiro. O direito ao sil\u00eancio: tratamento nos direitos alem\u00e3o e norte-americano. Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais. v. 5, n. 19, p. 186. S\u00e3o Paulo: 1997"], ["f6b2c16a4103986fbbbfbb14a327e5e149dba43b3c8046edc7cd5ddc0992ebf6", "HUGO LAFAYETTE BLACK"], ["4ab8039ee6c232d6eb3991dd0c4626aa748d68392e3a24cc32ce2ce7252e117f", "SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study. London: Dartmouth, 1997, p. 503-504, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["0c799f127dcf1fb54284b67876a354b5738f5dcc0719ae9e7fab768dd0011b4c", "DELMANTO, Celso. C\u00f3digo Penal Comentado. 7\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Renovar, 2007, p. 837"], ["eec07ee60f02032f69b4b7ba72703f986c735967af78e15c92c1b3d083eb73c2", "MACHADO, J\u00f4natas. Liberdade Religiosa numa comunidade constitucional inclusiva; dos direitos da verdade aos direitos dos cidad\u00e3os. In: Boletim da Faculdade de Direito da Universidade de Coimbra , 1996, p. 176"], ["839f3092fabb7142ebc955af302ee826a1a92dd7c85b8ba93a1ed6aa797a21b5", "MARSHALL, Georffrey. What is binding in a precedent. In: MACCORMICK, Neil"], ["89bb290eb04fce1f95972334a151ceacf63240ea7319705e1746894b5c257ede", "ZAGREBELSKY, Gustavo. La Giustizia Costituzionale. 2\u00aa ed. Bologna: Il Mulino, 1988, p. 298"], ["616de63dc41e9b57b73e0d52fb3859776a22829f55d8ceac980d86752f0e4cc9", "Stuart Mill"], ["769cc7f3acd930ca9818c174db3d44252da385d7baafa1da142c4b2c48f5b6bd", "ROXIN, Claus. Estudos de direito penal \u2013 2. ed \u2013 trad. Lu\u00eds Greco. Rio de Janeiro: Renovar. 2008, p. 39"], ["3260a468e6ab3df2f0516f6ce9326c666d235c7ff283b881d671ae116762d021", "O Minist\u00e9rio P\u00fablico no Processo Civil e Penal\u201d \u2013 Rio de Janeiro \u2013 Forense, 5\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 1995, p\u00e1gina 212"], ["f7fe40b5b42d6946cea801900ca7e25cda44e840a771eedbb7225b78a89bf679", "Oliver Wendell Holmes"], ["9c5eb9e52036762712ac56b2ad35d711aa3595f802045b57c517b06f2ba56488", "Bem de fam\u00edlia e o patrim\u00f4nio m\u00ednimo in Tratado de Direito das Fam\u00edlias \u2013 Rodrigo da Cunha Pereira (organizador) \u2013 Belo Horizonte: IBDFAM, 2015, p. 682"], ["0e37ce1af7008e4a8ba99bce2605e5b5b6ac6f452554d0c774c6dba8a3c82c8a", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli. Curso de processo penal. 7. ed. Belo Horizonte: Del \n\nRey, 2007. p. 217."], ["ef3afacb6358caad6dbdd8c8cd70737667aa60b01477ad378e6337ca7e31e6cf", "Jorge Miranda"], ["623195fe5644cec1934aaecf45243189dbc724d4028964980b75f869aad553ee", "Pontes de Miranda (Tratado de Direito Privado, torno 12, pg. 445)"], ["8d518c69e502f9595248963d08b6ab379e71f79a8c77c5705fd6c0a089e7d151", "Robert Alexy"], ["634fd3753ba8c14f92fd674be03230756eeeef8817d2a2cdc20aa5401b2aae37", "SYLVIA HELENA DE FIGUEIREDO STEINER, \"A Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos e Sua Integra\u00e7\u00e3o ao Processo Penal Brasileiro\", p. 125, item n. 4.4.7, 2000, RT"], ["ad9aeba761268f99f0582fbe99c653f809cdaf4c142907869624275cd938e9e5", "F\u00e1bio Carvalho Leite. Direitos Fundamentais no Supremo Tribunal Federal: Balan\u00e7o e Cr\u00edtica. Rio de Janeiro: Lumen Iuris, 2011. p. 458"], ["8c44bb99ea90494b4e06595ff3d9e13d2167dc22dd7abf3f9fdb8a49af2f917e", "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, \"Direito Penal - Coment\u00e1rios \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos/Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica\", vol. 4/106, em co-autoria com VAL\u00c9RIO DE OLIVEIRA MAZZUOLI, 2008"], ["74ab9a58d63648a870744f3036aab4780b0668c1733e0e04f29ac33302f703ea", "SUIAMA, Sergio Gardenghi. Limites ao exerc\u00edcio da liberdade religiosa nos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa. Dispon\u00edvel em: http://www2.prsp.mpf.gov.br/prdc/area-de-atuacao/dcomuntv/Artigo%20-%20Limites%20ao%20Exercicio%20da%20LIberdade%20Religiosa%20nos%20Mei.pdf. Acesso em 18/9/2017"]], [["ea68fa33fdbca86289f5e85721f8ec87ba1134fc7b76ce09fe2db53bc3153781", "DIAS, Jorge de Figueiredo. Direito Processual Penal. Coimbra: Coimbra Editora, 1974, v. 1, p. 322/323"], ["9e857fa9c4ec065d38e9793805cfdf6473684c36e9b27295f2db7d4557ba3f55", "TAVARES, Andr\u00e9 Ramos. O direito fundamental ao discurso religioso: divulga\u00e7\u00e3o da f\u00e9, proselitismo e evangeliza\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em http://www.cjlp.org/direito_fundamental_discurso_religioso.html, acesso em 20.10.2016"], ["a86cbbef7ecb3627872ff7e21df84db1c163bbf088e00bf678866906abe4297d", "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, \"Direito Penal - Coment\u00e1rios \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos!Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica\", vol. 4/106, em co-autoria com VAL\u00c9RIO DE OLIVEIRA MAZZUOLI, 2008, RT"], ["2fb89913bccafe60a789d09f210102107227a8760d525fac0ee5846b6e64d187", "GRINOVER, Ada Pellegrini. Liberdades p\u00fablicas e processo penal, S\u00e3o Paulo, Ed. RT, 1982, p. 251"], ["1f04eff6c5b0950f784085dc8404aa3ecb175779473bc8b557eabed1a4314908", "Jos\u00e9 Celso de Mello Filho, em \"Considera\u00e7\u00f5es sobre as Medidas Provis\u00f3rias\", Revista da Procuradoria Geral do Estado de S\u00e3o Paulo, n\u00ba 33"], ["a9c34591460c8d51f4c21ae90205e4fe522d8793afeb6815ac6e84d72a73bff7", "MACHADO, J\u00f4natas. Liberdade Religiosa numa comunidade constitucional inclusiva. Coimba: Coimbra Editora, 1996. p 222"], ["5abca0e0c3118bb0b174a5de437da14c4cb330d0bfbdbca1fb16d302c4482bc4", "GOMES CANOTILHO, JJ. Moreira, Vital. Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Portuguesa Anotada. Vol. 1. 1ed. Brasileira. S\u00e3o Paulo. 2007. p. 609"], ["05074a53f44b1cfcf69a558e8045eff8a1a27cee0903d69a0b4d155f14bc0f3b", "Machado, Hugo de Brito. Curso de Direito Tribut\u00e1rio. 33 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Malheiros, 2012"], ["ab8bed97953a65af5af190be686a93ea2ff934eda1a1501c960dd04ff93c0b4f", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de processo penal comentado. 10 ed. rev., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2011. p. 556"], ["1ec098af73b859170aeeeba038dc515610c8337fb210ab9f5ba91b28073f7854", "'Responsabilidade Civil e sua interpreta\u00e7\u00e3o jurisprudencial', 2\u00aa ed., ed. Revista dos Tribunais"], ["4dbe5755e089087755cdeb8e6290e2bc22786c6dae80699a9431fc8d07fabecf", "PONTES DE MIRANDA, Francisco. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil \u2013 tomo 1. 2\u00aa ed. Belo Horizonte: Forense: 1979. p. 470"], ["a9230af8872a1068760d637e65629ab5210196a92bc740c73639b16d222fb9b8", "Rodrigo Capez"], ["96be5700ebb823b1115225438845c21f3c7dd4ac321d5460afa15ed21a7d68f2", "Pontes de Miranda"], ["5cf6d7327aaf8a49d88cb2d0d21a2ca3ef3588c229c4119d89114605746400c4", "NEVES, Daniel Amorim Assump\u00e7\u00e3o Neves. Manual de Direito Processual Civil. Editora M\u00e9todo, 7\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, fl. 857"], ["41750905db2f45bd6c627f344735bb5266a81102a6d67e45a74a48a23c685164", "TEPEDINO, Gustavo. Liberdade de informa\u00e7\u00e3o e de express\u00e3o: reflex\u00e3o sobre as biografias n\u00e3o autorizadas. Revista da Faculdade de Direito \u2013 UFPR, Curitiba, vol. 61, n. 2, maio/ago. 2016, p.36"], ["6d9025029a56cc5506f48ec7c0a2cfbd390f79935dc57bf02f870fb002fa09cd", "OLIVEIRA. Eug\u00eanio Pacelli de, curso de processo penal, S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012"], ["ece92d91e6b9835614f2dede208b7532be7568d9367e22d7cec5f55d5b3addfc", "DIAS, Jorge de Figueiredo. Quest\u00f5es fundamentais do direito penal revisitadas. S\u00e3o Paulo: RT, 1999. p. 80."], ["67b493d2869be41e3c2afc07d8a820a4a3d7e0e2360fe9e423e989cedb72baa6", "S\u00e9rgio Abranches"], ["16194e70b4227cea41a45e0937c1e407a47cbecdb99bc150602c95cb86d1ed80", "CARVALHO, Simone Villas Boas de et al. Freq\u00fc\u00eancia de jogo patol\u00f3gico entre farmacodependentes em tratamento. Rev. Sa\u00fade P\u00fablica, S\u00e3o Paulo , v. 39, n. 2, p. 217-222, Apr. 2005"], ["dbb63a827a1dc7743737eca3f77e580e795ed3a6b16213af115342cfb5bf8620", "S\u00e9rgio Henrique Hudson de Abranches"], ["7bfd17775ca33e207e227feae0ae52f652f155ae3be4dad5085567e88a9045fd", "FIGUEIREDO, Mariana Filchtiner. Direito fundamental \u00e0 sa\u00fade. Porto Alegre: do Advogado, 2007, p. 212"], ["25f8bbb5568b1c778d3782d5bb9415d3025022c3954b9a64089827a59f7e5ba8", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, C\u00f3digo de Processo Civil Comentado, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["f86bd70d60b6b4da9b95e270214d131caa90487bd2dcb5ba91777ec7418e85b5", "CELSO DELMANTO, ROBERTO DELMANTO, ROBERTO DELMANTO J\u00daNIOR e F\u00c1BIO M. DE ALMEIDA DELMANTO (\u2018C\u00f3digo Penal Comentado\u2019, p. 288, 5\u00aa ed., 2000, Renovar)"], ["e5212ca25588ae818c51bbca5489f0966219722c286efbfaef2a997c4cbfffa8", "Leandro Paulsen, Direito Tribut\u00e1rio, Livraria do Advogado, 4\u00aa ed., 2002, p. 763"], ["c1dbe3124239baeaf2bea3360c6f6d9190b506fbf0dbad8f03d80e85a344536d", "NERY J\u00daNIOR, Nelson. C\u00f3digo de Processo Civil Comentado. 9. ed., S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2006, p. 798"], ["0cbeaca395b664e061e844630d124bfc194acf23200d7cbce9dad4396c536754", "c\u00f3digo Penal Comentado, Celso Delmanto"], ["986876c6c164c5fc90f2dca7793d37354ee8ba83dffd79bf259fadbe0f37671c", "l Esquematizado\u2019, 8 ed. Ed. M\u00e9todo, SP, 2005), mais precisamente,"], ["17cf00834b009e0f5eecfa89afa7952e69367ebf65247dbe57d4f392fa6b1fec", "FILHO, ANT\u00d4NIO GON\u00c7ALVES. A PALAVRA N\u00c1UFRAGA - ENSAIOS SOBRE CINEMA. S\u00c3O PAULO: COSAC SC NAIFY, 2001. P. 259-60"], ["767d71170c0a737a14c31feeb69adbed30e3452817b3b4893ceb6976148d2362", "C\u00f3digo de Processo Civil Anotado, reimpress\u00e3o, Coimbra Editora, 1984, v.5, p.141"], ["1623f95438842b511cd22763450b014b8958b89f1bf560019154be6c36603391", "Direito Administrativo, 11\u00aa ed., Saraiva, cap. I, n. 2.2, p\u00e1g. 9"], ["4ba1d217e6abb6356622560de97191b667b78e90f827f98defb9b55acc4070f2", "In Revista Forense, v.127/397"], ["332d5bce9d92058cf69018177d1192745747347507ad47dc9a2c01c63e7ae147", "Curso de direito constitucional. 4 ed. Rio de Janeiro: Forense, 2008. p. 203"], ["bd94530ce8eeaa866b4a81a8961c69940da25895af08d50aa2f2bd7e966ab558", "MEIRELLES, Hely Lopes. Direito Administrativo Brasileiro. Malheiros Editores, 33\u00aa edi\u00e7\u00e3o. P\u00e1g. 445/446"], ["b9fcf102080eae50e2ede3e54fd135133c18fced84ab2c83308a82bad572d803", "Ministro CARLOS BRITTO, publicados nos volumes 59/60 e 61 da Revista de Direito P\u00fablico"]]], [[["ea68fa33fdbca86289f5e85721f8ec87ba1134fc7b76ce09fe2db53bc3153781", "DIAS, Jorge de Figueiredo. Direito Processual Penal. Coimbra: Coimbra Editora, 1974, v. 1, p. 322/323"], ["9e857fa9c4ec065d38e9793805cfdf6473684c36e9b27295f2db7d4557ba3f55", "TAVARES, Andr\u00e9 Ramos. O direito fundamental ao discurso religioso: divulga\u00e7\u00e3o da f\u00e9, proselitismo e evangeliza\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em http://www.cjlp.org/direito_fundamental_discurso_religioso.html, acesso em 20.10.2016"], ["a86cbbef7ecb3627872ff7e21df84db1c163bbf088e00bf678866906abe4297d", "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, \"Direito Penal - Coment\u00e1rios \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos!Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica\", vol. 4/106, em co-autoria com VAL\u00c9RIO DE OLIVEIRA MAZZUOLI, 2008, RT"], ["2fb89913bccafe60a789d09f210102107227a8760d525fac0ee5846b6e64d187", "GRINOVER, Ada Pellegrini. Liberdades p\u00fablicas e processo penal, S\u00e3o Paulo, Ed. RT, 1982, p. 251"], ["1f04eff6c5b0950f784085dc8404aa3ecb175779473bc8b557eabed1a4314908", "Jos\u00e9 Celso de Mello Filho, em \"Considera\u00e7\u00f5es sobre as Medidas Provis\u00f3rias\", Revista da Procuradoria Geral do Estado de S\u00e3o Paulo, n\u00ba 33"], ["a9c34591460c8d51f4c21ae90205e4fe522d8793afeb6815ac6e84d72a73bff7", "MACHADO, J\u00f4natas. Liberdade Religiosa numa comunidade constitucional inclusiva. Coimba: Coimbra Editora, 1996. p 222"], ["5abca0e0c3118bb0b174a5de437da14c4cb330d0bfbdbca1fb16d302c4482bc4", "GOMES CANOTILHO, JJ. Moreira, Vital. Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Portuguesa Anotada. Vol. 1. 1ed. Brasileira. S\u00e3o Paulo. 2007. p. 609"], ["05074a53f44b1cfcf69a558e8045eff8a1a27cee0903d69a0b4d155f14bc0f3b", "Machado, Hugo de Brito. Curso de Direito Tribut\u00e1rio. 33 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Malheiros, 2012"], ["ab8bed97953a65af5af190be686a93ea2ff934eda1a1501c960dd04ff93c0b4f", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de processo penal comentado. 10 ed. rev., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2011. p. 556"], ["1ec098af73b859170aeeeba038dc515610c8337fb210ab9f5ba91b28073f7854", "'Responsabilidade Civil e sua interpreta\u00e7\u00e3o jurisprudencial', 2\u00aa ed., ed. Revista dos Tribunais"], ["4dbe5755e089087755cdeb8e6290e2bc22786c6dae80699a9431fc8d07fabecf", "PONTES DE MIRANDA, Francisco. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil \u2013 tomo 1. 2\u00aa ed. Belo Horizonte: Forense: 1979. p. 470"], ["a9230af8872a1068760d637e65629ab5210196a92bc740c73639b16d222fb9b8", "Rodrigo Capez"], ["96be5700ebb823b1115225438845c21f3c7dd4ac321d5460afa15ed21a7d68f2", "Pontes de Miranda"], ["5cf6d7327aaf8a49d88cb2d0d21a2ca3ef3588c229c4119d89114605746400c4", "NEVES, Daniel Amorim Assump\u00e7\u00e3o Neves. Manual de Direito Processual Civil. Editora M\u00e9todo, 7\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, fl. 857"], ["41750905db2f45bd6c627f344735bb5266a81102a6d67e45a74a48a23c685164", "TEPEDINO, Gustavo. Liberdade de informa\u00e7\u00e3o e de express\u00e3o: reflex\u00e3o sobre as biografias n\u00e3o autorizadas. Revista da Faculdade de Direito \u2013 UFPR, Curitiba, vol. 61, n. 2, maio/ago. 2016, p.36"], ["6d9025029a56cc5506f48ec7c0a2cfbd390f79935dc57bf02f870fb002fa09cd", "OLIVEIRA. Eug\u00eanio Pacelli de, curso de processo penal, S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012"], ["ece92d91e6b9835614f2dede208b7532be7568d9367e22d7cec5f55d5b3addfc", "DIAS, Jorge de Figueiredo. Quest\u00f5es fundamentais do direito penal revisitadas. S\u00e3o Paulo: RT, 1999. p. 80."], ["67b493d2869be41e3c2afc07d8a820a4a3d7e0e2360fe9e423e989cedb72baa6", "S\u00e9rgio Abranches"], ["16194e70b4227cea41a45e0937c1e407a47cbecdb99bc150602c95cb86d1ed80", "CARVALHO, Simone Villas Boas de et al. Freq\u00fc\u00eancia de jogo patol\u00f3gico entre farmacodependentes em tratamento. Rev. Sa\u00fade P\u00fablica, S\u00e3o Paulo , v. 39, n. 2, p. 217-222, Apr. 2005"], ["dbb63a827a1dc7743737eca3f77e580e795ed3a6b16213af115342cfb5bf8620", "S\u00e9rgio Henrique Hudson de Abranches"], ["7bfd17775ca33e207e227feae0ae52f652f155ae3be4dad5085567e88a9045fd", "FIGUEIREDO, Mariana Filchtiner. Direito fundamental \u00e0 sa\u00fade. Porto Alegre: do Advogado, 2007, p. 212"], ["25f8bbb5568b1c778d3782d5bb9415d3025022c3954b9a64089827a59f7e5ba8", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, C\u00f3digo de Processo Civil Comentado, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["f86bd70d60b6b4da9b95e270214d131caa90487bd2dcb5ba91777ec7418e85b5", "CELSO DELMANTO, ROBERTO DELMANTO, ROBERTO DELMANTO J\u00daNIOR e F\u00c1BIO M. DE ALMEIDA DELMANTO (\u2018C\u00f3digo Penal Comentado\u2019, p. 288, 5\u00aa ed., 2000, Renovar)"], ["e5212ca25588ae818c51bbca5489f0966219722c286efbfaef2a997c4cbfffa8", "Leandro Paulsen, Direito Tribut\u00e1rio, Livraria do Advogado, 4\u00aa ed., 2002, p. 763"], ["c1dbe3124239baeaf2bea3360c6f6d9190b506fbf0dbad8f03d80e85a344536d", "NERY J\u00daNIOR, Nelson. C\u00f3digo de Processo Civil Comentado. 9. ed., S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2006, p. 798"], ["0cbeaca395b664e061e844630d124bfc194acf23200d7cbce9dad4396c536754", "c\u00f3digo Penal Comentado, Celso Delmanto"], ["986876c6c164c5fc90f2dca7793d37354ee8ba83dffd79bf259fadbe0f37671c", "l Esquematizado\u2019, 8 ed. Ed. M\u00e9todo, SP, 2005), mais precisamente,"], ["17cf00834b009e0f5eecfa89afa7952e69367ebf65247dbe57d4f392fa6b1fec", "FILHO, ANT\u00d4NIO GON\u00c7ALVES. A PALAVRA N\u00c1UFRAGA - ENSAIOS SOBRE CINEMA. S\u00c3O PAULO: COSAC SC NAIFY, 2001. P. 259-60"], ["767d71170c0a737a14c31feeb69adbed30e3452817b3b4893ceb6976148d2362", "C\u00f3digo de Processo Civil Anotado, reimpress\u00e3o, Coimbra Editora, 1984, v.5, p.141"], ["1623f95438842b511cd22763450b014b8958b89f1bf560019154be6c36603391", "Direito Administrativo, 11\u00aa ed., Saraiva, cap. I, n. 2.2, p\u00e1g. 9"], ["4ba1d217e6abb6356622560de97191b667b78e90f827f98defb9b55acc4070f2", "In Revista Forense, v.127/397"], ["332d5bce9d92058cf69018177d1192745747347507ad47dc9a2c01c63e7ae147", "Curso de direito constitucional. 4 ed. Rio de Janeiro: Forense, 2008. p. 203"], ["bd94530ce8eeaa866b4a81a8961c69940da25895af08d50aa2f2bd7e966ab558", "MEIRELLES, Hely Lopes. Direito Administrativo Brasileiro. Malheiros Editores, 33\u00aa edi\u00e7\u00e3o. P\u00e1g. 445/446"], ["b9fcf102080eae50e2ede3e54fd135133c18fced84ab2c83308a82bad572d803", "Ministro CARLOS BRITTO, publicados nos volumes 59/60 e 61 da Revista de Direito P\u00fablico"]], [["4b53bf32920e0a5e26b56e3c2af5db7d2ff06c8f4683aed826002fec96e91546", "MARCELO CAETANO (\u201cDireito Constitucional\u201d, vol. II/417, item n. 140, 1978, Forense)"], ["b0ae274ff73e29b72cf404f240b489c5a17185fad5a0b8ecaa16c053406cb568", "VAZ, Manuel Afonso. Lei e reserva de lei: a causa da lei na constitui\u00e7\u00e3o portuguesa de 1976. Porto, 1992, p. 37 et seq"], ["33783d2b17cc9fea6ca932aed873def6466559edefb3bc122a33e2c6ec371561", "OSWALDO LUIZ PALU, \u201cControle de Constitucionalidade\u201d, p. 122/123 e 276/277, itens ns. 6.7.3 e 9.14.4, 2\u00aa ed., 2001, RT, v.g."], ["2c82432219cfc6713d55028b1b72fa10196bbdf754402ffc862efe4c4c04000d", "MANOEL GON\u00c7ALVES FERREIRA FILHO, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988\u201d, vol. 2/209, 1992, Saraiva"], ["1f3dba4569627f52a31e9acd81aa83478be9e9aca4c5864cd7376de61f22f4c1", "MATOS PEIXOTO, \u201cLimite Temporal da Lei\u201d, \u201cin\u201d Revista dos Tribunais, vol.~173/459, 468"], ["1248b5222d9cdd3d0e6b588fbe6f0f31db7bbf57ba26fea12304d2ade69bf96a", "GRECO FILHO, Vicente. Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica: Considera\u00e7\u00f5es sobre a Lei 9.296 de 24 de julho de 1996 \u2013 S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1996, pp. 20/21"], ["a52e7468b5d56a983c44332d67d6a0ebf6215ca72a2f78b968b697b11f847ef8", "NORBERTO BOBBIO, em li\u00e7\u00e3o magistral sobre o tema (\u2018O Futuro da Democracia\u2019, 1986, Paz e Terra)"], ["7f7e1663c3662fc63cc954b503a52bc92424e873d9e7d6d53fc4a66d8ab2eb42", "HELY LOPES MEIRELLES, D\u00c9LCIO BALESTERO ALEIXO e JOS\u00c9 EMMANUEL BURLE FILHO, Direito Administrativo Brasileiro , p. 108/109 e 767/768, 39\u00aa ed., 2013, Malheiros, v.g."], ["75e002a292ddbd407535e07170ab720f45755dbf25cf0470d2549377be3a1e0c", "CELSO RIBEIRO BASTOS, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil , vol. 2/280-285, 2004, 3\u00aa ed., Saraiva"], ["c9c295f7023aab532e603cd4759536c42b0375fc53d629690025ecf240b847b2", "Nucci"], ["d9eb472fd5323a6534025f066feab8968bf0d3c523b75501d2d24e2bad975bea", "BARROS, Alice Monteiro de. Curso de Direito do Trabalho. S\u00e3o Paulo: Ltr., 2005, p. 419-420"], ["405af5fd40fe6ac1b8f7801d9f61bbde8fa2864d32b57295cdb0736b9b325062", "In Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1967 com Emenda n\u00ba 1 de 1969, 3\u00aa ed. Forense, Rio de Janeiro, 1987, t. I, p. 302, n. 14"], ["b28218ef3e8ef3fce5f1302e985e1887343ad0deda790e66f8f7d1c4e5a6c776", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u2019, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["c05b77d2fcd8199a0618c56158fb97633161e3fef0781b349d184751b2c47fb1", "PEREIRA, Caio M\u00e1rio da Silva. Institui\u00e7\u00f5es de Direito Civil, 14\u00aa ed., Rio de Janeiro, Forense, 1993, vol. I, p. 479, nota 23"], ["9832ff89f3dae3344ba31315f1fbaa05b8df129c405c02106429a20ff78a108e", "Victor Nunes Leal, \u2018Problemas de Direito P\u00fablico\u2019, p. 424/439, 1960, Forense"], ["f6454a6c77d87226dfcf171fd87f45ff70e442a688f6cff2f972d1938732e938", "JACOB DOLINGER, \u201cA Imunidade Estatal \u00e0 Jurisdi\u00e7\u00e3o Estrangeira\u201d, in \u201cA Nova Constitui\u00e7\u00e3o e o Direito Internacional\u201d, p. 195, 1987, Freitas Bastos"], ["b11b96bd8940869cdf1dbbb9e89ebf763010180b15c5ba90eda406656d68267b", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de. Curso de processo penal. Lumen Juris. 10 ed., 2008. p. 153-154"], ["c351c47573c58bae08a41a88dbf134cff627ef5495dc898ceb44b2b79ce6503f", "GRECO, Rog\u00e9rio, Curso de Direito Penal, Parte Geral, 9\u2022 edi\u00e7\u00e3o, Rio de Janeiro: Editora Impetus, 2007, p. 4011402"], ["854f050395d9e3c637fc939a92dc0e0f27c309b1a778bc50f34527686231608e", "CARVALHO FILHO, Jos\u00e9 dos Santos. Manual de Direito Administrativo. 14. ed. L\u00famen J\u00faris, p. 531/532"], ["a34db3dcbfb5fd08517cf2760c2b7bade51623a47968b37452222e8863663e48", "J. J. GOMES CANOTILHO, \u201cDireito Constitucional e Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 636, item n. 4, 1998, Almedina"], ["35941eb74c1be8094d4b1c52f8d656093b5f63dacc4392061fdfbe536d824ac8", "LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, \u201cO Controle de Constitucionalidade no \n\nDireito Brasileiro\u201d, p. 77/81, itens ns. 3.2 e 3.3, 2004, Saraiva"], ["b130a01ed60fcccc9955fc59f404f87069a7bcde52565e6f8d530ee3d64cda88", "Rui Monteiro de Barros"], ["1956a8e4fcb2aba5294413e0284f95f0fc915c7630966a2f75769a41039c8677", "JESS\u00c9 TORRES PEREIRA J\u00daNIOR, O Direito \u00e0 Defesa na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 , p. 71/73, item n. 17, 1991, Renovar"], ["44c5c5247fe741593d8c723cf39c5ff51e801f0e01fde3dac0d127b2cf648030", "Pestana de Aguiar, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, 2\u00aa ed., v. VI/40, Ed. RT"], ["a5e5d511e7cb1ce3b7ab5160fc4aa3ba60bb09057288bf2270f49d3ade52c630", "CASTRO NUNES"], ["36330864c6221eb70d09049083188b4368a3061f54fd7707b0d8acd891f1f949", "CHIOVENDA, Giuseppe. Institui\u00e7\u00f5es de direito processual civil. Campinas: Bookseller, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2009, tradu\u00e7\u00e3o de Paolo Capitano, p. 718"], ["f95032e78a31e8c56fd8a31cd8391ee082d890981742c5d7af3410bd54a141e4", "Roberto Rosas (in Direito Sumular, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Malheiros)"], ["b1b22c8eec8daccf4d14f84b88cee5b18038412e2308553f9286ea192ebc163d", "CANOTILHO. Direito Constitucional, op. cit., p. 795"], ["3f07e11db5ae55f36345e744d11385a294653d97770edba6e322fd690cc06283", "PONTES DE MIRANDA. Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus, tomo I. Campinas: Bookseller, 1999, atualizado por Vilson Rodrigues Alves, p. 56"], ["d337c55c8d197d8497a4df7df86a7a27b8328dc3f3d337babe8a2f8b00aeb85d", "Roberto Rosas, in Direito Sumular, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Malheiros"], ["2926e9c1c8438f25eea03dcbe15002a4601f7d29d89489a45f2521bf1f06bac1", "CANOTILHO, J.J. Gomes. Direito Constitucional . 5. ed., Coimbra, 1992, p. 799"], ["f8992d0bda8e2e421d800709a8d3d6ff289468bfae478a62c2b5760dff89f732", "ISHIDA, Valter Kenji. Pr\u00e1tica jur\u00eddica de habeas corpus. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2015, p. 3-4"], ["fb1347333a786d1accd2bec591bbbcffc810b52a1a2503d558a326c479e77d34", "PAULO GUSTAVO GONET BRANCO, em obra conjunta escrita com GILMAR FERREIRA MENDES e INOC\u00caNCIO M\u00c1RTIRES COELHO ( Curso de Direito Constitucional , p. 349/350, item n. 12.1, 2010, Saraiva)"], ["41c48657e43e26e2c7a05d7bbadd51242bfa3f88a7e7aada4b14b65e9529b5e0", "A For\u00e7a \n\nNormativa da Constitui\u00e7\u00e3o, Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, 1991, p. 21-22"]]], [[["4b53bf32920e0a5e26b56e3c2af5db7d2ff06c8f4683aed826002fec96e91546", "MARCELO CAETANO (\u201cDireito Constitucional\u201d, vol. II/417, item n. 140, 1978, Forense)"], ["b0ae274ff73e29b72cf404f240b489c5a17185fad5a0b8ecaa16c053406cb568", "VAZ, Manuel Afonso. Lei e reserva de lei: a causa da lei na constitui\u00e7\u00e3o portuguesa de 1976. Porto, 1992, p. 37 et seq"], ["33783d2b17cc9fea6ca932aed873def6466559edefb3bc122a33e2c6ec371561", "OSWALDO LUIZ PALU, \u201cControle de Constitucionalidade\u201d, p. 122/123 e 276/277, itens ns. 6.7.3 e 9.14.4, 2\u00aa ed., 2001, RT, v.g."], ["2c82432219cfc6713d55028b1b72fa10196bbdf754402ffc862efe4c4c04000d", "MANOEL GON\u00c7ALVES FERREIRA FILHO, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988\u201d, vol. 2/209, 1992, Saraiva"], ["1f3dba4569627f52a31e9acd81aa83478be9e9aca4c5864cd7376de61f22f4c1", "MATOS PEIXOTO, \u201cLimite Temporal da Lei\u201d, \u201cin\u201d Revista dos Tribunais, vol.~173/459, 468"], ["1248b5222d9cdd3d0e6b588fbe6f0f31db7bbf57ba26fea12304d2ade69bf96a", "GRECO FILHO, Vicente. Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica: Considera\u00e7\u00f5es sobre a Lei 9.296 de 24 de julho de 1996 \u2013 S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1996, pp. 20/21"], ["a52e7468b5d56a983c44332d67d6a0ebf6215ca72a2f78b968b697b11f847ef8", "NORBERTO BOBBIO, em li\u00e7\u00e3o magistral sobre o tema (\u2018O Futuro da Democracia\u2019, 1986, Paz e Terra)"], ["7f7e1663c3662fc63cc954b503a52bc92424e873d9e7d6d53fc4a66d8ab2eb42", "HELY LOPES MEIRELLES, D\u00c9LCIO BALESTERO ALEIXO e JOS\u00c9 EMMANUEL BURLE FILHO, Direito Administrativo Brasileiro , p. 108/109 e 767/768, 39\u00aa ed., 2013, Malheiros, v.g."], ["75e002a292ddbd407535e07170ab720f45755dbf25cf0470d2549377be3a1e0c", "CELSO RIBEIRO BASTOS, Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil , vol. 2/280-285, 2004, 3\u00aa ed., Saraiva"], ["c9c295f7023aab532e603cd4759536c42b0375fc53d629690025ecf240b847b2", "Nucci"], ["d9eb472fd5323a6534025f066feab8968bf0d3c523b75501d2d24e2bad975bea", "BARROS, Alice Monteiro de. Curso de Direito do Trabalho. S\u00e3o Paulo: Ltr., 2005, p. 419-420"], ["405af5fd40fe6ac1b8f7801d9f61bbde8fa2864d32b57295cdb0736b9b325062", "In Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1967 com Emenda n\u00ba 1 de 1969, 3\u00aa ed. Forense, Rio de Janeiro, 1987, t. I, p. 302, n. 14"], ["b28218ef3e8ef3fce5f1302e985e1887343ad0deda790e66f8f7d1c4e5a6c776", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u2019, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["c05b77d2fcd8199a0618c56158fb97633161e3fef0781b349d184751b2c47fb1", "PEREIRA, Caio M\u00e1rio da Silva. Institui\u00e7\u00f5es de Direito Civil, 14\u00aa ed., Rio de Janeiro, Forense, 1993, vol. I, p. 479, nota 23"], ["9832ff89f3dae3344ba31315f1fbaa05b8df129c405c02106429a20ff78a108e", "Victor Nunes Leal, \u2018Problemas de Direito P\u00fablico\u2019, p. 424/439, 1960, Forense"], ["f6454a6c77d87226dfcf171fd87f45ff70e442a688f6cff2f972d1938732e938", "JACOB DOLINGER, \u201cA Imunidade Estatal \u00e0 Jurisdi\u00e7\u00e3o Estrangeira\u201d, in \u201cA Nova Constitui\u00e7\u00e3o e o Direito Internacional\u201d, p. 195, 1987, Freitas Bastos"], ["b11b96bd8940869cdf1dbbb9e89ebf763010180b15c5ba90eda406656d68267b", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de. Curso de processo penal. Lumen Juris. 10 ed., 2008. p. 153-154"], ["c351c47573c58bae08a41a88dbf134cff627ef5495dc898ceb44b2b79ce6503f", "GRECO, Rog\u00e9rio, Curso de Direito Penal, Parte Geral, 9\u2022 edi\u00e7\u00e3o, Rio de Janeiro: Editora Impetus, 2007, p. 4011402"], ["854f050395d9e3c637fc939a92dc0e0f27c309b1a778bc50f34527686231608e", "CARVALHO FILHO, Jos\u00e9 dos Santos. Manual de Direito Administrativo. 14. ed. L\u00famen J\u00faris, p. 531/532"], ["a34db3dcbfb5fd08517cf2760c2b7bade51623a47968b37452222e8863663e48", "J. J. GOMES CANOTILHO, \u201cDireito Constitucional e Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 636, item n. 4, 1998, Almedina"], ["35941eb74c1be8094d4b1c52f8d656093b5f63dacc4392061fdfbe536d824ac8", "LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, \u201cO Controle de Constitucionalidade no \n\nDireito Brasileiro\u201d, p. 77/81, itens ns. 3.2 e 3.3, 2004, Saraiva"], ["b130a01ed60fcccc9955fc59f404f87069a7bcde52565e6f8d530ee3d64cda88", "Rui Monteiro de Barros"], ["1956a8e4fcb2aba5294413e0284f95f0fc915c7630966a2f75769a41039c8677", "JESS\u00c9 TORRES PEREIRA J\u00daNIOR, O Direito \u00e0 Defesa na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 , p. 71/73, item n. 17, 1991, Renovar"], ["44c5c5247fe741593d8c723cf39c5ff51e801f0e01fde3dac0d127b2cf648030", "Pestana de Aguiar, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, 2\u00aa ed., v. VI/40, Ed. RT"], ["a5e5d511e7cb1ce3b7ab5160fc4aa3ba60bb09057288bf2270f49d3ade52c630", "CASTRO NUNES"], ["36330864c6221eb70d09049083188b4368a3061f54fd7707b0d8acd891f1f949", "CHIOVENDA, Giuseppe. Institui\u00e7\u00f5es de direito processual civil. Campinas: Bookseller, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2009, tradu\u00e7\u00e3o de Paolo Capitano, p. 718"], ["f95032e78a31e8c56fd8a31cd8391ee082d890981742c5d7af3410bd54a141e4", "Roberto Rosas (in Direito Sumular, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Malheiros)"], ["b1b22c8eec8daccf4d14f84b88cee5b18038412e2308553f9286ea192ebc163d", "CANOTILHO. Direito Constitucional, op. cit., p. 795"], ["3f07e11db5ae55f36345e744d11385a294653d97770edba6e322fd690cc06283", "PONTES DE MIRANDA. Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus, tomo I. Campinas: Bookseller, 1999, atualizado por Vilson Rodrigues Alves, p. 56"], ["d337c55c8d197d8497a4df7df86a7a27b8328dc3f3d337babe8a2f8b00aeb85d", "Roberto Rosas, in Direito Sumular, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Malheiros"], ["2926e9c1c8438f25eea03dcbe15002a4601f7d29d89489a45f2521bf1f06bac1", "CANOTILHO, J.J. Gomes. Direito Constitucional . 5. ed., Coimbra, 1992, p. 799"], ["f8992d0bda8e2e421d800709a8d3d6ff289468bfae478a62c2b5760dff89f732", "ISHIDA, Valter Kenji. Pr\u00e1tica jur\u00eddica de habeas corpus. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2015, p. 3-4"], ["fb1347333a786d1accd2bec591bbbcffc810b52a1a2503d558a326c479e77d34", "PAULO GUSTAVO GONET BRANCO, em obra conjunta escrita com GILMAR FERREIRA MENDES e INOC\u00caNCIO M\u00c1RTIRES COELHO ( Curso de Direito Constitucional , p. 349/350, item n. 12.1, 2010, Saraiva)"], ["41c48657e43e26e2c7a05d7bbadd51242bfa3f88a7e7aada4b14b65e9529b5e0", "A For\u00e7a \n\nNormativa da Constitui\u00e7\u00e3o, Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, 1991, p. 21-22"]], [["1dd993d5c832d747d28c25444448121572c3877dc3cd0bff8871d3d5d4df2ce9", "MARIA SYLVIA ZANELLA DI PIETRO, Direito Administrativo , p. 686/688, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["5cb80b6f3148792481ec3cea76b13ce59d73788df6cea437452ee1be2acc6260", "FILHO, Jos\u00e9 dos Santos Carvalho, Manual de \n\nDireito Administrativo, 30.ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2016, p.1079-1080"], ["155e52f13eb2a0045bd982f73ec51cdf1a9eea6c94b1ea95e96e65665e52ff4a", "EDGARD SILVEIRA BUENO FILHO, O Direito \u00e0 Defesa na Constitui\u00e7\u00e3o , p. 47/49, 1994, Saraiva"], ["9f3b8dc170e422cae70ea6468d8a926d105a3a13842fb8a54456a95143e95cc9", "FERREIRA FILHO, Manoel Gon\u00e7alves. Do processo legislativo. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2012, p. 228"], ["d57f7a50b4232d60d03fa33cb584fab7af63244a6cd03291359b859ae491a521", "GRINOVER, Ada Pellegrini. A instru\u00e7\u00e3o processual penal em Ibero-Am\u00e9rica. Trabalho apresentado ao \u201cCongresso Internacional de Culturas e Sistemas Jur\u00eddicos Comparados\u201d, M\u00e9xico, 2002. Dispon\u00edvel na Internet: http://www.juridicas.unam.mx/inst/evacad/eventos/2004/0902/mesa4/100s.pdf. Acesso em 31 de junho de 2012. p. 12"], ["995c53320f9f8130603db9e6801e7564558e6ed3e53fd078a9d49122d410a581", "GARC\u00cdA DE ENTERR\u00cdA"], ["ef779761cbdf80f2936e16145652cea34fd8bf8f279d83e1043ab3436142cf21", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. A instrumentalidade do processo. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009. p. 267"], ["8c3260c8888ff6d5d26f9b35db33182a2797a895d3a7ea7716ccfe28e5fb9c92", "Thomas Jefferson"], ["f3f9de43a4b8c9aad83c5478c41334229f439e3223531fd56f6d2b3213595329", "FREITAS, Juarez. A interpreta\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do Direito. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010, p. 276"], ["cc01a946aef7557264897b3470f662303670be23ce889cb98a1a607b14fbe86a", "Ingo Wolfgang Sarlet, Luiz Guilherme Marinoni, Daniel Mitidiero. Curso de Direito Constitucional. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013. p. 476"], ["dffcba44fb4e239a55fd39fe9bda197ec859418c066ee86f6a589cbb3f1c51e4", "GRAU, Eros Roberto. Ensaio e discurso sobre a interpreta\u00e7\u00e3o/aplica\u00e7\u00e3o do Direito. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2002, p. 34"], ["3934f40155bba335000710de7dc521489fe1cc4dfd0be94feb05bafb512165f5", "Uadi Lamm\u00eago Bulos, Curso de Direito Constitucional, 6 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2011, p. 558"], ["6b167d9f49ded5f896d6092726f8474329952438b7d82e4299b188c23cdcd293", "Elementos de direito constitucional na Rep\u00fablica Federal da Alemanha. Tradu\u00e7\u00e3o de Lu\u00eds Afonso Heck. Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris, 1998, p. 94"], ["b1039058c5c54d73fa757e36e11eafe6d679ab9aaa3b7c365df153f9dde7a12f", "Sergio Gardenghi"], ["0639eb386ca36feebbf34a610c59ec8892de937cd75b19f0e08f353bd075a249", "Ministro LU\u00cdS ROBERTO BARROSO (O controle de constitucionalidade no direito brasileiro. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o - 2012, 4\u00aa Tiragem - 2014, p. 208 e 204-205)"], ["43a89e9c1f55d82408d3450704b1ea028776994fae17496eabbfa0e7677ba154", "BOBBIO, Norberto. Elogio da serenidade. S\u00e3o Paulo: Editora Unesp, 2000, p. 109"], ["6e588f915f793dd1ae308d45cb43c42a8eabbe75b8da149ba23106a853ea3eaa", "BOBBIO, Norberto. Elogio da serenidade. S\u00e3o Paulo: Editora Unesp, 2000, p. 108"], ["2d57ead3f8393c49520492f4014b0d752cd9cf8b6571a3780ed720b12eab42b8", "TAVARES, Andr\u00e9 Ramos. O direito fundamental ao discurso religioso: divulga\u00e7\u00e3o da f\u00e9, proselitismo e evangeliza\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em http://www.cjlp.org/direito_fundamental_discurso_religioso.html, acesso em 20.10.2016, grifei"], ["ecbde675ce9357722b885991a07583a0f3102f9004d0cb959c834b611a51f6ce", "Karry K. Woolf"], ["1ac38835775c4804480ed96f50595c7e37fb0ca32c974e8c4aa6b75d4aa8fdf5", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cElementos de Direito Processual Penal\u201d, vol. IV/211, item n. 1.055, Forense"], ["ac0a4aca7c229618e3b97b981e4bb789c8b208a6b5d36582bd3ed055487e1167", "ALFREDO BUZAID, \u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, vol. I/235, item n. 151, 1989, Saraiva"], ["ae8bb3465ba2325fdd14015f0275d4e2d7198f1acd7c6980a94419a27dbc2709", "VIDAL SERRANO NUNES J\u00daNIOR e MARCELO SCIORILLI, \u201cMandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 72, item n. 5, 3\u00aa ed., 2014, \n\nVerbatim"], ["19706eba04bfe3b5af1f25c8a2a05163f76c8b4955420e5d613431043b58ac68", "In Handbook of american Constitutional Law, 2\u00aa ed., West \n\nPublishing Co., St. Paul, Minn., 1897, p. 68"], ["48277b624213cb8b7583d2ad593e047f04830585a34381a38369c135f1982fad", "HUMBERTO THEODORO JUNIOR, \u201cO Mandado de Seguran\u00e7a Segundo a Lei n\u00ba 12.016, de 07 de agosto de 2009\u201d, p. 33/34, item n. 15, 2009, Forense"], ["fa15b6e127353f2010c5031bef91dbde18f2a40f279e3a825e92d1a14d505945", "CARLOS MAXIMILIANO, in Hermen\u00eautica e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito, 6\u00aa ed., Freitas Bastos, 1957, p. 306, n. 300"], ["ff36eddb30078ffe67f328cecb41071b07b342e68e4a420755a64251f6cfc1dc", "HELY LOPES MEIRELLES, ARNOLDO WALD e GILMAR FERREIRA MENDES, \u201cMandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais\u201d, p. 144/145, item n. 20, 35\u00aa ed., 2013, Malheiros"], ["02156a4c5c9d46c3f205d44010e03a851e4ffa02e94180ff9d4e83de344ca565", "In Constitutional Law - Ruling Case Law, Edward \n\nThompson Company, New York, 1915, v. 6, p. 266, n\u00ba 251"], ["69ff133bbf203f398630a55744ecee555a0be7c510c932b2039659af4c8e03bd", "EDUARDO ARRUDA ALVIM, \u201cMandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 371/372, item n. 12.5, 2\u00aa ed., 2010, GZ Editora"], ["e40d75b2e3d77224a268c52ccf338ae50a9126dedfb5275a39eccf4a3966fccb", "In Les Grands Textes Administratifs, Sirey, Paris, 1970, p. \n\n376"], ["c90c9348939a006afd081638b682bb0d8130e187bd5171e4d1b61ca0f44c984e", "IVANI CONTINI BRAMANTE, \u201cA Aparente Derrota da S\u00famula 331/TST e a Responsabilidade do Poder P\u00fablico na Terceiriza\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cin\u201d Repert\u00f3rio de Jurisprud\u00eancia IOB, n\u00ba 24/2011, vol. II/721-767"], ["9090da3e686949916c3cf5fb22ab461d9d5edf7a34d663ae739684876f410230", "Aliomar Baleeiro in Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro, 11\u00aa ed. Rio de Janeiro, Forense: 2000, p. 877"], ["8f5bfac1f6c329e53c764098b44f808915996bdb3500b0fcc0e102b968767017", "ALFREDO BUZAID, \"Do Mandado de Seguran\u00e7a\", vol. I/235, item n. 151, 1989, Saraiva"], ["119a1d1527bd6a4b51231b72c39eed8be1f061a83f1657afe37204f75c9ce8c4", "Humberto Theodoro J\u00fanior, \u2018Curso de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["0ec31bb1129d1ba708df2da99e24a89c1f1454967df4d5e7c2c3fca7c648d606", "Manual de \n\nDireito Processual Civil\u201d, vol. 1/174, item n. 136, 13\u00aa ed., 1990, Saraiva"]]], [[["1dd993d5c832d747d28c25444448121572c3877dc3cd0bff8871d3d5d4df2ce9", "MARIA SYLVIA ZANELLA DI PIETRO, Direito Administrativo , p. 686/688, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["5cb80b6f3148792481ec3cea76b13ce59d73788df6cea437452ee1be2acc6260", "FILHO, Jos\u00e9 dos Santos Carvalho, Manual de \n\nDireito Administrativo, 30.ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2016, p.1079-1080"], ["155e52f13eb2a0045bd982f73ec51cdf1a9eea6c94b1ea95e96e65665e52ff4a", "EDGARD SILVEIRA BUENO FILHO, O Direito \u00e0 Defesa na Constitui\u00e7\u00e3o , p. 47/49, 1994, Saraiva"], ["9f3b8dc170e422cae70ea6468d8a926d105a3a13842fb8a54456a95143e95cc9", "FERREIRA FILHO, Manoel Gon\u00e7alves. Do processo legislativo. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2012, p. 228"], ["d57f7a50b4232d60d03fa33cb584fab7af63244a6cd03291359b859ae491a521", "GRINOVER, Ada Pellegrini. A instru\u00e7\u00e3o processual penal em Ibero-Am\u00e9rica. Trabalho apresentado ao \u201cCongresso Internacional de Culturas e Sistemas Jur\u00eddicos Comparados\u201d, M\u00e9xico, 2002. Dispon\u00edvel na Internet: http://www.juridicas.unam.mx/inst/evacad/eventos/2004/0902/mesa4/100s.pdf. Acesso em 31 de junho de 2012. p. 12"], ["995c53320f9f8130603db9e6801e7564558e6ed3e53fd078a9d49122d410a581", "GARC\u00cdA DE ENTERR\u00cdA"], ["ef779761cbdf80f2936e16145652cea34fd8bf8f279d83e1043ab3436142cf21", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. A instrumentalidade do processo. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009. p. 267"], ["8c3260c8888ff6d5d26f9b35db33182a2797a895d3a7ea7716ccfe28e5fb9c92", "Thomas Jefferson"], ["f3f9de43a4b8c9aad83c5478c41334229f439e3223531fd56f6d2b3213595329", "FREITAS, Juarez. A interpreta\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do Direito. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010, p. 276"], ["cc01a946aef7557264897b3470f662303670be23ce889cb98a1a607b14fbe86a", "Ingo Wolfgang Sarlet, Luiz Guilherme Marinoni, Daniel Mitidiero. Curso de Direito Constitucional. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013. p. 476"], ["dffcba44fb4e239a55fd39fe9bda197ec859418c066ee86f6a589cbb3f1c51e4", "GRAU, Eros Roberto. Ensaio e discurso sobre a interpreta\u00e7\u00e3o/aplica\u00e7\u00e3o do Direito. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2002, p. 34"], ["3934f40155bba335000710de7dc521489fe1cc4dfd0be94feb05bafb512165f5", "Uadi Lamm\u00eago Bulos, Curso de Direito Constitucional, 6 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2011, p. 558"], ["6b167d9f49ded5f896d6092726f8474329952438b7d82e4299b188c23cdcd293", "Elementos de direito constitucional na Rep\u00fablica Federal da Alemanha. Tradu\u00e7\u00e3o de Lu\u00eds Afonso Heck. Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris, 1998, p. 94"], ["b1039058c5c54d73fa757e36e11eafe6d679ab9aaa3b7c365df153f9dde7a12f", "Sergio Gardenghi"], ["0639eb386ca36feebbf34a610c59ec8892de937cd75b19f0e08f353bd075a249", "Ministro LU\u00cdS ROBERTO BARROSO (O controle de constitucionalidade no direito brasileiro. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o - 2012, 4\u00aa Tiragem - 2014, p. 208 e 204-205)"], ["43a89e9c1f55d82408d3450704b1ea028776994fae17496eabbfa0e7677ba154", "BOBBIO, Norberto. Elogio da serenidade. S\u00e3o Paulo: Editora Unesp, 2000, p. 109"], ["6e588f915f793dd1ae308d45cb43c42a8eabbe75b8da149ba23106a853ea3eaa", "BOBBIO, Norberto. Elogio da serenidade. S\u00e3o Paulo: Editora Unesp, 2000, p. 108"], ["2d57ead3f8393c49520492f4014b0d752cd9cf8b6571a3780ed720b12eab42b8", "TAVARES, Andr\u00e9 Ramos. O direito fundamental ao discurso religioso: divulga\u00e7\u00e3o da f\u00e9, proselitismo e evangeliza\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em http://www.cjlp.org/direito_fundamental_discurso_religioso.html, acesso em 20.10.2016, grifei"], ["ecbde675ce9357722b885991a07583a0f3102f9004d0cb959c834b611a51f6ce", "Karry K. Woolf"], ["1ac38835775c4804480ed96f50595c7e37fb0ca32c974e8c4aa6b75d4aa8fdf5", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cElementos de Direito Processual Penal\u201d, vol. IV/211, item n. 1.055, Forense"], ["ac0a4aca7c229618e3b97b981e4bb789c8b208a6b5d36582bd3ed055487e1167", "ALFREDO BUZAID, \u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, vol. I/235, item n. 151, 1989, Saraiva"], ["ae8bb3465ba2325fdd14015f0275d4e2d7198f1acd7c6980a94419a27dbc2709", "VIDAL SERRANO NUNES J\u00daNIOR e MARCELO SCIORILLI, \u201cMandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 72, item n. 5, 3\u00aa ed., 2014, \n\nVerbatim"], ["19706eba04bfe3b5af1f25c8a2a05163f76c8b4955420e5d613431043b58ac68", "In Handbook of american Constitutional Law, 2\u00aa ed., West \n\nPublishing Co., St. Paul, Minn., 1897, p. 68"], ["48277b624213cb8b7583d2ad593e047f04830585a34381a38369c135f1982fad", "HUMBERTO THEODORO JUNIOR, \u201cO Mandado de Seguran\u00e7a Segundo a Lei n\u00ba 12.016, de 07 de agosto de 2009\u201d, p. 33/34, item n. 15, 2009, Forense"], ["fa15b6e127353f2010c5031bef91dbde18f2a40f279e3a825e92d1a14d505945", "CARLOS MAXIMILIANO, in Hermen\u00eautica e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito, 6\u00aa ed., Freitas Bastos, 1957, p. 306, n. 300"], ["ff36eddb30078ffe67f328cecb41071b07b342e68e4a420755a64251f6cfc1dc", "HELY LOPES MEIRELLES, ARNOLDO WALD e GILMAR FERREIRA MENDES, \u201cMandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais\u201d, p. 144/145, item n. 20, 35\u00aa ed., 2013, Malheiros"], ["02156a4c5c9d46c3f205d44010e03a851e4ffa02e94180ff9d4e83de344ca565", "In Constitutional Law - Ruling Case Law, Edward \n\nThompson Company, New York, 1915, v. 6, p. 266, n\u00ba 251"], ["69ff133bbf203f398630a55744ecee555a0be7c510c932b2039659af4c8e03bd", "EDUARDO ARRUDA ALVIM, \u201cMandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 371/372, item n. 12.5, 2\u00aa ed., 2010, GZ Editora"], ["e40d75b2e3d77224a268c52ccf338ae50a9126dedfb5275a39eccf4a3966fccb", "In Les Grands Textes Administratifs, Sirey, Paris, 1970, p. \n\n376"], ["c90c9348939a006afd081638b682bb0d8130e187bd5171e4d1b61ca0f44c984e", "IVANI CONTINI BRAMANTE, \u201cA Aparente Derrota da S\u00famula 331/TST e a Responsabilidade do Poder P\u00fablico na Terceiriza\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cin\u201d Repert\u00f3rio de Jurisprud\u00eancia IOB, n\u00ba 24/2011, vol. II/721-767"], ["9090da3e686949916c3cf5fb22ab461d9d5edf7a34d663ae739684876f410230", "Aliomar Baleeiro in Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro, 11\u00aa ed. Rio de Janeiro, Forense: 2000, p. 877"], ["8f5bfac1f6c329e53c764098b44f808915996bdb3500b0fcc0e102b968767017", "ALFREDO BUZAID, \"Do Mandado de Seguran\u00e7a\", vol. I/235, item n. 151, 1989, Saraiva"], ["119a1d1527bd6a4b51231b72c39eed8be1f061a83f1657afe37204f75c9ce8c4", "Humberto Theodoro J\u00fanior, \u2018Curso de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["0ec31bb1129d1ba708df2da99e24a89c1f1454967df4d5e7c2c3fca7c648d606", "Manual de \n\nDireito Processual Civil\u201d, vol. 1/174, item n. 136, 13\u00aa ed., 1990, Saraiva"]], [["81510eb90e1c91c68c41e382dd0b0338339361162023f4939bc3a24f091d67b0", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["5e273b907f966ad243e538c28a342bb1369daba021e0e250dc0f707e4d1ee491", "MIGUEL REALE (\u201cRevoga\u00e7\u00e3o e Anulamento do Ato Administrativo\u201d, p. 43/44, 2\u00aa ed., 1980"], ["5afababa85fe8a0ff8296de5050d0930185881cd5745f1653e92e8c90de0d738", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["db5fd0e2dcb27f424d97e4987495ea05bf01963b179475f7ec7baa1a2d49fb74", "MOACYR AMARAL SANTOS, RTJ 56/546-548; ALCIDES DE MENDON\u00c7A LIMA, \u201cO Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 80, 1989, Aide"], ["2c06e640728ceb9448fe0568457fce47c902f3ccd3bcbb84761819110911c661", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u2019, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g"], ["13d7c3e26c75c5db570d869799a5a22f7a45ef1d4381a580d3d100fb9bcb53bf", "Jorge de Figueiredo Dias, Direito Penal Parte Geral Quest\u00f5es fundamentais a doutrina geral do crime, Coimbra Editora, p. 985"], ["90d4eeee1b2f56ff3981aeff194182f349421fb830acd290bf77b71033dfbb56", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa \n\nMaria de Andrade Nery, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u2019, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["664dda6271f13a4ee400554de1881125a44b8a2763fa09334cdd32a2fcc2f793", "(Victor Nunes \n\nLeal, \u2018Problemas de Direito P\u00fablico\u2019, p. 424/439, 1960, Forense"], ["d8b5f054478f6badb25b0e7bca880e965b3d06fba9dff4c19e90f53f01159d69", "NUCCI, Guilherme de Souza, C\u00f3digo Penal Comentado. 4\u2022 Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2003. p. 189"], ["b4274899c9f1a92cb1fe3ad27f14891fbc6ffdf7ae9a0a72e521d1ccfad52f73", "Nagib Slaibi Filho \u2013 Reforma da Justi\u00e7a, Ed. Impetus, 2005, p. 89"], ["aa81cb90f36ebef1da786d47465c76f2b537f999aa5a0efe6b2624020a7c6a7c", "UADI LAMM\u00caGO BULOS, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o Federal Anotada\u201d, p. 939/943, 5\u00aa ed., 2003, Saraiva"], ["c165d7b556dc74f28a678d04e013730def6416c115040fea1e0949c2c178d9c4", "cf. RIPERT, Georges; PLANIOL, Marcel Fernand; ROUAST, Andr\u00e9. Trait\u00e9 pratique de droit civil fran\u00e7ais. 2. ed. Paris : LGDJ, 1952. v.2. n.16, p.13"], ["5da124ea8b508413fa5e40db14d33bcb88dc77869c49fba644e40c973f90fda9", "ALEXANDRE DE MORAES, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada\u201d, p. 1.424/1.440, 6\u00aa ed., 2006, Atlas"], ["7934b2ee5782a7678168e7cce7e6585d2cba7f691c683bceb28695594e68b95f", "MENDES, Gilmar Ferreira. Curso de Direito Constitucional. 2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo. Saraiva. 2088. p. 100"], ["9935724dbb2151763b8f7ff9dbc55077db1baa276f10d156654874a4a465d8c9", "Cf. PONTES DE MIRANDA, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Rio de Janeiro, Forense, 3 a. edi\u00e7\u00e3o revista e aumentada"], ["fa52d326b509a854dcd5d87c7d4228419d18b2e24394a5776aa7c2ab2bc2940e", "Direito Penal \u2013 S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1995, 1\u00bav., Parte Geral, 19\u00aa ed., p. 99"], ["2638102589afc44dfd57fe33a892e4dc5482cb90fa336cc7db1390d6b8702d18", "HELY LOPES MEIRELLES, in Op. cit., p. 587."], ["5c31860140035a6566c4b5cdcff9b58df37a8e63dda3d8bfdbe51ddc830ef0a7", "Cezar Bitencourt Rodrigues, Tratado de Direito Penal, vol. 1, 3 ed., S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2003, p. 135"], ["e45a30ca3eca163df402ce4a6babe8c95ba3d50d98c3a5aaf6461b44a3751967", "in RDA 3/78"], ["27b70a0acaebfbd10ef1f6971f2983ae116ce0bdf50b64728161ccf58d8e2beb", "Nassif, Ararnis - O novo j\u00fari brasileiro, Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2009, p. 25"], ["32f4edaa31e0c7a4bce0f5c80c4964d056ee21954e7f4a7df66555672f1469f7", "BONAVIDES, Paulo; MIRANDA, Jorge; AGRA, Walber de Moura; RODRIGUES JUNIOR, Otavio Luiz; BILAC PINTO FILHO, Francisco. Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Rio de Janeiro: Forense, 2009. pp. 737/738"], ["92e423843a016ea59e62411a53ac21c2b5751d2969cbc87d56e30057c2015157", "Pontes"], ["2112baabce5f8b8adc29dab2f423e2b53b1291106b3eece9e8b0784ce439679f", "\u00c1LVARO LUIZ \n\nVALERY MIRRA, \"Um Estudo sobre a Legitima\u00e7\u00e3o para Agir no \n\nDireito Processual Civil - A legitima\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria do autor popular\", in RT 168/34-47, 45-46"], ["e413d194de688c60c6dd29b2d1139d08ebdcb8e98df5a3ed3741cff1cb7126f5", "De Quir\u00f3s, Carlos; Rodr\u00edguez, Walter. Nulidades en el proceso penal. Mendoza: Ediciones Jur\u00eddicas Cuyos, 1982, p. 21"], ["9c369d12f562d7b73d43c0fed0601d5a19a6e474476ef3ac9ea58e0438451662", "PINTO FERREIRA, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira\u201d, vol. 4/476, 1992, Saraiva"], ["fb271227d057f67520e3cad28b1d9b8f9d89a784ebdd7da1946bed7fa42ce098", "Mu\u00f1oz Conde"], ["f66d6a9fca9dd7a3cf2b785acbdd88d81c1ebd0723d8697b099831f57f9275bd", "ARRUDA ALVIM (\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. 1/293, item n. 103, 5\u00aa ed., 1996, RT)"], ["1e8d5bae93ed0b929b1b882e4b856efe6ec43c12d93737d21e7cd7c01ba552f7", "Francisco Mu\u00f1oz Conde"], ["dbee27514a4349d2d69d409207122318c03cea42619107289fc77de1a95530b0", "FERNANDO CAPEZ, \u201cCurso de Processo Penal\u201d, p. 492/493, item n. 20.17.4, 7\u00aa~ed., 2001, Saraiva"], ["8edced049b83f966c2eec7ce2d51ff7b92d28f3b9eeaa10065679d85c970e298", "PINTO FERREIRA"], ["f55e067d9942aa32be94330b98352710de5ccb9bfede8ffb8ca5f79c4dc03e66", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. III/128, item n. 606, 1975, Saraiva"], ["6073bd4ff48e7c80367703d612d679503fae7663c9dece62c6e7b733f3716d25", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de et al. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua jurisprud\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013, p. 48"], ["817c90c3b8eaba764db89764702051560ac375b81760f672e8aca478a3559bf5", "MILTON SANSEVERINO, \u201cFungibilidade dos Recursos\u201d, \u201cin\u201d Revista de Processo, vol. 25/181"], ["854884abedaff2616dc180cc700b11877d1f9e5ca0e478262e58fdd382a83e72", "BITENCOURT, Cezar Roberto. Tratado de direito penal. v 5. 9 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva : 2015, p. 114"]]], [[["81510eb90e1c91c68c41e382dd0b0338339361162023f4939bc3a24f091d67b0", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["5e273b907f966ad243e538c28a342bb1369daba021e0e250dc0f707e4d1ee491", "MIGUEL REALE (\u201cRevoga\u00e7\u00e3o e Anulamento do Ato Administrativo\u201d, p. 43/44, 2\u00aa ed., 1980"], ["5afababa85fe8a0ff8296de5050d0930185881cd5745f1653e92e8c90de0d738", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["db5fd0e2dcb27f424d97e4987495ea05bf01963b179475f7ec7baa1a2d49fb74", "MOACYR AMARAL SANTOS, RTJ 56/546-548; ALCIDES DE MENDON\u00c7A LIMA, \u201cO Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 80, 1989, Aide"], ["2c06e640728ceb9448fe0568457fce47c902f3ccd3bcbb84761819110911c661", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u2019, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g"], ["13d7c3e26c75c5db570d869799a5a22f7a45ef1d4381a580d3d100fb9bcb53bf", "Jorge de Figueiredo Dias, Direito Penal Parte Geral Quest\u00f5es fundamentais a doutrina geral do crime, Coimbra Editora, p. 985"], ["90d4eeee1b2f56ff3981aeff194182f349421fb830acd290bf77b71033dfbb56", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa \n\nMaria de Andrade Nery, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u2019, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["664dda6271f13a4ee400554de1881125a44b8a2763fa09334cdd32a2fcc2f793", "(Victor Nunes \n\nLeal, \u2018Problemas de Direito P\u00fablico\u2019, p. 424/439, 1960, Forense"], ["d8b5f054478f6badb25b0e7bca880e965b3d06fba9dff4c19e90f53f01159d69", "NUCCI, Guilherme de Souza, C\u00f3digo Penal Comentado. 4\u2022 Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2003. p. 189"], ["b4274899c9f1a92cb1fe3ad27f14891fbc6ffdf7ae9a0a72e521d1ccfad52f73", "Nagib Slaibi Filho \u2013 Reforma da Justi\u00e7a, Ed. Impetus, 2005, p. 89"], ["aa81cb90f36ebef1da786d47465c76f2b537f999aa5a0efe6b2624020a7c6a7c", "UADI LAMM\u00caGO BULOS, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o Federal Anotada\u201d, p. 939/943, 5\u00aa ed., 2003, Saraiva"], ["c165d7b556dc74f28a678d04e013730def6416c115040fea1e0949c2c178d9c4", "cf. RIPERT, Georges; PLANIOL, Marcel Fernand; ROUAST, Andr\u00e9. Trait\u00e9 pratique de droit civil fran\u00e7ais. 2. ed. Paris : LGDJ, 1952. v.2. n.16, p.13"], ["5da124ea8b508413fa5e40db14d33bcb88dc77869c49fba644e40c973f90fda9", "ALEXANDRE DE MORAES, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada\u201d, p. 1.424/1.440, 6\u00aa ed., 2006, Atlas"], ["7934b2ee5782a7678168e7cce7e6585d2cba7f691c683bceb28695594e68b95f", "MENDES, Gilmar Ferreira. Curso de Direito Constitucional. 2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo. Saraiva. 2088. p. 100"], ["9935724dbb2151763b8f7ff9dbc55077db1baa276f10d156654874a4a465d8c9", "Cf. PONTES DE MIRANDA, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, Rio de Janeiro, Forense, 3 a. edi\u00e7\u00e3o revista e aumentada"], ["fa52d326b509a854dcd5d87c7d4228419d18b2e24394a5776aa7c2ab2bc2940e", "Direito Penal \u2013 S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1995, 1\u00bav., Parte Geral, 19\u00aa ed., p. 99"], ["2638102589afc44dfd57fe33a892e4dc5482cb90fa336cc7db1390d6b8702d18", "HELY LOPES MEIRELLES, in Op. cit., p. 587."], ["5c31860140035a6566c4b5cdcff9b58df37a8e63dda3d8bfdbe51ddc830ef0a7", "Cezar Bitencourt Rodrigues, Tratado de Direito Penal, vol. 1, 3 ed., S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2003, p. 135"], ["e45a30ca3eca163df402ce4a6babe8c95ba3d50d98c3a5aaf6461b44a3751967", "in RDA 3/78"], ["27b70a0acaebfbd10ef1f6971f2983ae116ce0bdf50b64728161ccf58d8e2beb", "Nassif, Ararnis - O novo j\u00fari brasileiro, Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2009, p. 25"], ["32f4edaa31e0c7a4bce0f5c80c4964d056ee21954e7f4a7df66555672f1469f7", "BONAVIDES, Paulo; MIRANDA, Jorge; AGRA, Walber de Moura; RODRIGUES JUNIOR, Otavio Luiz; BILAC PINTO FILHO, Francisco. Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Rio de Janeiro: Forense, 2009. pp. 737/738"], ["92e423843a016ea59e62411a53ac21c2b5751d2969cbc87d56e30057c2015157", "Pontes"], ["2112baabce5f8b8adc29dab2f423e2b53b1291106b3eece9e8b0784ce439679f", "\u00c1LVARO LUIZ \n\nVALERY MIRRA, \"Um Estudo sobre a Legitima\u00e7\u00e3o para Agir no \n\nDireito Processual Civil - A legitima\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria do autor popular\", in RT 168/34-47, 45-46"], ["e413d194de688c60c6dd29b2d1139d08ebdcb8e98df5a3ed3741cff1cb7126f5", "De Quir\u00f3s, Carlos; Rodr\u00edguez, Walter. Nulidades en el proceso penal. Mendoza: Ediciones Jur\u00eddicas Cuyos, 1982, p. 21"], ["9c369d12f562d7b73d43c0fed0601d5a19a6e474476ef3ac9ea58e0438451662", "PINTO FERREIRA, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira\u201d, vol. 4/476, 1992, Saraiva"], ["fb271227d057f67520e3cad28b1d9b8f9d89a784ebdd7da1946bed7fa42ce098", "Mu\u00f1oz Conde"], ["f66d6a9fca9dd7a3cf2b785acbdd88d81c1ebd0723d8697b099831f57f9275bd", "ARRUDA ALVIM (\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. 1/293, item n. 103, 5\u00aa ed., 1996, RT)"], ["1e8d5bae93ed0b929b1b882e4b856efe6ec43c12d93737d21e7cd7c01ba552f7", "Francisco Mu\u00f1oz Conde"], ["dbee27514a4349d2d69d409207122318c03cea42619107289fc77de1a95530b0", "FERNANDO CAPEZ, \u201cCurso de Processo Penal\u201d, p. 492/493, item n. 20.17.4, 7\u00aa~ed., 2001, Saraiva"], ["8edced049b83f966c2eec7ce2d51ff7b92d28f3b9eeaa10065679d85c970e298", "PINTO FERREIRA"], ["f55e067d9942aa32be94330b98352710de5ccb9bfede8ffb8ca5f79c4dc03e66", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. III/128, item n. 606, 1975, Saraiva"], ["6073bd4ff48e7c80367703d612d679503fae7663c9dece62c6e7b733f3716d25", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de et al. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua jurisprud\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013, p. 48"], ["817c90c3b8eaba764db89764702051560ac375b81760f672e8aca478a3559bf5", "MILTON SANSEVERINO, \u201cFungibilidade dos Recursos\u201d, \u201cin\u201d Revista de Processo, vol. 25/181"], ["854884abedaff2616dc180cc700b11877d1f9e5ca0e478262e58fdd382a83e72", "BITENCOURT, Cezar Roberto. Tratado de direito penal. v 5. 9 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva : 2015, p. 114"]], [["e7e0d6b7ed0fdf65e881d6498b8727008bbb39a871b86e85fc37166499e8be95", "PAULSEN, LEANDRO . Direito Tribut\u00e1rio: Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 luz da doutrina e da jurisprud\u00eancia. 12 ed. Esmafe. 2010. p. 226/227"], ["98585b3f5320c8a95829d1a4a308c2f50682e4173db5bf860c81354ae6984522", "Direito Penal, Forense, p.114"], ["1b10fdca82d5da24c4bbf23f2d5ba54016613261548070e4818aba04b129863a", "Rossi apud Roberto Lyra, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, p. 317"], ["e279e354fac764a62bc15525338a2ee7f1ed804926c9ae57603d171ba8641a24", "NORBERTO BOBBIO, em li\u00e7\u00e3o magistral sobre o tema (\u2018O Futuro da Democracia\u2019, 1986, Paz e Terra"], ["b28fabe8a0fbde0af02d5607d680b1d88394672be1e7bbda6b14a6dc08e5cf8a", "BORGES, Jos\u00e9 Souto Maior, op. cit., p. 185"], ["90ea70bccefb8a42efcae03058b860e10fbe87d078cc0e64bbd562b1a3b8036d", "A investiga\u00e7\u00e3o criminal: atividade exclusiva da autoridade policial. Revista \n\nJur\u00eddica Consulex, Distrito Federal, p.17, 31 ago. 2003"], ["3a42435e772db8cab10e887698b1d0b55b866171b086d06f146fae7a9a33bbb7", "In A Inconstitucionalidade dos Poderes Investigat\u00f3rios do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Artigo \n\nPublicado na Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais, Mai-Jun de 2007, p. 239"], ["c68e7ef7d578fd3262ac86e714a42a4833a1bf898f3f12e03bf8abfe97d463ef", "Processo Penal Constitucional. 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: RT, 2000, p.243"], ["e1d4df0a44fecc60f1092c7719ac6e974e1c0466872cec7007cb127a8d843eb5", "Esgrimando com o Professor S\u00e9rgio Marcos de Moraes Pitombo: os inexistentes poderes investigat\u00f3rios criminais do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Artigo publicado na revista do Advogado n\u00ba 78, Ano XXIV, Setembro de 2004, p. 69/70"], ["6bb5ee6547f65e0e0bc54fe1ba1f2a7c1b6a909abc0f3eeb24b678f6336df484", "O Minist\u00e9rio P\u00fablico e a investiga\u00e7\u00e3o criminal. Artigo publicado na revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais, Jan-Fev de 2004. S\u00e3o Paulo; Revista do Tribunais, 2004, p. 234"], ["82a0b150d96044f4317dc9501fad0a550039e467760fbbd423ba86704f01c0a1", "M\u00dcLLER, Friedrich. M\u00e9todos de Trabalho no Direito Constitucional. Rio de Janeiro: \n\nEditora Renovar, 2005, p. 38"], ["63b3597eafa6e434cde66e796344778f91f9aefbabbf5faaa848b51b4a270b48", "GRINOVER, Ada Pellegrini. A instru\u00e7\u00e3o processual penal em Ibero-Am\u00e9rica. Trabalho apresentado ao \u201cCongresso Internacional de Culturas e Sistemas Jur\u00eddicos Comparados\u201d, M\u00e9xico, 2002"], ["d2ad06d723cf4b15c92a95a68a390ce83f785e4bc42a8812f962a32634aebf09", "ARAUJO, Luiz Alberto David; NUNES JUNIOR, Vidal Serrano. Curso de Direito Constitucional. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, p. 211"], ["c080831e36d772f3e41e041067e2e6c0c21277ddad0c6fb2f76fa20337eba61a", "LENZA, Pedro. Direito Constitucional Esquematizado. 17. ed. rev. e atual. S\u00e3o Paulo: Saraiva \u2013 2013, p. 403/404"], ["dc19624ee11285b4d94fc6e8a3c9f8197a79b74c0d8d90ba5f3b2986699ea427", "CAPEZ, Fernando. Curso de processo penal. 13 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006. p. 460"], ["01c5be08c1febf733d0c39e893afcd8200b632f26a436a4607150b7f1f897c0e", "Teoria de la constituci\u00f3n. Barcelona: Ariel, 1962. p. 362"], ["6bdc6d02b75d2dc85a3418cd4cc7a36869971a3fe35c6b9290578e586a660ec1", "Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1979, p. 13-17, v. I"], ["ff3fc4eb452527150dbbaefc6b18fc896f657630ca30392f03812946e340b04d", "Manual de direito constitucional. 4. Ed. Coimbra: Coimbra Editora, 1990, t. 1, p. 13-14"], ["9c06dc71cc233cb5e8a3551ac1b9fac9dc4bf7bbefc289e0370886911f442a7d", "Pela m\u00e3o de Alice. O social e o pol\u00edtico na p\u00f3s- modernidade. S\u00e3o Paulo: Cortez, 1995. p. 190."], ["a9256760f45023fe4abc78c4ec33476a3045b5f9f844aa878b9c40183469eb4f", "PACELLI, Eug\u00eanio; FISCHER, Douglas. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua Jurisprud\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013, 5. ed. rev. e atual., p. 1.248"], ["7b34914c8fef552f97ca48e8589df19631ba1cad8615da66d24574efb1b6186c", "(CARVALHO, Ant\u00f4nio Carlos Alencar. Manual de Processo administrativo disciplinar e sindic\u00e2ncia: \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia dos Tribunais e da casu\u00edstica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. 4\u00aa ed. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2014. p. 374)"], ["961476f4719d7980c700d5c62f015d0977f66d72960602469f1581d173c74c05", "Ensaio e discurso sobre a interpreta\u00e7\u00e3o/aplica\u00e7\u00e3o do direito. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2005. p. 127-128"], ["39557ff4816367dca64dd1a97920c12ffe2cbad39fe165d88646ac79c366e3fe", "ODETE MEDAUAR (Direito Administrativo Moderno. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2000, p. 458)"], ["aa59c1227373e300ffaefbad47580f9c868face3d7b13443b347df2eb6831152", "BITTENCOUR, Cezar Roberto. Tratado de direito penal. Parte Geral. Vol. 1. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2009. p. 403"], ["8e91423ba28f054a7ce2c873e99a79308307593d4ff61beeb98c1cd9b03a4a01", "CHIMENTI, Ricardo Cunha. Teoria e Pr\u00e1tica dos Juizados Especiais C\u00edveis. Saraiva, p. 247"], ["c0d22dcf801aa1002c7c51217be9849ed275ff78ea640dee37156e2a8a507a5e", "Dotti, Ren\u00e9 Ariel. \u201cCurso de Direito Penal\u201d, parte geral, Editora Forense, Rio de Janeiro, 2005, p\u00e1gina 358"], ["e37381c565c7587918126d03c27366ed40bc7982dc731e9873defde60bbd4f23", "Miguel Reale J\u00fanior, Ricardo Antunes Andreucci, S\u00e9rgio Marcos de Moraes Pitombo (cf. Penas e Medidas de Seguran\u00e7a no Novo C\u00f3digo, Forense, 1985, p. 211)"], ["dc72514f11aa3d2d46a76491584910d4b722289a3d18011d1e067e4c16b175df", "COMANDUCCI, Paolo. Formas de (neo)constitucionalismo: un an\u00e1lisis metate\u00f3rico. Trad. Miguel Carbonell. In: \u201cIsonom\u00eda. Revista de Teor\u00eda y Filosof\u00eda del Derecho\u201d, n\u00ba 16, 2002"], ["d6209a00acc47b72e8dbb91cf403584bfdf7f0419ef9bc39deb7045968cc6edc", "ALOYSIO DE CARVALHO FILHO (Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, vol. IV, 2\u00aa ed., 1979, Forense)"], ["fae7ca3aed2fb2f52abc76042fe379e22f42cc44ba77a161ebc9ddd37b75f56e", "Efetividade do Processo e T\u00e9cnica Processual. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010. p. 130"], ["981859a38065ce257a356e23812f9bfcfa87bfb43c40d783565e76042622c043", "Disserta\u00e7\u00e3o de Mestrado do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Direito Processual da Faculdade de Direito da Universidade de S\u00e3o Paulo, 2015"], ["398e811de25bc8159c08b0f082006da79a62c9549bd023ae28ad720d13f3113b", "DANIEL SARMENTO (\u201cDimens\u00e3o objetiva dos direitos fundamentais: fragmentos de uma teoria\u201d in Arquivos de direitos humanos. Volume 4. Rio de Janeiro: Renovar, 2002, p. 65)"], ["c552a1835e231999292d7794a6740d5eee7818f19523f433aa1495cbc5664d00", "ZANOIDE DE MORAES, Maur\u00edcio. Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia no processo penal brasileiro: an\u00e1lise de sua estrutura normativa para a elabora\u00e7\u00e3o legislativa e para a decis\u00e3o judicial. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2010, p. 398"], ["8c06b189b6df1270215fef915f978539eebd03fc6bc21a6d4d7d42cda2d41b81", "Teoria dos direitos fundamentais. Tradu\u00e7\u00e3o de Virg\u00edlio Afonso da Silva. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2015, p. 488"]]], [[["e7e0d6b7ed0fdf65e881d6498b8727008bbb39a871b86e85fc37166499e8be95", "PAULSEN, LEANDRO . Direito Tribut\u00e1rio: Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 luz da doutrina e da jurisprud\u00eancia. 12 ed. Esmafe. 2010. p. 226/227"], ["98585b3f5320c8a95829d1a4a308c2f50682e4173db5bf860c81354ae6984522", "Direito Penal, Forense, p.114"], ["1b10fdca82d5da24c4bbf23f2d5ba54016613261548070e4818aba04b129863a", "Rossi apud Roberto Lyra, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, p. 317"], ["e279e354fac764a62bc15525338a2ee7f1ed804926c9ae57603d171ba8641a24", "NORBERTO BOBBIO, em li\u00e7\u00e3o magistral sobre o tema (\u2018O Futuro da Democracia\u2019, 1986, Paz e Terra"], ["b28fabe8a0fbde0af02d5607d680b1d88394672be1e7bbda6b14a6dc08e5cf8a", "BORGES, Jos\u00e9 Souto Maior, op. cit., p. 185"], ["90ea70bccefb8a42efcae03058b860e10fbe87d078cc0e64bbd562b1a3b8036d", "A investiga\u00e7\u00e3o criminal: atividade exclusiva da autoridade policial. Revista \n\nJur\u00eddica Consulex, Distrito Federal, p.17, 31 ago. 2003"], ["3a42435e772db8cab10e887698b1d0b55b866171b086d06f146fae7a9a33bbb7", "In A Inconstitucionalidade dos Poderes Investigat\u00f3rios do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Artigo \n\nPublicado na Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais, Mai-Jun de 2007, p. 239"], ["c68e7ef7d578fd3262ac86e714a42a4833a1bf898f3f12e03bf8abfe97d463ef", "Processo Penal Constitucional. 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: RT, 2000, p.243"], ["e1d4df0a44fecc60f1092c7719ac6e974e1c0466872cec7007cb127a8d843eb5", "Esgrimando com o Professor S\u00e9rgio Marcos de Moraes Pitombo: os inexistentes poderes investigat\u00f3rios criminais do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Artigo publicado na revista do Advogado n\u00ba 78, Ano XXIV, Setembro de 2004, p. 69/70"], ["6bb5ee6547f65e0e0bc54fe1ba1f2a7c1b6a909abc0f3eeb24b678f6336df484", "O Minist\u00e9rio P\u00fablico e a investiga\u00e7\u00e3o criminal. Artigo publicado na revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais, Jan-Fev de 2004. S\u00e3o Paulo; Revista do Tribunais, 2004, p. 234"], ["82a0b150d96044f4317dc9501fad0a550039e467760fbbd423ba86704f01c0a1", "M\u00dcLLER, Friedrich. M\u00e9todos de Trabalho no Direito Constitucional. Rio de Janeiro: \n\nEditora Renovar, 2005, p. 38"], ["63b3597eafa6e434cde66e796344778f91f9aefbabbf5faaa848b51b4a270b48", "GRINOVER, Ada Pellegrini. A instru\u00e7\u00e3o processual penal em Ibero-Am\u00e9rica. Trabalho apresentado ao \u201cCongresso Internacional de Culturas e Sistemas Jur\u00eddicos Comparados\u201d, M\u00e9xico, 2002"], ["d2ad06d723cf4b15c92a95a68a390ce83f785e4bc42a8812f962a32634aebf09", "ARAUJO, Luiz Alberto David; NUNES JUNIOR, Vidal Serrano. Curso de Direito Constitucional. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, p. 211"], ["c080831e36d772f3e41e041067e2e6c0c21277ddad0c6fb2f76fa20337eba61a", "LENZA, Pedro. Direito Constitucional Esquematizado. 17. ed. rev. e atual. S\u00e3o Paulo: Saraiva \u2013 2013, p. 403/404"], ["dc19624ee11285b4d94fc6e8a3c9f8197a79b74c0d8d90ba5f3b2986699ea427", "CAPEZ, Fernando. Curso de processo penal. 13 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006. p. 460"], ["01c5be08c1febf733d0c39e893afcd8200b632f26a436a4607150b7f1f897c0e", "Teoria de la constituci\u00f3n. Barcelona: Ariel, 1962. p. 362"], ["6bdc6d02b75d2dc85a3418cd4cc7a36869971a3fe35c6b9290578e586a660ec1", "Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1979, p. 13-17, v. I"], ["ff3fc4eb452527150dbbaefc6b18fc896f657630ca30392f03812946e340b04d", "Manual de direito constitucional. 4. Ed. Coimbra: Coimbra Editora, 1990, t. 1, p. 13-14"], ["9c06dc71cc233cb5e8a3551ac1b9fac9dc4bf7bbefc289e0370886911f442a7d", "Pela m\u00e3o de Alice. O social e o pol\u00edtico na p\u00f3s- modernidade. S\u00e3o Paulo: Cortez, 1995. p. 190."], ["a9256760f45023fe4abc78c4ec33476a3045b5f9f844aa878b9c40183469eb4f", "PACELLI, Eug\u00eanio; FISCHER, Douglas. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua Jurisprud\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013, 5. ed. rev. e atual., p. 1.248"], ["7b34914c8fef552f97ca48e8589df19631ba1cad8615da66d24574efb1b6186c", "(CARVALHO, Ant\u00f4nio Carlos Alencar. Manual de Processo administrativo disciplinar e sindic\u00e2ncia: \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia dos Tribunais e da casu\u00edstica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. 4\u00aa ed. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2014. p. 374)"], ["961476f4719d7980c700d5c62f015d0977f66d72960602469f1581d173c74c05", "Ensaio e discurso sobre a interpreta\u00e7\u00e3o/aplica\u00e7\u00e3o do direito. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2005. p. 127-128"], ["39557ff4816367dca64dd1a97920c12ffe2cbad39fe165d88646ac79c366e3fe", "ODETE MEDAUAR (Direito Administrativo Moderno. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2000, p. 458)"], ["aa59c1227373e300ffaefbad47580f9c868face3d7b13443b347df2eb6831152", "BITTENCOUR, Cezar Roberto. Tratado de direito penal. Parte Geral. Vol. 1. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2009. p. 403"], ["8e91423ba28f054a7ce2c873e99a79308307593d4ff61beeb98c1cd9b03a4a01", "CHIMENTI, Ricardo Cunha. Teoria e Pr\u00e1tica dos Juizados Especiais C\u00edveis. Saraiva, p. 247"], ["c0d22dcf801aa1002c7c51217be9849ed275ff78ea640dee37156e2a8a507a5e", "Dotti, Ren\u00e9 Ariel. \u201cCurso de Direito Penal\u201d, parte geral, Editora Forense, Rio de Janeiro, 2005, p\u00e1gina 358"], ["e37381c565c7587918126d03c27366ed40bc7982dc731e9873defde60bbd4f23", "Miguel Reale J\u00fanior, Ricardo Antunes Andreucci, S\u00e9rgio Marcos de Moraes Pitombo (cf. Penas e Medidas de Seguran\u00e7a no Novo C\u00f3digo, Forense, 1985, p. 211)"], ["dc72514f11aa3d2d46a76491584910d4b722289a3d18011d1e067e4c16b175df", "COMANDUCCI, Paolo. Formas de (neo)constitucionalismo: un an\u00e1lisis metate\u00f3rico. Trad. Miguel Carbonell. In: \u201cIsonom\u00eda. Revista de Teor\u00eda y Filosof\u00eda del Derecho\u201d, n\u00ba 16, 2002"], ["d6209a00acc47b72e8dbb91cf403584bfdf7f0419ef9bc39deb7045968cc6edc", "ALOYSIO DE CARVALHO FILHO (Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, vol. IV, 2\u00aa ed., 1979, Forense)"], ["fae7ca3aed2fb2f52abc76042fe379e22f42cc44ba77a161ebc9ddd37b75f56e", "Efetividade do Processo e T\u00e9cnica Processual. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010. p. 130"], ["981859a38065ce257a356e23812f9bfcfa87bfb43c40d783565e76042622c043", "Disserta\u00e7\u00e3o de Mestrado do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Direito Processual da Faculdade de Direito da Universidade de S\u00e3o Paulo, 2015"], ["398e811de25bc8159c08b0f082006da79a62c9549bd023ae28ad720d13f3113b", "DANIEL SARMENTO (\u201cDimens\u00e3o objetiva dos direitos fundamentais: fragmentos de uma teoria\u201d in Arquivos de direitos humanos. Volume 4. Rio de Janeiro: Renovar, 2002, p. 65)"], ["c552a1835e231999292d7794a6740d5eee7818f19523f433aa1495cbc5664d00", "ZANOIDE DE MORAES, Maur\u00edcio. Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia no processo penal brasileiro: an\u00e1lise de sua estrutura normativa para a elabora\u00e7\u00e3o legislativa e para a decis\u00e3o judicial. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2010, p. 398"], ["8c06b189b6df1270215fef915f978539eebd03fc6bc21a6d4d7d42cda2d41b81", "Teoria dos direitos fundamentais. Tradu\u00e7\u00e3o de Virg\u00edlio Afonso da Silva. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2015, p. 488"]], [["07c0003f203110dfd98dfad2cf27bad099b393b433e529d460100bf8f34cdbec", "Pedro Lenza (in \u2018Direito Constitucional Esquematizado\u2019, 14\u00aa ed. Ed. Saraiva, SP, 2010, p. 306)"], ["42c5378e312b550b6d86979902257e067fadf399422d1241f139175d0251e9e5", "CELSO DELMANTO, ROBERTO DELMANTO, ROBERTO DELMANTO J\u00daNIOR e F\u00c1BIO M. DE ALMEIDA DELMANTO, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 274, 8\u00aa ed., 2010, Saraiva"], ["42f5da7c90835dbe274fbed99bd01123da08de57c94762149ff4d0e729647ca4", "AURY LOPES J\u00daNIOR (Direito processual penal. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 12\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2015, p. 1.130, grifos meus)"], ["a40713017ab83a1ab304a2e0fc1ed388d55c111b99fb1adb1068a7b84db4bdc7", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u2018Manual de Direito Processual Civil\u2019, vol. III/128, item n. 606, 1975, Saraiva"], ["5fe2a9aff8ac43b05be5aeef9908f130f66cec803e1de93b7519c96ed5addcf9", "AMILTON BUENO DE CARVALHO e SALO DE CARVALHO, \u201cAplica\u00e7\u00e3o da Pena e Garantismo\u201d p. 52, 3\u00aa ed., 2004, Lumen Juris"], ["b61d13849c04cb85be03468ce74fefbb5e49402b2477765e77aa4390d5bd6175", "TORNAGHI, H\u00e9lio. Curso de processo penal, volume 2. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 9\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 1995, p. 390-391"], ["0a7d407655d42494b462010d01fe5d1f86dacb2cde8953d9e6aec12cfa70c7fe", "\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. II/298-299, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por ENRICO TULLIO LIEBMAN, 1943, Saraiva"], ["0146aa62724ba464703f46c5c4ca0b184e4ebbb7d4c468d2fa9b5e1dbee1d3e7", "Direito Penal, parte geral. Vol. 2. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2007. p. 728"], ["d6cf621f6d4eb4b535e3ca526b4f56bfda2ddc31b9d989d51f3b9fc5a1b6c696", "\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/361, item n. 1.048, 1976, Saraiva"], ["c8408a2848e25a359ce12009bd14fe426c743dd26ea23b6f17d4969d85176b00", "Curso de Direito Penal. Vol. I, parte geral. 17. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013. p. 490"], ["4accf0b20536746588cc52c39a0e1da62552783306ff12443924fcc69e217f5c", "Jesus, Dam\u00e1sio E. Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais Anotada; 13\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015, p. 75"], ["dfa89366bcf5d6757a4aa1263f7a6de50912ee2eaa67dda6dac8589abc613baa", "C\u00f3digo Penal Comentado. 13. ed. Revista dos Tribunais, 2013. p. 428"], ["52b5560de343fbb44473eb3fbfcbff5f06af785db410ff0b7dce29767554bc6d", "C\u00f3digo Penal, 10\u00aa ed, S\u00e3o Paulo: RT, p. 675"], ["44a6fc2998918f9ab276ff2538e04fd7be56add79ce1abbea2f3f9707bdabc5b", "JORGE MIRANDA (\"Manual de Direito \n\nConstitucional\", tomo V/217-220, item n. 62, 2a ed., 2000, Coimbra \n\nEditora)"], ["6b124411bec94e2e60403ac767b99fe1eeda6885e549c33cb2cd18ecfed708a5", "Direito Administrativo, 19\u00aa ed., Atlas, 2006, n. 3.3.3, p\u00e1g. 85"], ["6b3f100af417a66f772fc3927eec505248922127bb8f981186215a30d22aad25", "Rcl 6.944/DF, Rel. Min. C\u00c1RMEN L\u00daCIA"], ["8be00f72af681ab22240f0977ac361167bff04f359f536998ee0f49ccbbc081d", "Direito Administrativo, 32\u00aa ed., Malheiros, 2006, cap. II, p\u00e1g. 92"], ["eb9446f9ea4c6b3e12d79425a3c35d90eee20b29fede33a06de6cd1ffe93424e", "ALFREDO BUZAID, \u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, vol. I/208, item n. 127, 1989, Saraiva"], ["3735eb0e17c26208b6d86c4e1d360c0ec9f0c00dd6fa1e4e1110a5d22cb17ac2", "LUIZ GUILHERME MARINONI, \n\nS\u00c9RGIO CRUZ ARENHART e DANIEL MITIDIERO, \u201cNovo C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 923/924, 2015, RT"], ["a4daea0b1c46d71d28320cc1fb09a7d83a6a650930b8e85726898bbb18483cf5", "JOS\u00c9 MIGUEL GARCIA MEDINA, \u201cNovo C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 1.441/1.443, itens ns. XVIII e XIX, 4\u00aa ed., 2016, RT"], ["c7826df42bd5b8cd7578ddb6bc85352efcfa848291a827ce5be913b608686b5c", "PINTO FERREIRA, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira\u201d, vol. 2/302, 1990, Saraiva"], ["f12b6772357ae8bc49b440b6eb191d80468bfa8961cf3a622e7189b3db5c16b4", "ALEXANDRE DE MORAES, \u201cDireito Constitucional\u201d, p. 285, item n. 3.1, 6\u00aa ed., 1999, Atlas"], ["61f9c2e0e663b7929efb4ce49017ee748410fd026212abf1a323b405c6113a25", "CARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \u201cManual do Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 41/43, 3\u00aa ed., 1999, Renovar"], ["3156c6436aa09f923bdf78ccde2f18b8111d2462a12addad6d6f2c45f91e1ea5", "ALFREDO BUZAID, \u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, vol. I/126-129, itens ns. 5/6, 1989, Saraiva"], ["1e184df2adc106c5962769a9a5e53edd9024c9bf264ae9d0b4e0f99212318b70", "SERGIO FERRAZ, \u201cMandado de Seguran\u00e7a, p. 247/248, item n. 23.1, 2006, Malheiros"], ["1cb752229df9caca5255066ebdebd6bcd4f4955296e909e45d59f4ab3f2f0981", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cC\u00f3digo Penal Anotado\u201d, p. 467/468, 22\u00aa ed., 2014, Saraiva"], ["eea8af6e1dd208ea41c4a067524a387e8b9df2918dc376dccd0d1225666e3233", "LUIZ REGIS PRADO, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal\u201d, p. 422, item n. 2.4, 8\u00aa ed., 2013, RT"], ["b7d0ca756005496aac19075b5bea95715b1e80eecf6dfc84415d6e20f0ed5e8c", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/562-563, item n. 504, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["bd8b1ccecfc8cf2cca5b5e239d7e38598bc00d5b4ddb53d282e39f6f59f9c803", "JULIO FABBRINI MIRABETE, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 688, 7\u00aa ed., 2000, Atlas"], ["aec4518abf8fcb4f4756a2d73e2bafe71a846d90765560ebb77009312d1d7898", "BARROSO, Luis Roberto. O direito constitucional e a efetividade de suas normas limites e possibilidades da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira . 9. ed. Rio de Janeiro: Renovar, 2009. p. 82-84"], ["6571785715964bcb9de31b60a05b716ba26143de7cd101f16868aacf87082741", "JESCHEK, Hans-Heinrich. Tratado de derecho penal. Parte general. Trad. Santiago \n\nMir Puig e Francisco Mu\u00f1oz Conde. Barcelona: Bosch Casa Editorial, 1981. v. I, p. 3-7"], ["996e1569a8626e55cb85313530a606372f69eda59d8ae7b336c58126f4af8311", "GRINOVER. Ada Pellegrini; GOMES FILHO. Antonio Magalh\u00e3es; FERNANDES, Antonio Scarence. Recursos no processo penal: teoria geral dos recursos em esp\u00e9cie, a\u00e7\u00f5es de impugna\u00e7\u00e3o, reclama\u00e7\u00e3o aos tribunais, 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2008, p. 63"], ["1bb984a8f4bf4379da8a7e78fc55964b415dd1fe968b1e5c64aa99ecb7144846", "NORONHA, Magalh\u00e3es. Curso de Direito Processual Penal, Saraiva. 10 edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1978, p. 364)"], ["9941f1f8b397138f46ff87ba75a06f199c7bc9f561c8575b16c7229f766447a7", "BADAR\u00d3, Gustavo. Processo penal. S\u00e9rie Universit\u00e1ria. 2.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Campus, 2014, p. 261"]]], [[["07c0003f203110dfd98dfad2cf27bad099b393b433e529d460100bf8f34cdbec", "Pedro Lenza (in \u2018Direito Constitucional Esquematizado\u2019, 14\u00aa ed. Ed. Saraiva, SP, 2010, p. 306)"], ["42c5378e312b550b6d86979902257e067fadf399422d1241f139175d0251e9e5", "CELSO DELMANTO, ROBERTO DELMANTO, ROBERTO DELMANTO J\u00daNIOR e F\u00c1BIO M. DE ALMEIDA DELMANTO, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 274, 8\u00aa ed., 2010, Saraiva"], ["42f5da7c90835dbe274fbed99bd01123da08de57c94762149ff4d0e729647ca4", "AURY LOPES J\u00daNIOR (Direito processual penal. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 12\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2015, p. 1.130, grifos meus)"], ["a40713017ab83a1ab304a2e0fc1ed388d55c111b99fb1adb1068a7b84db4bdc7", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES, \u2018Manual de Direito Processual Civil\u2019, vol. III/128, item n. 606, 1975, Saraiva"], ["5fe2a9aff8ac43b05be5aeef9908f130f66cec803e1de93b7519c96ed5addcf9", "AMILTON BUENO DE CARVALHO e SALO DE CARVALHO, \u201cAplica\u00e7\u00e3o da Pena e Garantismo\u201d p. 52, 3\u00aa ed., 2004, Lumen Juris"], ["b61d13849c04cb85be03468ce74fefbb5e49402b2477765e77aa4390d5bd6175", "TORNAGHI, H\u00e9lio. Curso de processo penal, volume 2. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 9\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 1995, p. 390-391"], ["0a7d407655d42494b462010d01fe5d1f86dacb2cde8953d9e6aec12cfa70c7fe", "\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. II/298-299, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por ENRICO TULLIO LIEBMAN, 1943, Saraiva"], ["0146aa62724ba464703f46c5c4ca0b184e4ebbb7d4c468d2fa9b5e1dbee1d3e7", "Direito Penal, parte geral. Vol. 2. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2007. p. 728"], ["d6cf621f6d4eb4b535e3ca526b4f56bfda2ddc31b9d989d51f3b9fc5a1b6c696", "\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/361, item n. 1.048, 1976, Saraiva"], ["c8408a2848e25a359ce12009bd14fe426c743dd26ea23b6f17d4969d85176b00", "Curso de Direito Penal. Vol. I, parte geral. 17. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013. p. 490"], ["4accf0b20536746588cc52c39a0e1da62552783306ff12443924fcc69e217f5c", "Jesus, Dam\u00e1sio E. Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais Anotada; 13\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015, p. 75"], ["dfa89366bcf5d6757a4aa1263f7a6de50912ee2eaa67dda6dac8589abc613baa", "C\u00f3digo Penal Comentado. 13. ed. Revista dos Tribunais, 2013. p. 428"], ["52b5560de343fbb44473eb3fbfcbff5f06af785db410ff0b7dce29767554bc6d", "C\u00f3digo Penal, 10\u00aa ed, S\u00e3o Paulo: RT, p. 675"], ["44a6fc2998918f9ab276ff2538e04fd7be56add79ce1abbea2f3f9707bdabc5b", "JORGE MIRANDA (\"Manual de Direito \n\nConstitucional\", tomo V/217-220, item n. 62, 2a ed., 2000, Coimbra \n\nEditora)"], ["6b124411bec94e2e60403ac767b99fe1eeda6885e549c33cb2cd18ecfed708a5", "Direito Administrativo, 19\u00aa ed., Atlas, 2006, n. 3.3.3, p\u00e1g. 85"], ["6b3f100af417a66f772fc3927eec505248922127bb8f981186215a30d22aad25", "Rcl 6.944/DF, Rel. Min. C\u00c1RMEN L\u00daCIA"], ["8be00f72af681ab22240f0977ac361167bff04f359f536998ee0f49ccbbc081d", "Direito Administrativo, 32\u00aa ed., Malheiros, 2006, cap. II, p\u00e1g. 92"], ["eb9446f9ea4c6b3e12d79425a3c35d90eee20b29fede33a06de6cd1ffe93424e", "ALFREDO BUZAID, \u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, vol. I/208, item n. 127, 1989, Saraiva"], ["3735eb0e17c26208b6d86c4e1d360c0ec9f0c00dd6fa1e4e1110a5d22cb17ac2", "LUIZ GUILHERME MARINONI, \n\nS\u00c9RGIO CRUZ ARENHART e DANIEL MITIDIERO, \u201cNovo C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 923/924, 2015, RT"], ["a4daea0b1c46d71d28320cc1fb09a7d83a6a650930b8e85726898bbb18483cf5", "JOS\u00c9 MIGUEL GARCIA MEDINA, \u201cNovo C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 1.441/1.443, itens ns. XVIII e XIX, 4\u00aa ed., 2016, RT"], ["c7826df42bd5b8cd7578ddb6bc85352efcfa848291a827ce5be913b608686b5c", "PINTO FERREIRA, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira\u201d, vol. 2/302, 1990, Saraiva"], ["f12b6772357ae8bc49b440b6eb191d80468bfa8961cf3a622e7189b3db5c16b4", "ALEXANDRE DE MORAES, \u201cDireito Constitucional\u201d, p. 285, item n. 3.1, 6\u00aa ed., 1999, Atlas"], ["61f9c2e0e663b7929efb4ce49017ee748410fd026212abf1a323b405c6113a25", "CARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \u201cManual do Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 41/43, 3\u00aa ed., 1999, Renovar"], ["3156c6436aa09f923bdf78ccde2f18b8111d2462a12addad6d6f2c45f91e1ea5", "ALFREDO BUZAID, \u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, vol. I/126-129, itens ns. 5/6, 1989, Saraiva"], ["1e184df2adc106c5962769a9a5e53edd9024c9bf264ae9d0b4e0f99212318b70", "SERGIO FERRAZ, \u201cMandado de Seguran\u00e7a, p. 247/248, item n. 23.1, 2006, Malheiros"], ["1cb752229df9caca5255066ebdebd6bcd4f4955296e909e45d59f4ab3f2f0981", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cC\u00f3digo Penal Anotado\u201d, p. 467/468, 22\u00aa ed., 2014, Saraiva"], ["eea8af6e1dd208ea41c4a067524a387e8b9df2918dc376dccd0d1225666e3233", "LUIZ REGIS PRADO, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal\u201d, p. 422, item n. 2.4, 8\u00aa ed., 2013, RT"], ["b7d0ca756005496aac19075b5bea95715b1e80eecf6dfc84415d6e20f0ed5e8c", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/562-563, item n. 504, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["bd8b1ccecfc8cf2cca5b5e239d7e38598bc00d5b4ddb53d282e39f6f59f9c803", "JULIO FABBRINI MIRABETE, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 688, 7\u00aa ed., 2000, Atlas"], ["aec4518abf8fcb4f4756a2d73e2bafe71a846d90765560ebb77009312d1d7898", "BARROSO, Luis Roberto. O direito constitucional e a efetividade de suas normas limites e possibilidades da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira . 9. ed. Rio de Janeiro: Renovar, 2009. p. 82-84"], ["6571785715964bcb9de31b60a05b716ba26143de7cd101f16868aacf87082741", "JESCHEK, Hans-Heinrich. Tratado de derecho penal. Parte general. Trad. Santiago \n\nMir Puig e Francisco Mu\u00f1oz Conde. Barcelona: Bosch Casa Editorial, 1981. v. I, p. 3-7"], ["996e1569a8626e55cb85313530a606372f69eda59d8ae7b336c58126f4af8311", "GRINOVER. Ada Pellegrini; GOMES FILHO. Antonio Magalh\u00e3es; FERNANDES, Antonio Scarence. Recursos no processo penal: teoria geral dos recursos em esp\u00e9cie, a\u00e7\u00f5es de impugna\u00e7\u00e3o, reclama\u00e7\u00e3o aos tribunais, 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: RT, 2008, p. 63"], ["1bb984a8f4bf4379da8a7e78fc55964b415dd1fe968b1e5c64aa99ecb7144846", "NORONHA, Magalh\u00e3es. Curso de Direito Processual Penal, Saraiva. 10 edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1978, p. 364)"], ["9941f1f8b397138f46ff87ba75a06f199c7bc9f561c8575b16c7229f766447a7", "BADAR\u00d3, Gustavo. Processo penal. S\u00e9rie Universit\u00e1ria. 2.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Campus, 2014, p. 261"]], [["7feadee3c320cf2504583154838f00d48f24bee05af2e61361c0d514dc63871a", "BATISTA, Nilo. Decis\u00f5es criminais comentadas. Rio de Janeiro: Liber Juris, 1976. p. 72"], ["f5311da2f56bb1f8ac0af38d0e514e12f05156b976ec231ceead54b644df839c", "HORTA, Raul Machado. Direito Constitucional, 5. ed., Belo Horizonte: Del Rey, p. 564"], ["427248ba6fc662e73f7b83b1c1c589c2954e9c792b29f976cbc05a92eb6117ea", "TORRES, Ricardo Lobo. Uma Avalia\u00e7\u00e3o das Tend\u00eancias Contempor\u00e2neas do Direito Administrativo. Obra em homenagem a Eduardo Garc\u00eda de Enterr\u00eda. Rio de Janeiro: Renovar, 2003, p. 645"], ["99b0f3e3bec890f6bce5f4cf578f1b2a081b1469fc2b83d1ff871b4c731e5ed7", "BADURA, Peter. Verfassung, Staat und Gesellschaft in der Sicht des Bundesverfassungsgerichts. In: Bundesverfassungsgericht und Grundgesetz. Festgabe aus Anlass des 25j\u00e4hringe Bestehens des Bundesverfassungsgerichts. Weiter Band. T\u00fcbingen: Mohr, 1976, p. 17."], ["648298fe171cd9a3f87072f36a89b8953ecfe24e79d0be87b587afb173b4009a", "IPSEN, J\u00f6rn. Staatsorganisationsrecht. 9. Auflage. Berlin: Luchterhand, 1997, p. 221"], ["ac0956f3e2b9c8d58ac94489e869da73083cfa0bbcb4beb129b04a1927b4bd17", "75. BRANCO, Paulo Gustavo Gonet; COELHO, Inoc\u00eancio M\u00e1rtires; MENDES, Gilmar Ferreira. Curso de direito constitucional. 5 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 632"], ["2ffc9c5acb9998a324be07fb034fa7035964339718a3a8a026d4565b4fa29351", "MASSON, Cl\u00e9ber. C\u00f3digo Penal Comentado, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2014, p\u00e1g. 1146"], ["59a192bdc237d3bd019e2e194dacd1749dd241b689a02f2967040b61bbe70c66", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 6\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009, p. 612-613"], ["60cd80d2352e14d6dfb2d08ce3533dd71eb238c880886cb1566f300a5050dcf5", "Julio Fabbrini Mirabete (Execu\u00e7\u00e3o Penal, 3\u00aa ed., Atlas, 1987, p. 386)"], ["790289091717f6c5ba6c7c047205797796ec64ea5dfe137b2fc0db109bc20139", "Revista da Amagis III/l29"], ["811d1d9e12f68c9e7579c2e47e08b7bb611070dc4044d74c796faf18ffd5b893", "BASILEU GARCIA, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal\u2019, vol. III/7, item n. 1, 1945, Forense"], ["a5e8ba39b324543a5199acdaa81488fba6c7c7405e1b3c3329656f439b33673f", "LEONARDO MASSUD, \u201cDa Pena e sua Fixa\u00e7\u00e3o\u201d, p. 157/159, 2009, DPJ)"], ["e254c1f9be8781f909fe71f3f8eb0a028fe5b67ad84f8378d98cdaaefa9510ea", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 297, item n. 11, 8\u00aa ed., 2014, Saraiva; JOS\u00c9 ANTONIO PAGANELLA BOSCHI, \u201cDas Penas e seus Crit\u00e9rios de Aplica\u00e7\u00e3o\u201d, p. 168, 6\u00aa ed., 2000, Livraria do Advogado"], ["e9539b433e7411e292efe5b48755036a92196bcfc33b898b1b5a67781912e324", "C\u00f3digo Penal Comentado. 8. ed. Saraiva, 2014. p. 297"], ["ea61f693208fbbbc056ff1c1bbea553ebfd1696c6e756d0f981363dab1f27a65", "C\u00f3digo Penal Comentado. 8. ed. Saraiva, 2014. p. 294"], ["fc496b2e9296d1f1171c1369054d763da5f41c22148bf78e5be5fd4704eab42b", "ASSIS, Araken de. O contempt of court no direito brasileiro. Revista de Processo, v.28, n.111, p.18-37, jul./set., 2003."], ["33673c06804a37ff837cdb60d2dbb94dcd4a38d68bf0024cd4513a394f5f1809", "ORGE MIRANDA (\u201cManual de Direito Constitucional\u201d, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora)"], ["99be4e22f26ee91eae9e246e46e509432270fd95506c81628cbf9b43d607d8ab", "Manual de Direito Administrativo. 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2005, p.855"], ["fe1438996e690e5b7abbb99f09209429fba8399f3ba50a8a89a77fe016e9de8b", "Lenio Luiz Streck e Luciano Feldens, Crime e Constitui\u00e7\u00e3o: a legitimidade da fun\u00e7\u00e3o investigat\u00f3ria do Minist\u00e9rio P\u00fablico, Forense, Rio de Janeiro, 2003, p. 106- 116"], ["9e1922500479e53eeb0a3109b108b2d2ac3cd09ed79a8f92362ca60582670734", "Fauzi Hassan Choukr (Garantias Constitucionais na Investiga\u00e7\u00e3o Criminal. 3\u00aa ed., Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2006. p. 67"], ["c9bafac18b03f60d1ac8dc75b2081a58bf6a094c768059badc9edd709722f047", "TJSC, Apela\u00e7\u00e3o C\u00edvel em Mandado de Seguran\u00e7a n. 2013.036594-4, de Joa\u00e7aba, rel. Des. J\u00falio C\u00e9sar Knoll, j. 13-02-2014"], ["6dff58e70778c6db2ece7b4255744d7dd971a255a1bdd7d22a0d06dd6e58d405", "Aires Fernandino Barreto (Base de C\u00e1lculo, Al\u00edquota e Princ\u00edpios Constitucionais. 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Max Limonad, 1998, p. 70"], ["165569e8508f86395db0b7b01489f78d67a18b88dba82f3503dc9431d9209af6", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 10. Ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 1998. p. 145"], ["2abf8992ab144de17a865f4ad7720acc38e8ccbbdf0c9f3d465c98f3f4d95c35", "AMARO, Luciano, Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro. 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006, p. 190"], ["f093c07640bb7322285135ac2ad722bd20f8f358296484429f21a1eb5cd85bf2", "CELSO DUVIVIER DE ALBUQUERQUE MELLO, \u201cDireito Constitucional Internacional\u201d, p. 330/331, item n. 3, 1994, Renovar"], ["1113e98a33c224926697abc764c16688bdd3732cbf2ce20ef99c09c229ef71c4", "Gustavo Zagrebelsky (El Tribunal Constitucional y la pol\u00edtica, Madrid: Trotta, 2008, p. 76): \u201cLas contradiciones jurisprudenciales no favorecen la reputaci\u00f3n del Tribunal"], ["ad6c9cb4090ff500e8edfa5e9e3892d66048439933de5d6ecd5c413d91d4401b", "JOS\u00c9 FRANCISCO REZEK (\u201cDireito Internacional P\u00fablico\u201d, p. 176/177, item n. 97, 7\u00aa ed., 1998, Saraiva)"], ["fce3dfb5dcee91cfb6e9d544f5d52bd564198cac3a4eb9ae13b36fd40dcf4bb4", "Augusto Zimmermann, desempenhar esse papel de mantenedor da federa\u00e7\u00e3o: \u201cO Poder Judici\u00e1rio, julgador das rela\u00e7\u00f5es entre a Uni\u00e3o e os Estados-membros, \u00e9, por assim dizer, a maior garantia de sobreviv\u00eancia do sistema federativo\u201d (Teoria Geral do Federalismo Democr\u00e1tico. 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2005, p. 114"], ["62a2746075c64805bdb9556d7f489f25eea84087b23884f932d62fda905b8719", "FUX, Luiz. O novo processo de execu\u00e7\u00e3o: o cumprimento da senten\u00e7a e a execu\u00e7\u00e3o extrajudicial. 1. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2008, p. 95-96"], ["fe9601309e6ee1cb6d5d552af39729af883a09752b4ca4bdbb64b86e20b6239d", "Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do Habeas Corpus . 3. ed. Campinas: Bookseller, 2007, vol. I, p. 160-161"], ["7acf69d1adc904916b18eb047306c9585dd1e8a884358150888782a1fabbaff9", "AMARO, Luciano. Direito tribut\u00e1rio brasileiro. 11. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2005. p. 472-473"], ["d4eaa43f26c98cb35f53269fff16580a5be284d7a17a29be2827899a9a0028d4", "KAMISAR, Yale e outros. Modern Criminal Procedures: Cases, Comments, Questions. 10. ed. St. Paul: West Group, 2002, p. 1.585-628"], ["e49094144202f3abfda031619d85245595421ecdcaf7c4e940023fbe5d590050", "BALEEIRO, Aliomar. Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro. \n\n10. ed. Rio de Janeiro: Forense, 1996, p. 604"], ["3aec9f7c4a32ab4bfc78d1f67ea96c72943ae20660d5404a28a04ca7bf647605", "MOREIRA, Jos\u00e9 Carlos Barbosa. A garantia do contradit\u00f3rio na atividade de instru\u00e7\u00e3o. RePro 35/231"]]], [[["7feadee3c320cf2504583154838f00d48f24bee05af2e61361c0d514dc63871a", "BATISTA, Nilo. Decis\u00f5es criminais comentadas. Rio de Janeiro: Liber Juris, 1976. p. 72"], ["f5311da2f56bb1f8ac0af38d0e514e12f05156b976ec231ceead54b644df839c", "HORTA, Raul Machado. Direito Constitucional, 5. ed., Belo Horizonte: Del Rey, p. 564"], ["427248ba6fc662e73f7b83b1c1c589c2954e9c792b29f976cbc05a92eb6117ea", "TORRES, Ricardo Lobo. Uma Avalia\u00e7\u00e3o das Tend\u00eancias Contempor\u00e2neas do Direito Administrativo. Obra em homenagem a Eduardo Garc\u00eda de Enterr\u00eda. Rio de Janeiro: Renovar, 2003, p. 645"], ["99b0f3e3bec890f6bce5f4cf578f1b2a081b1469fc2b83d1ff871b4c731e5ed7", "BADURA, Peter. Verfassung, Staat und Gesellschaft in der Sicht des Bundesverfassungsgerichts. In: Bundesverfassungsgericht und Grundgesetz. Festgabe aus Anlass des 25j\u00e4hringe Bestehens des Bundesverfassungsgerichts. Weiter Band. T\u00fcbingen: Mohr, 1976, p. 17."], ["648298fe171cd9a3f87072f36a89b8953ecfe24e79d0be87b587afb173b4009a", "IPSEN, J\u00f6rn. Staatsorganisationsrecht. 9. Auflage. Berlin: Luchterhand, 1997, p. 221"], ["ac0956f3e2b9c8d58ac94489e869da73083cfa0bbcb4beb129b04a1927b4bd17", "75. BRANCO, Paulo Gustavo Gonet; COELHO, Inoc\u00eancio M\u00e1rtires; MENDES, Gilmar Ferreira. Curso de direito constitucional. 5 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 632"], ["2ffc9c5acb9998a324be07fb034fa7035964339718a3a8a026d4565b4fa29351", "MASSON, Cl\u00e9ber. C\u00f3digo Penal Comentado, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2014, p\u00e1g. 1146"], ["59a192bdc237d3bd019e2e194dacd1749dd241b689a02f2967040b61bbe70c66", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 6\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009, p. 612-613"], ["60cd80d2352e14d6dfb2d08ce3533dd71eb238c880886cb1566f300a5050dcf5", "Julio Fabbrini Mirabete (Execu\u00e7\u00e3o Penal, 3\u00aa ed., Atlas, 1987, p. 386)"], ["790289091717f6c5ba6c7c047205797796ec64ea5dfe137b2fc0db109bc20139", "Revista da Amagis III/l29"], ["811d1d9e12f68c9e7579c2e47e08b7bb611070dc4044d74c796faf18ffd5b893", "BASILEU GARCIA, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal\u2019, vol. III/7, item n. 1, 1945, Forense"], ["a5e8ba39b324543a5199acdaa81488fba6c7c7405e1b3c3329656f439b33673f", "LEONARDO MASSUD, \u201cDa Pena e sua Fixa\u00e7\u00e3o\u201d, p. 157/159, 2009, DPJ)"], ["e254c1f9be8781f909fe71f3f8eb0a028fe5b67ad84f8378d98cdaaefa9510ea", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 297, item n. 11, 8\u00aa ed., 2014, Saraiva; JOS\u00c9 ANTONIO PAGANELLA BOSCHI, \u201cDas Penas e seus Crit\u00e9rios de Aplica\u00e7\u00e3o\u201d, p. 168, 6\u00aa ed., 2000, Livraria do Advogado"], ["e9539b433e7411e292efe5b48755036a92196bcfc33b898b1b5a67781912e324", "C\u00f3digo Penal Comentado. 8. ed. Saraiva, 2014. p. 297"], ["ea61f693208fbbbc056ff1c1bbea553ebfd1696c6e756d0f981363dab1f27a65", "C\u00f3digo Penal Comentado. 8. ed. Saraiva, 2014. p. 294"], ["fc496b2e9296d1f1171c1369054d763da5f41c22148bf78e5be5fd4704eab42b", "ASSIS, Araken de. O contempt of court no direito brasileiro. Revista de Processo, v.28, n.111, p.18-37, jul./set., 2003."], ["33673c06804a37ff837cdb60d2dbb94dcd4a38d68bf0024cd4513a394f5f1809", "ORGE MIRANDA (\u201cManual de Direito Constitucional\u201d, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora)"], ["99be4e22f26ee91eae9e246e46e509432270fd95506c81628cbf9b43d607d8ab", "Manual de Direito Administrativo. 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2005, p.855"], ["fe1438996e690e5b7abbb99f09209429fba8399f3ba50a8a89a77fe016e9de8b", "Lenio Luiz Streck e Luciano Feldens, Crime e Constitui\u00e7\u00e3o: a legitimidade da fun\u00e7\u00e3o investigat\u00f3ria do Minist\u00e9rio P\u00fablico, Forense, Rio de Janeiro, 2003, p. 106- 116"], ["9e1922500479e53eeb0a3109b108b2d2ac3cd09ed79a8f92362ca60582670734", "Fauzi Hassan Choukr (Garantias Constitucionais na Investiga\u00e7\u00e3o Criminal. 3\u00aa ed., Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2006. p. 67"], ["c9bafac18b03f60d1ac8dc75b2081a58bf6a094c768059badc9edd709722f047", "TJSC, Apela\u00e7\u00e3o C\u00edvel em Mandado de Seguran\u00e7a n. 2013.036594-4, de Joa\u00e7aba, rel. Des. J\u00falio C\u00e9sar Knoll, j. 13-02-2014"], ["6dff58e70778c6db2ece7b4255744d7dd971a255a1bdd7d22a0d06dd6e58d405", "Aires Fernandino Barreto (Base de C\u00e1lculo, Al\u00edquota e Princ\u00edpios Constitucionais. 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Max Limonad, 1998, p. 70"], ["165569e8508f86395db0b7b01489f78d67a18b88dba82f3503dc9431d9209af6", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 10. Ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 1998. p. 145"], ["2abf8992ab144de17a865f4ad7720acc38e8ccbbdf0c9f3d465c98f3f4d95c35", "AMARO, Luciano, Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro. 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006, p. 190"], ["f093c07640bb7322285135ac2ad722bd20f8f358296484429f21a1eb5cd85bf2", "CELSO DUVIVIER DE ALBUQUERQUE MELLO, \u201cDireito Constitucional Internacional\u201d, p. 330/331, item n. 3, 1994, Renovar"], ["1113e98a33c224926697abc764c16688bdd3732cbf2ce20ef99c09c229ef71c4", "Gustavo Zagrebelsky (El Tribunal Constitucional y la pol\u00edtica, Madrid: Trotta, 2008, p. 76): \u201cLas contradiciones jurisprudenciales no favorecen la reputaci\u00f3n del Tribunal"], ["ad6c9cb4090ff500e8edfa5e9e3892d66048439933de5d6ecd5c413d91d4401b", "JOS\u00c9 FRANCISCO REZEK (\u201cDireito Internacional P\u00fablico\u201d, p. 176/177, item n. 97, 7\u00aa ed., 1998, Saraiva)"], ["fce3dfb5dcee91cfb6e9d544f5d52bd564198cac3a4eb9ae13b36fd40dcf4bb4", "Augusto Zimmermann, desempenhar esse papel de mantenedor da federa\u00e7\u00e3o: \u201cO Poder Judici\u00e1rio, julgador das rela\u00e7\u00f5es entre a Uni\u00e3o e os Estados-membros, \u00e9, por assim dizer, a maior garantia de sobreviv\u00eancia do sistema federativo\u201d (Teoria Geral do Federalismo Democr\u00e1tico. 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2005, p. 114"], ["62a2746075c64805bdb9556d7f489f25eea84087b23884f932d62fda905b8719", "FUX, Luiz. O novo processo de execu\u00e7\u00e3o: o cumprimento da senten\u00e7a e a execu\u00e7\u00e3o extrajudicial. 1. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2008, p. 95-96"], ["fe9601309e6ee1cb6d5d552af39729af883a09752b4ca4bdbb64b86e20b6239d", "Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do Habeas Corpus . 3. ed. Campinas: Bookseller, 2007, vol. I, p. 160-161"], ["7acf69d1adc904916b18eb047306c9585dd1e8a884358150888782a1fabbaff9", "AMARO, Luciano. Direito tribut\u00e1rio brasileiro. 11. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2005. p. 472-473"], ["d4eaa43f26c98cb35f53269fff16580a5be284d7a17a29be2827899a9a0028d4", "KAMISAR, Yale e outros. Modern Criminal Procedures: Cases, Comments, Questions. 10. ed. St. Paul: West Group, 2002, p. 1.585-628"], ["e49094144202f3abfda031619d85245595421ecdcaf7c4e940023fbe5d590050", "BALEEIRO, Aliomar. Direito Tribut\u00e1rio Brasileiro. \n\n10. ed. Rio de Janeiro: Forense, 1996, p. 604"], ["3aec9f7c4a32ab4bfc78d1f67ea96c72943ae20660d5404a28a04ca7bf647605", "MOREIRA, Jos\u00e9 Carlos Barbosa. A garantia do contradit\u00f3rio na atividade de instru\u00e7\u00e3o. RePro 35/231"]], [["d6578c7fbd38c67449e2c84fe6205c76cbde153ac7c99a64a711bd2287aad1ce", "DINIZ, Maria Helena, Curso de Direito Civil Brasileiro, v.7: responsabilidade civil, 17\u00aa ed. aum. e atual, S\u00e3o Paulo, Saraiva, 2003, p. 266"], ["68a54f88a54b1b1601c6b557ba97e378cefeab47ad02875e29e8023116204314", "JO\u00c3O BARBALHO, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira\u201d, p. 40, 1992, edi\u00e7\u00e3o fac- -similar do Senado Federal, Bras\u00edlia"], ["da7670239654520a20c1912694e201f89f5950aa245fe91545f86eaafd7224d5", "JOS\u00c9 DOS SANTOS \n\nCARVALHO FILHO, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["a838c3230ca0a8903f138af1d7449c56188b61f2c3aabcddc0c88d1db0f5a968", "BOBBIO, Norberto. O positivismo jur\u00eddico \u2013 li\u00e7\u00f5es de filosofia do direito. S\u00e3o Paulo: \u00cdcone Editora, 1995. p. 198-203"], ["853ea6c3858306707138adf5adcc102a0986d61ca14f368274d0289d89ec4942", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA (\u201cComent\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 563/564, item 6.11, 7\u00aa ed., 2010, Malheiros Editores"], ["5e1bdb6e47ec03d28b9321cb37a17a2777bc5fb97476c9310354685850eb8835", "ALFREDO BUZAID, \u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, vol. I/208, item n. 127, 1989, Saraiva)"], ["2419cebf576dbd02f3e1298382ee8d4b8183e3641c7f7c9ba5799dd6df94f0ea", "QUEIROZ, Paulo. Direito Penal Parte Geral. 7\u00aa Ed. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2011. p. 173"], ["6164321aca06c4c97c90712c2180bda9d8cca423ca2fa3d3c45ddaec6b34bde2", "CELSO RIBEIRO BASTOS (\u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 15, 1978, Saraiva)"], ["fa030061d5731f97c20bc61969905fe4532d403311716fc699a795efcbf1cc0d", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/393, 2\u00aa ed., Forense)"], ["eee4fd223280d5b3e91ed8811689ce72de60d6fc670e70eb78b6ffb11072565b", "S\u00c9RGIO BERMUDES, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT"], ["a06b90c10c905a3657ca833fbdf05ef9afabbe7cc6c6be06e4dbf1f63dcdfa9c", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA, \u201cCurso de Direito Constitucional Positivo\u201d, p. 483, item n. 2, 15\u00aa ed., 1998, Malheiros"], ["562f42e5d9531c270a4c8e71efa8709307a2b300b5f6c9b60f5fdc1d8d6f0920", "JOS\u00c9 NILO DE CASTRO, \u201cDireito Municipal Positivo\u201d, p. 334, item n. 6, 3\u00aa ed., 1996, Del Rey"], ["5c5a89881c8b9a1b1235ce97400b193c0ad5d8c2a47a24ce167ff9d780b9bd00", "\u201cDireito Constitucional\u201d, vol. II/417, item n. 140, 1978, Forense"], ["7269f57748dd3a1f3f8eef8f6816610ebc3557efbb55d5c5d525c45875c15403", "\u201cRecurso Extraordin\u00e1rio\u201d, p. 212, item n. 25, 1935, Freitas Bastos"], ["46470050ab841f900420f4f4d944fe9f9f46f6d8244ca2f72d5949d7e6a2b205", "FRANCISCO ANTONIO DE OLIVEIRA, \u201cMandado de Seguran\u00e7a e Controle Jurisdicional\u201d, p. 177, item n. 7.19, 2\u00aa ed., 1996, RT"], ["c3b760afbbd3943833e11b54b7365ada166cdba9f30db0a134693a1865fcdd29", "Do Recurso Extraordin\u00e1rio no Direito Processual Brasileiro\u201d, p. 292/293, 1963, RT, nota de rodap\u00e9 n. 572"], ["03d628777af51e7702c31b31fa106155635a553535bd52595ea8cc77dffddcc1", "MENEZES DIREITO, \u201cManual do Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 148, 4\u00aa ed., 2003, Renovar"], ["8243bc3ba3773ff87bf40abc405f33b7e99a80cc211c7faad1363cab17062166", "Mandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais\u201d, com atualiza\u00e7\u00e3o de Rodrigo Garcia da Fonseca, p. 93, item n. 12, 35\u00aa ed., 2013, Malheiros"], ["ac639d8952b4573ca248f5b14f74ed9038ec03a04291ed3569291df01b8b0699", "Novos Discursos e Confer\u00eancias\u201d, p. 75, 1933, Saraiva"], ["3094445920cf74368ba3b07b0162d310cb951b9080cd9791858e0b0b5edeefde", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho (Manual de Direito Administrativo. 30 ed. Rev., atualizado e ampliado. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2016)"], ["b35054a32f3a40a07ce609ca6198152cb2b682e6c6a110164c10f4fb908aaa9b", "Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 141, item n. 5.4.3, 6\u00aa ed., 2009, Malheiros"], ["ffc7a6f2ffde2455b34e7a5a8f4e97518731a7fa8e4bb0823a4ef1681f8d30e2", "EDITE HUPSEL, \u201cControle de Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos Administrativos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d, \u201cin\u201d Revista Z\u00eanite de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos \u2013 ILC, n\u00ba 163/2007, p. 872/878"], ["3edd5a779deb558081f63468206d3ea2c225f78d009b6a1f17ab657fd61246db", "CHIOVENDA (\u2018Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, p. 886, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por PAOLO CAPITANIO, 2009, Bookseller)"], ["88b31e90eb7290a68a02ba514b5a136e7779d1765f52d7367f7d42288ac3212c", "JULIO FABBRINI MIRABETE e RENATO N. FABBRINI, \u201cC\u00f3digo Penal Interpretado\u201d, p. 644, item n. 117.5, 7\u00aa ed., 2011, Atlas"], ["7611d0706389f52c67e20b1b78d431dcbc72567f5dc7c5a9454cede6f26363ae", "L\u00cdVIA DEPR\u00c1 CAMARGO SULZBACH, \u201cA Responsabilidade Subsidi\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na Terceiriza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u2013 \n\nPrinc\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico x dignidade da pessoa humana? \u2013 Repercuss\u00f5es do julgamento da ADC n. 16 pelo STF na S\u00famula n. 331 do TST\u201d, \u201cin\u201d Revista LTr, vol. 76/2012, p. 719/739"], ["2fbc2c639cb580211202908d3abf608c4a8da92515cee94e9be51d9362e345fc", "MENDES, Gilmar Ferreira. Curso de Direito Constitucional. 2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo. Saraiva. 2008. p. \n\n100"], ["0db9aaa90b8ca3f0c880717abeef8b0f2c4c053df696738479f5639b744b6667", "PAULO L\u00daCIO NOGUEIRA, \u201cCurso Completo de Processo Penal\u201d, p. 250, item n. 3, 9\u00aa ed., 1995, Saraiva"], ["98d26ceccef0978ae93eaa50c244036af691ab21957e993f4f71300ca1e25532", "S\u00c9RGIO FERRAZ, \"Mandado de Seguran\u00e7a \n\nIndividual ou Coletivo - Aspectos Pol\u00eamicos\", p. 3 7, 3 \u00aa ed. , 19 9 6, \n\nMalheiros"], ["6edb5df95efbb965cd9e1964f7097e322ad63af7f2c85558607993e965781982", "GRINOVER. Ada Pellegrini e outros. Recursos no processo penal: teoria geral dos recursos, recursos em esp\u00e9cie, a\u00e7\u00f5es de impugna\u00e7\u00e3o, reclama\u00e7\u00e3o aos tribunais.\u201d 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais. 2008. p. 43"], ["63b07f29123194ed0284494a21f56c993526b38584c653708a32b2743ee1e6f4", "JOS\u00c9 CARLOS BARBOSA MOREIRA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. V/247-249, item n. 141, 7\u00aa ed., 1998, Forens"], ["b7418fe8d8a6e71f9930ce93acd1246a33ee6aff08996310fb4f236f4dfc244c", "FRANCISCO \n\nANTONIO DE OLIVEIRA, \"Mandado de Seguran\u00e7a e Controle \n\nJurisdicional\", p. 177, item n. 7.19, 2\u00aa ed., 1996, RT"], ["52802233ca1bb5fb2708b0b9291a9e740f9ac6e60e8708c60ab504a476741182", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS (\u201cC\u00f3digo Penal Anotado\u201d, p. 406, 4\u00aa ed., 1994, Saraiva)"], ["1607c0c8965d7f73910d01df96914ace25cc63b039430b36317d9f7980a111b7", "J. M. OTHON SIDOU, \u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 383, item n. 222, 3\u00aa ed., 1969, RT"], ["1665d08a0a52659eb6bb872053d86b779f0dcce1bed50ab491f52333cac11f0a", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \n\n\u2018C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"]]], [[["d6578c7fbd38c67449e2c84fe6205c76cbde153ac7c99a64a711bd2287aad1ce", "DINIZ, Maria Helena, Curso de Direito Civil Brasileiro, v.7: responsabilidade civil, 17\u00aa ed. aum. e atual, S\u00e3o Paulo, Saraiva, 2003, p. 266"], ["68a54f88a54b1b1601c6b557ba97e378cefeab47ad02875e29e8023116204314", "JO\u00c3O BARBALHO, \u201cConstitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira\u201d, p. 40, 1992, edi\u00e7\u00e3o fac- -similar do Senado Federal, Bras\u00edlia"], ["da7670239654520a20c1912694e201f89f5950aa245fe91545f86eaafd7224d5", "JOS\u00c9 DOS SANTOS \n\nCARVALHO FILHO, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["a838c3230ca0a8903f138af1d7449c56188b61f2c3aabcddc0c88d1db0f5a968", "BOBBIO, Norberto. O positivismo jur\u00eddico \u2013 li\u00e7\u00f5es de filosofia do direito. S\u00e3o Paulo: \u00cdcone Editora, 1995. p. 198-203"], ["853ea6c3858306707138adf5adcc102a0986d61ca14f368274d0289d89ec4942", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA (\u201cComent\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 563/564, item 6.11, 7\u00aa ed., 2010, Malheiros Editores"], ["5e1bdb6e47ec03d28b9321cb37a17a2777bc5fb97476c9310354685850eb8835", "ALFREDO BUZAID, \u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, vol. I/208, item n. 127, 1989, Saraiva)"], ["2419cebf576dbd02f3e1298382ee8d4b8183e3641c7f7c9ba5799dd6df94f0ea", "QUEIROZ, Paulo. Direito Penal Parte Geral. 7\u00aa Ed. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2011. p. 173"], ["6164321aca06c4c97c90712c2180bda9d8cca423ca2fa3d3c45ddaec6b34bde2", "CELSO RIBEIRO BASTOS (\u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 15, 1978, Saraiva)"], ["fa030061d5731f97c20bc61969905fe4532d403311716fc699a795efcbf1cc0d", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/393, 2\u00aa ed., Forense)"], ["eee4fd223280d5b3e91ed8811689ce72de60d6fc670e70eb78b6ffb11072565b", "S\u00c9RGIO BERMUDES, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT"], ["a06b90c10c905a3657ca833fbdf05ef9afabbe7cc6c6be06e4dbf1f63dcdfa9c", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA, \u201cCurso de Direito Constitucional Positivo\u201d, p. 483, item n. 2, 15\u00aa ed., 1998, Malheiros"], ["562f42e5d9531c270a4c8e71efa8709307a2b300b5f6c9b60f5fdc1d8d6f0920", "JOS\u00c9 NILO DE CASTRO, \u201cDireito Municipal Positivo\u201d, p. 334, item n. 6, 3\u00aa ed., 1996, Del Rey"], ["5c5a89881c8b9a1b1235ce97400b193c0ad5d8c2a47a24ce167ff9d780b9bd00", "\u201cDireito Constitucional\u201d, vol. II/417, item n. 140, 1978, Forense"], ["7269f57748dd3a1f3f8eef8f6816610ebc3557efbb55d5c5d525c45875c15403", "\u201cRecurso Extraordin\u00e1rio\u201d, p. 212, item n. 25, 1935, Freitas Bastos"], ["46470050ab841f900420f4f4d944fe9f9f46f6d8244ca2f72d5949d7e6a2b205", "FRANCISCO ANTONIO DE OLIVEIRA, \u201cMandado de Seguran\u00e7a e Controle Jurisdicional\u201d, p. 177, item n. 7.19, 2\u00aa ed., 1996, RT"], ["c3b760afbbd3943833e11b54b7365ada166cdba9f30db0a134693a1865fcdd29", "Do Recurso Extraordin\u00e1rio no Direito Processual Brasileiro\u201d, p. 292/293, 1963, RT, nota de rodap\u00e9 n. 572"], ["03d628777af51e7702c31b31fa106155635a553535bd52595ea8cc77dffddcc1", "MENEZES DIREITO, \u201cManual do Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 148, 4\u00aa ed., 2003, Renovar"], ["8243bc3ba3773ff87bf40abc405f33b7e99a80cc211c7faad1363cab17062166", "Mandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais\u201d, com atualiza\u00e7\u00e3o de Rodrigo Garcia da Fonseca, p. 93, item n. 12, 35\u00aa ed., 2013, Malheiros"], ["ac639d8952b4573ca248f5b14f74ed9038ec03a04291ed3569291df01b8b0699", "Novos Discursos e Confer\u00eancias\u201d, p. 75, 1933, Saraiva"], ["3094445920cf74368ba3b07b0162d310cb951b9080cd9791858e0b0b5edeefde", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho (Manual de Direito Administrativo. 30 ed. Rev., atualizado e ampliado. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2016)"], ["b35054a32f3a40a07ce609ca6198152cb2b682e6c6a110164c10f4fb908aaa9b", "Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 141, item n. 5.4.3, 6\u00aa ed., 2009, Malheiros"], ["ffc7a6f2ffde2455b34e7a5a8f4e97518731a7fa8e4bb0823a4ef1681f8d30e2", "EDITE HUPSEL, \u201cControle de Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos Administrativos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d, \u201cin\u201d Revista Z\u00eanite de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos \u2013 ILC, n\u00ba 163/2007, p. 872/878"], ["3edd5a779deb558081f63468206d3ea2c225f78d009b6a1f17ab657fd61246db", "CHIOVENDA (\u2018Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u2019, p. 886, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por PAOLO CAPITANIO, 2009, Bookseller)"], ["88b31e90eb7290a68a02ba514b5a136e7779d1765f52d7367f7d42288ac3212c", "JULIO FABBRINI MIRABETE e RENATO N. FABBRINI, \u201cC\u00f3digo Penal Interpretado\u201d, p. 644, item n. 117.5, 7\u00aa ed., 2011, Atlas"], ["7611d0706389f52c67e20b1b78d431dcbc72567f5dc7c5a9454cede6f26363ae", "L\u00cdVIA DEPR\u00c1 CAMARGO SULZBACH, \u201cA Responsabilidade Subsidi\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na Terceiriza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u2013 \n\nPrinc\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico x dignidade da pessoa humana? \u2013 Repercuss\u00f5es do julgamento da ADC n. 16 pelo STF na S\u00famula n. 331 do TST\u201d, \u201cin\u201d Revista LTr, vol. 76/2012, p. 719/739"], ["2fbc2c639cb580211202908d3abf608c4a8da92515cee94e9be51d9362e345fc", "MENDES, Gilmar Ferreira. Curso de Direito Constitucional. 2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo. Saraiva. 2008. p. \n\n100"], ["0db9aaa90b8ca3f0c880717abeef8b0f2c4c053df696738479f5639b744b6667", "PAULO L\u00daCIO NOGUEIRA, \u201cCurso Completo de Processo Penal\u201d, p. 250, item n. 3, 9\u00aa ed., 1995, Saraiva"], ["98d26ceccef0978ae93eaa50c244036af691ab21957e993f4f71300ca1e25532", "S\u00c9RGIO FERRAZ, \"Mandado de Seguran\u00e7a \n\nIndividual ou Coletivo - Aspectos Pol\u00eamicos\", p. 3 7, 3 \u00aa ed. , 19 9 6, \n\nMalheiros"], ["6edb5df95efbb965cd9e1964f7097e322ad63af7f2c85558607993e965781982", "GRINOVER. Ada Pellegrini e outros. Recursos no processo penal: teoria geral dos recursos, recursos em esp\u00e9cie, a\u00e7\u00f5es de impugna\u00e7\u00e3o, reclama\u00e7\u00e3o aos tribunais.\u201d 5\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais. 2008. p. 43"], ["63b07f29123194ed0284494a21f56c993526b38584c653708a32b2743ee1e6f4", "JOS\u00c9 CARLOS BARBOSA MOREIRA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. V/247-249, item n. 141, 7\u00aa ed., 1998, Forens"], ["b7418fe8d8a6e71f9930ce93acd1246a33ee6aff08996310fb4f236f4dfc244c", "FRANCISCO \n\nANTONIO DE OLIVEIRA, \"Mandado de Seguran\u00e7a e Controle \n\nJurisdicional\", p. 177, item n. 7.19, 2\u00aa ed., 1996, RT"], ["52802233ca1bb5fb2708b0b9291a9e740f9ac6e60e8708c60ab504a476741182", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS (\u201cC\u00f3digo Penal Anotado\u201d, p. 406, 4\u00aa ed., 1994, Saraiva)"], ["1607c0c8965d7f73910d01df96914ace25cc63b039430b36317d9f7980a111b7", "J. M. OTHON SIDOU, \u201cDo Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 383, item n. 222, 3\u00aa ed., 1969, RT"], ["1665d08a0a52659eb6bb872053d86b779f0dcce1bed50ab491f52333cac11f0a", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \n\n\u2018C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"]], [["7cc540a795e2e4fa45bfcb42d4df45e0291641580d3fed6b9d85f4940eb42c17", "CL\u00c1UDIO LUIZ BUENO DE GODOY, \u201cA Liberdade de Imprensa e os Direitos da Personalidade\u201d, p. 100/101, item n. 4.2.4, 2001, Atlas"], ["998adc2d1784321749b13aa44ba5f66a1ca83ba01165340cc2c81958b2766b6e", "CARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \"Manual do \n\nMandado de Seguran\u00e7a\", p. 14 8, 4 \u00aa ed. , 2 O O 3, Renovar"], ["3f424bdfe6bae720e9aeb8b438968b3c0ea7fd35aa85b12506addb42d410e9a2", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. A instrumentalidade do processo. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009; BEDAQUE, Jos\u00e9 Roberto dos Santos. Efetividade do Processo e T\u00e9cnica Processual. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010"], ["e02ab833addde795a7fcbf81b49bc566b9ccc30e2a0ad890ac4a0d32a7f6cdb1", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA, \u201cCurso de Direito Constitucional Positivo\u201d, p. 246, item n. 15.3, 32\u00aa ed., 2009, Malheiros"], ["364f1967d40bac1f53ba27c6645cee64748b33a775f19c493d6d90e243897087", "L\u00cdVIA DEPR\u00c1 CAMARGO SULZBACH, \u201cA Responsabilidade \n\nSubsidi\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na Terceiriza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u2013 Princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico x dignidade da pessoa humana? \u2013 Repercuss\u00f5es do julgamento da ADC n. 16 pelo STF na S\u00famula n. 331 do TST\u201d, \u201cin\u201d Revista LTr, vol. 76/2012, p. 719/739"], ["f68de63ad3b1578cfcfda960721c8ee574aed81382327892946bb6af69206212", "\u201cRecursos no Processo Penal\u201d, p. 361, item n. 240, 1996, RT"], ["d9e4b20a0207b46de3a0b957d8dc1604e8abe780f334b17296cfe952110a5c47", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT;"], ["085b60412dec991d2413c19d2229fa32ebcb5729c10159b306f40ac9a58fc070", "Araken de Assis, \u2022 in' \u2022 Manual do Processo de Execu\u00e7\u00e3o', 8 \u2022 ed. , RT, p. 891"], ["b4ac34a2461ccac5c14a38f6143113de7cc104d511205955d8f62d7ca71f44b5", "\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro Anotado\u201d, vol. VII/277, item n. 1.372, 2000, Bookseller"], ["5938a97d53fd0ab5e0f7d620303a8b754a7031a79596a6dfc70c2fc7a7010e12", "(NUCCI, Guilherme de Souza. Pris\u00e3o e liberdade: de acordo com a Lei 12.403/2011. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 201"], ["ace3721bea8e9140f9469fafc830fe9f33fa836f0c299f0ec7417dfe08059df6", "LUIZ GUILHERME MARINONI, \u201cPrecedentes Obrigat\u00f3rios\u201d, 2010, RT"], ["8b6c07ea11c95ff75d8da5403e51a23969d252b7580bdd15a19967799ffa1934", "cf. AO 32 -AgR, 30.08.90, Marco Aur\u00e9lio,DJ 28.09.90; RE 212.455 -EDV-ED-AgR, 14.11.02, Marco Aur\u00e9lio, DJ 11.04.03"], ["6e155e75a6e60e9901f87a9b757a834eeba3fda180f1581cfaa3412038abb79c", "SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study. London: Dartmouth, 1997, p. 543, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["c2008b7ad784931eeedd4c783adae5b4212469ffa72df4e87b99f61c457fe63b", "L\u00cdVIA DEPR\u00c1 CAMARGO SULZBACH, \u201cA Responsabilidade Subsidi\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na Terceiriza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u2013 Princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico x dignidade da pessoa humana? \u2013 Repercuss\u00f5es do julgamento da ADC n. 16 pelo STF na S\u00famula n. 331 do TST\u201d, \u201cin\u201d Revista LTr, vol. 76/2012, p. 719/739"], ["753f0ca8c34087ea3ba7cc3b2301970757b2b24244cdda890d17edf6230f7081", "Fundamentos do Processo Civil \n\nModerno. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2000, v. 1, p. 424-425"], ["9a4f4ff0d2b341f0beea19e2d244f12963ece4279873c1a1a272eb99b42fbead", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 8. Ed. S\u00e3o"], ["7a99b0ae18494a0e7449357b5dc690d33d4458bc142128721eacc04a10ce243f", "Princ\u00edpios B\u00e1sicos de Direito Penal, p. 52-53"], ["d8d0dc29808cba52e2c23c4100c47874b9a0b070148d32b661e8786731fd4921", "MEDEIROS, Rui. A Decis\u00e3o de Inconstitucionalidade. Lisboa: Universidade Cat\u00f3lica, 1999, p. 738-739"], ["a95d0093eb8cb18452efdac6f5d24b91b66befe3a81d24bb3c15da2cedc78192", "NUCCI, Guilherme de Souza. Curso de Direito Penal. v. 1. Rio de Janeiro: Forense, 2017. p. 104."], ["d95d7de201f110f178f6764c38b0b6648a24eb53ff3b40255726a2e00de1700c", "CASTRO, Carlos Alberto Pereira de; LAZZARI, Jo\u00e3o Batista. Manual de Direito Previdenci\u00e1rio. 12 ed. Florian\u00f3polis: Conceito Editorial. 2010. p. 557/558"], ["f97cb5cc374adbd81d0ab0395d3d2bbc55d5670c71dd436e745329e086fcf7ef", "Mazzili. Hugo Nigro"], ["1dbcda640e4ddd88b3c5447ba184cc0c82a39bd7828f031f1ed854e1318bb276", "Masson, Cleber. C\u00f3digo Penal Comentado. 4. ed. Rio de Janeiro: Forense; S\u00e3o Paulo: \n\nM\u00e9todo, 2016, p\u00e1g. 353"], ["7153a0e05944b7c1c420508f899afeafcec8a844f8712f91c2157ae7b312a341", "MORAES, Alexandre de. Direito Constitucional. 28 ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012"], ["6550064921d1a045b64e2405da2a323e86d3c18cc3e280a4d449ac3c9f0d6195", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 903, item~n.~10, 2002, RT"], ["4eb8300af99fdcb7ea93ed5ce81fe7f900cc425ff805e35badfad09f296478ce", "CAPEZ, Fernando. Curso de Direito Penal. Legisla\u00e7\u00e3o penal especial. v. 4."], ["138c86a440bd1b5dc56d860dbe344ff1f7d0d60ccae7d4fcf8172df5d5991291", "NELSON NERY J\u00daNIOR, \u201cAtualidades sobre o Processo Civil\u201d, p. 181, item n. 63, 2\u00aa ed., 1996, RT"], ["8faf44fb26166ecce9593849cf44598a53c0de023317c4fdfd03abaa0a16dcfa", "\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 1469, item n. 654.7, 7\u00aa ed., 2000, Atlas"], ["de1945fb7d2aa22c92b8697d526d6758b3d749767dc5611252514093b2248b66", "JOS\u00c9 CARLOS BARBOSA MOREIRA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. V/247-249, item n. 141, 7\u00aa ed., 1998, Forense"], ["581cd02a1a279aaa39711d05d752ada440a2901155b794606a222f50bda116e3", "OSWALDO LUIZ PALU, \u201cControle de Constitucionalidade\u201d, p. 122/123 e 276/277, itens ns. 6.7.3 e 9.14.4, 2\u00aa ed., 2001, RT"], ["0aff12a04482b633687d69f04fd1aa7581e54186cecdb390d775ab4ec88db1b1", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual, 2\u00aa ed., v. I/175"], ["17624f23972eae1099529fe7e92105500e3b352b82f277e3437a26abe2ffc6d8", "Eduardo Correia, Direito Criminal, Coimbra, Almedina, p. 144"], ["f8a8d773ee14e7c85dcb6afaa47e317a795a66b330d65ccd515ea7183c4eb8fb", "Jorge de Figueiredo Dias, Direito Penal Portugu\u00eas, Parte Geral, Coimbra, p. 258"], ["1d4077fa93124dff1b312291fd6b806aae3a55b41603486403f97cd6363a6392", "BORGES. Jos\u00e9 Souto Maior. Isen\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias. 2\u2022 ed. S\u00e3o Paulo: Sugest\u00f5es Liter\u00e1rias, 1980, p. 184-185"], ["8502957513d68ad97768bfd725d9abe4f0012490e92ca755ae44dd5ab6f39c5a", "S\u00e3o ilegais os \u2018procedimentos investigat\u00f3rios\u2019 realizados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. Artigo publicado na Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais. S\u00e3o Paulo: RT, vol. 10, n. 37, p. 241-251, jan-mar 2002"]]], [[["7cc540a795e2e4fa45bfcb42d4df45e0291641580d3fed6b9d85f4940eb42c17", "CL\u00c1UDIO LUIZ BUENO DE GODOY, \u201cA Liberdade de Imprensa e os Direitos da Personalidade\u201d, p. 100/101, item n. 4.2.4, 2001, Atlas"], ["998adc2d1784321749b13aa44ba5f66a1ca83ba01165340cc2c81958b2766b6e", "CARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \"Manual do \n\nMandado de Seguran\u00e7a\", p. 14 8, 4 \u00aa ed. , 2 O O 3, Renovar"], ["3f424bdfe6bae720e9aeb8b438968b3c0ea7fd35aa85b12506addb42d410e9a2", "DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. A instrumentalidade do processo. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009; BEDAQUE, Jos\u00e9 Roberto dos Santos. Efetividade do Processo e T\u00e9cnica Processual. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010"], ["e02ab833addde795a7fcbf81b49bc566b9ccc30e2a0ad890ac4a0d32a7f6cdb1", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA, \u201cCurso de Direito Constitucional Positivo\u201d, p. 246, item n. 15.3, 32\u00aa ed., 2009, Malheiros"], ["364f1967d40bac1f53ba27c6645cee64748b33a775f19c493d6d90e243897087", "L\u00cdVIA DEPR\u00c1 CAMARGO SULZBACH, \u201cA Responsabilidade \n\nSubsidi\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na Terceiriza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u2013 Princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico x dignidade da pessoa humana? \u2013 Repercuss\u00f5es do julgamento da ADC n. 16 pelo STF na S\u00famula n. 331 do TST\u201d, \u201cin\u201d Revista LTr, vol. 76/2012, p. 719/739"], ["f68de63ad3b1578cfcfda960721c8ee574aed81382327892946bb6af69206212", "\u201cRecursos no Processo Penal\u201d, p. 361, item n. 240, 1996, RT"], ["d9e4b20a0207b46de3a0b957d8dc1604e8abe780f334b17296cfe952110a5c47", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT;"], ["085b60412dec991d2413c19d2229fa32ebcb5729c10159b306f40ac9a58fc070", "Araken de Assis, \u2022 in' \u2022 Manual do Processo de Execu\u00e7\u00e3o', 8 \u2022 ed. , RT, p. 891"], ["b4ac34a2461ccac5c14a38f6143113de7cc104d511205955d8f62d7ca71f44b5", "\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro Anotado\u201d, vol. VII/277, item n. 1.372, 2000, Bookseller"], ["5938a97d53fd0ab5e0f7d620303a8b754a7031a79596a6dfc70c2fc7a7010e12", "(NUCCI, Guilherme de Souza. Pris\u00e3o e liberdade: de acordo com a Lei 12.403/2011. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 201"], ["ace3721bea8e9140f9469fafc830fe9f33fa836f0c299f0ec7417dfe08059df6", "LUIZ GUILHERME MARINONI, \u201cPrecedentes Obrigat\u00f3rios\u201d, 2010, RT"], ["8b6c07ea11c95ff75d8da5403e51a23969d252b7580bdd15a19967799ffa1934", "cf. AO 32 -AgR, 30.08.90, Marco Aur\u00e9lio,DJ 28.09.90; RE 212.455 -EDV-ED-AgR, 14.11.02, Marco Aur\u00e9lio, DJ 11.04.03"], ["6e155e75a6e60e9901f87a9b757a834eeba3fda180f1581cfaa3412038abb79c", "SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study. London: Dartmouth, 1997, p. 543, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["c2008b7ad784931eeedd4c783adae5b4212469ffa72df4e87b99f61c457fe63b", "L\u00cdVIA DEPR\u00c1 CAMARGO SULZBACH, \u201cA Responsabilidade Subsidi\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na Terceiriza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u2013 Princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico x dignidade da pessoa humana? \u2013 Repercuss\u00f5es do julgamento da ADC n. 16 pelo STF na S\u00famula n. 331 do TST\u201d, \u201cin\u201d Revista LTr, vol. 76/2012, p. 719/739"], ["753f0ca8c34087ea3ba7cc3b2301970757b2b24244cdda890d17edf6230f7081", "Fundamentos do Processo Civil \n\nModerno. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2000, v. 1, p. 424-425"], ["9a4f4ff0d2b341f0beea19e2d244f12963ece4279873c1a1a272eb99b42fbead", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 8. Ed. S\u00e3o"], ["7a99b0ae18494a0e7449357b5dc690d33d4458bc142128721eacc04a10ce243f", "Princ\u00edpios B\u00e1sicos de Direito Penal, p. 52-53"], ["d8d0dc29808cba52e2c23c4100c47874b9a0b070148d32b661e8786731fd4921", "MEDEIROS, Rui. A Decis\u00e3o de Inconstitucionalidade. Lisboa: Universidade Cat\u00f3lica, 1999, p. 738-739"], ["a95d0093eb8cb18452efdac6f5d24b91b66befe3a81d24bb3c15da2cedc78192", "NUCCI, Guilherme de Souza. Curso de Direito Penal. v. 1. Rio de Janeiro: Forense, 2017. p. 104."], ["d95d7de201f110f178f6764c38b0b6648a24eb53ff3b40255726a2e00de1700c", "CASTRO, Carlos Alberto Pereira de; LAZZARI, Jo\u00e3o Batista. Manual de Direito Previdenci\u00e1rio. 12 ed. Florian\u00f3polis: Conceito Editorial. 2010. p. 557/558"], ["f97cb5cc374adbd81d0ab0395d3d2bbc55d5670c71dd436e745329e086fcf7ef", "Mazzili. Hugo Nigro"], ["1dbcda640e4ddd88b3c5447ba184cc0c82a39bd7828f031f1ed854e1318bb276", "Masson, Cleber. C\u00f3digo Penal Comentado. 4. ed. Rio de Janeiro: Forense; S\u00e3o Paulo: \n\nM\u00e9todo, 2016, p\u00e1g. 353"], ["7153a0e05944b7c1c420508f899afeafcec8a844f8712f91c2157ae7b312a341", "MORAES, Alexandre de. Direito Constitucional. 28 ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012"], ["6550064921d1a045b64e2405da2a323e86d3c18cc3e280a4d449ac3c9f0d6195", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal Comentado\u201d, p. 903, item~n.~10, 2002, RT"], ["4eb8300af99fdcb7ea93ed5ce81fe7f900cc425ff805e35badfad09f296478ce", "CAPEZ, Fernando. Curso de Direito Penal. Legisla\u00e7\u00e3o penal especial. v. 4."], ["138c86a440bd1b5dc56d860dbe344ff1f7d0d60ccae7d4fcf8172df5d5991291", "NELSON NERY J\u00daNIOR, \u201cAtualidades sobre o Processo Civil\u201d, p. 181, item n. 63, 2\u00aa ed., 1996, RT"], ["8faf44fb26166ecce9593849cf44598a53c0de023317c4fdfd03abaa0a16dcfa", "\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 1469, item n. 654.7, 7\u00aa ed., 2000, Atlas"], ["de1945fb7d2aa22c92b8697d526d6758b3d749767dc5611252514093b2248b66", "JOS\u00c9 CARLOS BARBOSA MOREIRA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. V/247-249, item n. 141, 7\u00aa ed., 1998, Forense"], ["581cd02a1a279aaa39711d05d752ada440a2901155b794606a222f50bda116e3", "OSWALDO LUIZ PALU, \u201cControle de Constitucionalidade\u201d, p. 122/123 e 276/277, itens ns. 6.7.3 e 9.14.4, 2\u00aa ed., 2001, RT"], ["0aff12a04482b633687d69f04fd1aa7581e54186cecdb390d775ab4ec88db1b1", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual, 2\u00aa ed., v. I/175"], ["17624f23972eae1099529fe7e92105500e3b352b82f277e3437a26abe2ffc6d8", "Eduardo Correia, Direito Criminal, Coimbra, Almedina, p. 144"], ["f8a8d773ee14e7c85dcb6afaa47e317a795a66b330d65ccd515ea7183c4eb8fb", "Jorge de Figueiredo Dias, Direito Penal Portugu\u00eas, Parte Geral, Coimbra, p. 258"], ["1d4077fa93124dff1b312291fd6b806aae3a55b41603486403f97cd6363a6392", "BORGES. Jos\u00e9 Souto Maior. Isen\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias. 2\u2022 ed. S\u00e3o Paulo: Sugest\u00f5es Liter\u00e1rias, 1980, p. 184-185"], ["8502957513d68ad97768bfd725d9abe4f0012490e92ca755ae44dd5ab6f39c5a", "S\u00e3o ilegais os \u2018procedimentos investigat\u00f3rios\u2019 realizados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. Artigo publicado na Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais. S\u00e3o Paulo: RT, vol. 10, n. 37, p. 241-251, jan-mar 2002"]], [["a7d7756c5f0b1cf9286c7f001685150f37ff86861fe261e00a92b2b1dbba3211", "In Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007, \n\n602/603"], ["22df2b2cdaae59f099995cb6929e71a432a22e0a35fd35b85a761e8314058fc8", "In Interpreta\u00e7\u00e3o constitucional. 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, \n\n2003, p. 67. crimes"], ["b99905b677806881e894db844fdab5707a83f43d28feccba1a56ba107709fe68", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de & Fischer, Douglas. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua Jurisprud\u00eancia. 3\u00aa ed., pg. 11. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2011"], ["2693a3718e56954a120da540119554722f5264c02e9f3a4d542b1819a06fb6c5", "BRUNO CALABRICH ( Investiga\u00e7\u00e3o Criminal pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico: fundamentos e limites constitucionais , p. 103/104, item n. 3.4, 2007, RT"], ["d023e32f6f082392a9dbeac5c9d8a05e9fc82df7f9c606f8f1f5df47aa49179c", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["43fc177050642ed05ffe0abf2519f0740f0034d96c10c126f56a6020500c399c", "L\u00eanio \n\nLuiz Streck e Luciano Feldens, Crime e Constitui\u00e7\u00e3o: a legitimidade da fun\u00e7\u00e3o investigat\u00f3ria do Minist\u00e9rio P\u00fablico, Forense, Rio de Janeiro, 2003, p. 106-116"], ["af59b51268c3c7ca57fee965421e1c4e48b6c15a8cef1869b3cd0eaa1c5c2439", "BARROSO, Lu\u00eds Roberto. O Controle de Constitucionalidade do Direito Brasileiro. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007, p. 82"], ["cdf9add6714b9cc5a4401babc5dcf437ce9dde526281bbc9bb7a9d581d4a0fda", "Victor Nunes Leal, \u201cProblemas de Direito P\u00fablico\u201d, p. 424/439, 1960, Forense"], ["dff46e3b1e5f0ce9d4d6e192ba6d808347df71e2b3626593f733ba162af08634", "Rog\u00e9rio Lauria Tucci, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Investiga\u00e7\u00e3o Criminal, RT, S\u00e3o Paulo, 2004, p. 85-86"], ["c8fab3bd02cd9433b0e6e791c29ed3eb48d655ae10559987648ba2860d55a3e9", "MIRANDA, Pontes de. Tratado de Direito Privado, 4\u00aa ed., S\u00e3o Paulo, Ed. Revista dos Tribunais, 1974, tomo VI, p.141"], ["e36c6dac0797c3fd85e8a9b3e017fd6497e991bf57a47e7050f48276a82e5b1d", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. 5.ed. rev"], ["f7c7fd1daadcf285a00ba7b6220ebf5ab0f0e69c14ac0f65c89e7e3cabb1966f", "os\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["1f5263105f83a275138eddb17f9cb69690252cc9ee9acdb5e31db4d51786f74f", "Misabel Abreu Machado Derzi In: BALEEIRO, Aliomar. Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de tributar. 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 7\u00aa tiragem. Rio de Janeiro: Forense, 2006, p. 99"], ["37be9286b0d3da8a9760b0f418e603b5072f60dfcabf7690ab48cb784372ede5", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de processo penal comentado. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2008, p. 246"], ["2f4369938d04791fd786e44e0c345c14af2aefc7060b83e95f5bc8935b0cf12e", "PONTES DE MIRANDA, \u201cHist\u00f3ria e Pr\u00e1tica do H\u00e1beas-Corpus\u201d, RJ, Jos\u00e9 Konfino Ed., 2\u00aa ed., 1951, p. 353, \u00a7 94"], ["eef4c7ed543b8e4cbcfb02b447898b025d9075f58cb1b70e33934f27a4c19968", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Curso de Direito Constitucional Positivo. S\u00e3o Paulo: RT, 1990. p. 593. 06/10/2010"], ["d0580c53ac0e758dae882ff6ca3579b7be918f63e8a1f4f8ecf16106e49b039f", "BADAR\u00d3, Gustavo Henrique Righi Ivahy. \u00d4nus da Prova no Processo Penal. S\u00e3o Paulo: Ed. Revista dos Tribunais, 2003, p. 61-62"], ["be3dac536bb6cc33e3d4cc4d7b14fbca4164008602091d61769cc266c7fe5581", "GUIMAR\u00c3ES, Isaac Sabb\u00e1. Habeas Corpus: cr\u00edticas e perspectivas . 3. ed. Curitiba, Juru\u00e1, 2009, p. 165-81"], ["6ccb5fa348d0ca96746b2d056fa5d80b8601c0285ebe56a6983d5387641c3e3c", "Celso Delmanto, C\u00f3digo Penal Comentado, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 350"], ["b263f094b48624c59d68f320212b38e53d42901370d09cbdfe91bc081ce05bbc", "HALLIDAY, Paul D. op.cit ., p. 174-175"], ["f6da16cc97933e3ba3c93c21a5884abf2a7d799283690ee8c600ff553969338b", "Julio Fabbrini Mirabete, C\u00f3digo Penal Interpretado, 1999, p. 951"], ["136015ded06af48afbd129ce3f9baa4fe12ecea3d9a81c5ed8e7ab3dfed8724e", "LEVY, Leonard W. Origins of the Bill of Rights . New Haven and London: Yale University Press, p. 44"], ["8b6b13aa544df6829c1c8ad16fecd62dbfab699d4e2f887c06709c7ed4e47f21", "PIEROTH/SCHLINK, Grundrechte: Staatsrecht II. Heidelberg: C.F. M\u00fcller, 1995, p. 53"], ["709f71f1f29593abc7e46b5e7312bc7dc1266d3984a60f8dc9c6947f6b4089f7", "FERNANDES, Antonio Scarance. Processo penal constitucional. 4. ed. \u2013 S\u00e3o Paulo: RT, 2005. p. 66"], ["37f5446219d0e5b169ab740f9e666087ef1959a927190b4d0e4fbd66578d11a5", "ulio Fabbrini Mirabete (Execu\u00e7\u00e3o Penal, 3\u00aa ed., Atlas, 1987, p. 386)"], ["b1d5207e682732502f205a046f49c52e0ca7b4a7c01d9499a5cff4828d16b231", "\u201cRep\u00fablica e Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 38, item n. 9, 1985, RT"], ["a6de1c0681c3929948cf12b5c60b23073bcd56efa0d9aab90f39bd709f04729d", "Julio Fabbrini Mirabete (Execu\u00e7\u00e3o Penal, 3\u00aa ed., Atlas, 1987, p. 386"], ["5b439321d286ae3b02c80438a136718af0ba5bcb522989eed78171004f282ec0", "\u201cO Futuro da Democracia\u201d, 1986, Paz e Terra)"], ["4dd0df49f405142eeef89594a87673c7bce070aa88dd9411c6ef83170d660f40", "direito. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010, pp. 76-79"], ["8dc0aa3211a89a1409fb11c9e74fe81e9b0f97f0a6a996ee4ab5f8f528c5a3f9", "Direito Penal. Parte Geral. 25. ed. S\u00e3o Paulo:"], ["7a6236ec20ccbd75329b1072c64128d0175002ad3340d0b13238817e2f4f5c0a", "CARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \u201cManual do Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 148, 4\u00aa ed., 2003, Renovar"], ["0aaa0b1bb64b7046019a095334a6110d3b3d836d96b0910e06c4930d3a01e2c5", "ALFRED VERDROSS, \u201cDerecho Internacional Publico\u201d, p. 171/172, 1972, Aguilar, Madrid"], ["ad37f299cb97cafb481477c19be030573a1a56d890c5c7528033a8e6a2510023", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/340, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/256-257, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Forense"], ["935cedfce496e32b5928c134f4b01cfbf85586ef3e710cdb53214a7e02190431", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR ( As Altera\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Civil introduzidas pela Lei n\u00ba 9.756 , de 17.12.98 , in Ci\u00eancia Jur\u00eddica, vol. 85/359)"]]], [[["a7d7756c5f0b1cf9286c7f001685150f37ff86861fe261e00a92b2b1dbba3211", "In Coment\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007, \n\n602/603"], ["22df2b2cdaae59f099995cb6929e71a432a22e0a35fd35b85a761e8314058fc8", "In Interpreta\u00e7\u00e3o constitucional. 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, \n\n2003, p. 67. crimes"], ["b99905b677806881e894db844fdab5707a83f43d28feccba1a56ba107709fe68", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de & Fischer, Douglas. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua Jurisprud\u00eancia. 3\u00aa ed., pg. 11. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2011"], ["2693a3718e56954a120da540119554722f5264c02e9f3a4d542b1819a06fb6c5", "BRUNO CALABRICH ( Investiga\u00e7\u00e3o Criminal pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico: fundamentos e limites constitucionais , p. 103/104, item n. 3.4, 2007, RT"], ["d023e32f6f082392a9dbeac5c9d8a05e9fc82df7f9c606f8f1f5df47aa49179c", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["43fc177050642ed05ffe0abf2519f0740f0034d96c10c126f56a6020500c399c", "L\u00eanio \n\nLuiz Streck e Luciano Feldens, Crime e Constitui\u00e7\u00e3o: a legitimidade da fun\u00e7\u00e3o investigat\u00f3ria do Minist\u00e9rio P\u00fablico, Forense, Rio de Janeiro, 2003, p. 106-116"], ["af59b51268c3c7ca57fee965421e1c4e48b6c15a8cef1869b3cd0eaa1c5c2439", "BARROSO, Lu\u00eds Roberto. O Controle de Constitucionalidade do Direito Brasileiro. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007, p. 82"], ["cdf9add6714b9cc5a4401babc5dcf437ce9dde526281bbc9bb7a9d581d4a0fda", "Victor Nunes Leal, \u201cProblemas de Direito P\u00fablico\u201d, p. 424/439, 1960, Forense"], ["dff46e3b1e5f0ce9d4d6e192ba6d808347df71e2b3626593f733ba162af08634", "Rog\u00e9rio Lauria Tucci, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Investiga\u00e7\u00e3o Criminal, RT, S\u00e3o Paulo, 2004, p. 85-86"], ["c8fab3bd02cd9433b0e6e791c29ed3eb48d655ae10559987648ba2860d55a3e9", "MIRANDA, Pontes de. Tratado de Direito Privado, 4\u00aa ed., S\u00e3o Paulo, Ed. Revista dos Tribunais, 1974, tomo VI, p.141"], ["e36c6dac0797c3fd85e8a9b3e017fd6497e991bf57a47e7050f48276a82e5b1d", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. 5.ed. rev"], ["f7c7fd1daadcf285a00ba7b6220ebf5ab0f0e69c14ac0f65c89e7e3cabb1966f", "os\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["1f5263105f83a275138eddb17f9cb69690252cc9ee9acdb5e31db4d51786f74f", "Misabel Abreu Machado Derzi In: BALEEIRO, Aliomar. Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de tributar. 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 7\u00aa tiragem. Rio de Janeiro: Forense, 2006, p. 99"], ["37be9286b0d3da8a9760b0f418e603b5072f60dfcabf7690ab48cb784372ede5", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de processo penal comentado. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2008, p. 246"], ["2f4369938d04791fd786e44e0c345c14af2aefc7060b83e95f5bc8935b0cf12e", "PONTES DE MIRANDA, \u201cHist\u00f3ria e Pr\u00e1tica do H\u00e1beas-Corpus\u201d, RJ, Jos\u00e9 Konfino Ed., 2\u00aa ed., 1951, p. 353, \u00a7 94"], ["eef4c7ed543b8e4cbcfb02b447898b025d9075f58cb1b70e33934f27a4c19968", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Curso de Direito Constitucional Positivo. S\u00e3o Paulo: RT, 1990. p. 593. 06/10/2010"], ["d0580c53ac0e758dae882ff6ca3579b7be918f63e8a1f4f8ecf16106e49b039f", "BADAR\u00d3, Gustavo Henrique Righi Ivahy. \u00d4nus da Prova no Processo Penal. S\u00e3o Paulo: Ed. Revista dos Tribunais, 2003, p. 61-62"], ["be3dac536bb6cc33e3d4cc4d7b14fbca4164008602091d61769cc266c7fe5581", "GUIMAR\u00c3ES, Isaac Sabb\u00e1. Habeas Corpus: cr\u00edticas e perspectivas . 3. ed. Curitiba, Juru\u00e1, 2009, p. 165-81"], ["6ccb5fa348d0ca96746b2d056fa5d80b8601c0285ebe56a6983d5387641c3e3c", "Celso Delmanto, C\u00f3digo Penal Comentado, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 350"], ["b263f094b48624c59d68f320212b38e53d42901370d09cbdfe91bc081ce05bbc", "HALLIDAY, Paul D. op.cit ., p. 174-175"], ["f6da16cc97933e3ba3c93c21a5884abf2a7d799283690ee8c600ff553969338b", "Julio Fabbrini Mirabete, C\u00f3digo Penal Interpretado, 1999, p. 951"], ["136015ded06af48afbd129ce3f9baa4fe12ecea3d9a81c5ed8e7ab3dfed8724e", "LEVY, Leonard W. Origins of the Bill of Rights . New Haven and London: Yale University Press, p. 44"], ["8b6b13aa544df6829c1c8ad16fecd62dbfab699d4e2f887c06709c7ed4e47f21", "PIEROTH/SCHLINK, Grundrechte: Staatsrecht II. Heidelberg: C.F. M\u00fcller, 1995, p. 53"], ["709f71f1f29593abc7e46b5e7312bc7dc1266d3984a60f8dc9c6947f6b4089f7", "FERNANDES, Antonio Scarance. Processo penal constitucional. 4. ed. \u2013 S\u00e3o Paulo: RT, 2005. p. 66"], ["37f5446219d0e5b169ab740f9e666087ef1959a927190b4d0e4fbd66578d11a5", "ulio Fabbrini Mirabete (Execu\u00e7\u00e3o Penal, 3\u00aa ed., Atlas, 1987, p. 386)"], ["b1d5207e682732502f205a046f49c52e0ca7b4a7c01d9499a5cff4828d16b231", "\u201cRep\u00fablica e Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 38, item n. 9, 1985, RT"], ["a6de1c0681c3929948cf12b5c60b23073bcd56efa0d9aab90f39bd709f04729d", "Julio Fabbrini Mirabete (Execu\u00e7\u00e3o Penal, 3\u00aa ed., Atlas, 1987, p. 386"], ["5b439321d286ae3b02c80438a136718af0ba5bcb522989eed78171004f282ec0", "\u201cO Futuro da Democracia\u201d, 1986, Paz e Terra)"], ["4dd0df49f405142eeef89594a87673c7bce070aa88dd9411c6ef83170d660f40", "direito. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010, pp. 76-79"], ["8dc0aa3211a89a1409fb11c9e74fe81e9b0f97f0a6a996ee4ab5f8f528c5a3f9", "Direito Penal. Parte Geral. 25. ed. S\u00e3o Paulo:"], ["7a6236ec20ccbd75329b1072c64128d0175002ad3340d0b13238817e2f4f5c0a", "CARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \u201cManual do Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 148, 4\u00aa ed., 2003, Renovar"], ["0aaa0b1bb64b7046019a095334a6110d3b3d836d96b0910e06c4930d3a01e2c5", "ALFRED VERDROSS, \u201cDerecho Internacional Publico\u201d, p. 171/172, 1972, Aguilar, Madrid"], ["ad37f299cb97cafb481477c19be030573a1a56d890c5c7528033a8e6a2510023", "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/340, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/256-257, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Forense"], ["935cedfce496e32b5928c134f4b01cfbf85586ef3e710cdb53214a7e02190431", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR ( As Altera\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Civil introduzidas pela Lei n\u00ba 9.756 , de 17.12.98 , in Ci\u00eancia Jur\u00eddica, vol. 85/359)"]], [["3c5831ca5186441d9ad4dbce508f535ca12a645079a20c85a5e8263969e527aa", "Victor Nunes \n\nLeal, \u2018Problemas de Direito P\u00fablico\u2019, p. 424/439, 1960, Forense"], ["6fdb2fdc957797b12193ed5c9b67130156365ae9d3306c048dff89b0c09f09cc", "HERMANN HOMEM DE CARVALHO ROENICK, Recursos no C\u00f3digo de Processo Civil , p. 226, 2\u00aa ed., 1999, AIDE"], ["6f6666e87bccdbc1f01ddd030034a3bbae163da809fe389de1eb4d853773caa9", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \n\n\u2018C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT; Humberto Theodoro J\u00fanior, \u2018Curso de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense; Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u2019, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["de97ee46ae1c05ebc22c8caba4848e55ef9f090fef2813f92f556b966fc900c0", "J. E. CARREIRA ALVIM, A\u00e7\u00e3o Monit\u00f3ria e Temas Pol\u00eamicos da Reforma Processual , p. 98/100, item n. 22, 3\u00aa ed., 1999, Del Rey"], ["c888847d0a2fc2e9e55f848122089dc01192c921c6b3929a85472867fc1b76c5", "Pontes de Miranda, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g"], ["7edb59b3832d07d2a14a7d09e8baeab070f8132029ee23467551257a8a424530", "in, Direito Sumular. 12\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2004"], ["fe2449f48adc1f58c0df848c3b20706b4bc2c2761cdd1b8c99d9fea5f531c72b", "OLIVEIRA, Carlos Alberto Alvaro de. O formalismo-valorativo no confronto com o formalismo excessivo. In: Revista de Processo, S\u00e3o Paulo: RT, n.\u00ba 137, p. 7-31, 2006; DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. A instrumentalidade do processo. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009; BEDAQUE, Jos\u00e9 Roberto dos Santos. Efetividade do Processo e T\u00e9cnica Processual. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010"], ["a6d799e81fd66b7c62a5416efdf5dcc1180aff0771eb18279f5ccdb513473ba3", "LUIZ GUILHERME MARINONI e DANIEL MITIDIERO, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["63b8df0146aa1f0e133e6ceb7ea0d15aeb0569b8810c59ffd086f5f11361227d", "CAPEZ, Fernando. Curso de Direito Penal. Legisla\u00e7\u00e3o penal especial. v. 4. S\u00e3o"], ["a9a3cd00a05209f23aaf43ac9fadcafd782e0e27efa0fb6af8931822f9576985", "Curso de Direito Penal - parte geral. 12. ed. Niter\u00f3i/RJ: Impetus, 2010. p. 530"], ["594790b546a5fd2289b7aa35f5816a139972d589c74ff5a3e05faad9adbf7eaf", "HUGO NIGRO MAZZILLI, \u201cO Inqu\u00e9rito Civil\u201d, p. 83/84, 1999, Saraiva; MARCELO FIGUEIREDO, \u201cProbidade Administrativa\u201d, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros, v.g."], ["33662a6b0347705f635b038cb48021b77675f649805ebdf13ca25ee33f9a836f", "QUEIROZ, Paulo. Direito Penal Parte Geral. 7\u00aa Ed. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2011. p. 173-174"], ["7af14e8a2d9d9d18073afb03b8717ec721c570618c024d58ae6ba9b694f30f91", "O Processo Civil \u00e0 Luz da Jurisprud\u00eancia, de Alexandre de Paula, Vol. I, nova s\u00e9rie, p. 555 e seguintes, e Vol. XI, 1\u00ba Suplemento, p. 593 e seguintes"], ["285add01828f5dab984e849a0dfc1b2f970e5d734271a0600e966db4a22fe212", "Pedro Lenza (in \u201cDireito Constitucional Esquematizado\u201d, 8\u00aa ed. Ed. M\u00e9todo, SP, 2005)"], ["b2d49c4893622de0ee3d83915778a92a4fb374b350cd0336dd6eba3da7ede697", "LIMA, Renato Brasileiro de; C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. Salvador: Ed. Juspodivm, 2016, p\u00e1g. 695"], ["1864f6f6078a52369ee9f105c04af52dde35722b60160c8f2c6c1f55d65608fc", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 27\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010, p. 114"], ["1298a3c2f88b40f6a0e6f486621c4d7804e00e2de50aed4bd280bf95ecdfe354", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de processo penal comentado. 11. ed rev e atual. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2012. p. 1.070"], ["6865deb20ef54847712532b82591f8ecafac8d3decc7a329b2ba6a09dd0e2ba1", "Dam\u00e1sio Evangelista de Jesus (Direito Penal- Parte Geral, de acordo com a Lei 7.209, de 11.07.1984, Saraiva, 11\u00aa ed., 1986, p. 531)"], ["0f4c503db5e1d0def45f0574acadb8da448760030955d3bd57f9fd85c139c7ed", "Arruda Alvim apud THEODORO JUNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil. 54. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2013"], ["3973b4e2ec52fcddf3c6327b8f0dbeb8802f1aeceeb8f0a82d9138b0fcc3cf40", "PRADO, Luiz Regis. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, 10\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2015, p. 388"], ["aaf513910e09157e0f09ffe4cccc7711a68848d2c1560b03de3bcd5c4cc7cc1d", "Art.1.595. In. GAMA, Guilherme Calmon Nogueira da; et alii . Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Civil brasileiro : Do Direito de Fam\u00edlia. Rio de Janeiro: Forense, 2006"], ["e728bba06637065f963c35110b41a9518356462ce035b56c56f482b667336b44", "Tratado de Direito Penal parte geral 1, 16\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2011, p. 731-732"], ["643bd98dd217589bd0501a52e5630dabf8809c58b8beb89bc27740848b642696", "BANDEIRA DE MELLO, Celso Ant\u00f4nio. Curso de Direito Administrativo , 25\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008"], ["7f3653c099d7cb120fec7725b5de1f756cac1f93d283a39913edf58218696f67", "RHC 122.181, Relator o Ministro Dias Toffoli, Primeira Turma, DJe 17.11.2014"], ["0ce48788e54ad8b562bec4b9caa3f76baf994e9de2a805455e4f76c4f6fc068c", "CLEMERSON MERLIN CLEVE, 'A Fiscaliza\u00e7\u00e3o Abstrata de \n\nConstitucionalidade no Direito Brasileiro', p. 215/218, item n. 3, 1995, RT"], ["9e9869949348aa19de20fdae6ab3f94ea9c48a3836dcdfdbb9f0bd680d6b7099", "Repress\u00e3o ao dolo processual: o novo art. 14 do CPC. Revista dos Tribunais, S\u00e3o Paulo, v.91, n.798, p.65-77, abr., 2002."], ["310e4326cd5e378046bc11228b7f30dbd45828fa58f0d136e73fffd2cbfee993", "ALEXANDRE DE MORAES ('Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o Constitucional', p. 2. 405/2. 406, item n. 27. 5, \n\n2\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["d934b9da7d9c1d4b9c56bf253ec00a38958823a7b867df2212fffefe0cf1b411", "JORGE MIRANDA (\u2018Manual de Direito Constitucional\u2019, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora)"], ["9627a02b3fa37d3ff78ce3fac875bc231a2b5bc38092c637a58ab35b86148c28", "IVES GANDRA DA SILVA MARTINS/GILMAR FERREIRA MENDES ('O \n\nControle Concentrado de Constitucionalidade', p. 338/345, itens ns. 7.3.6.1 ~ 7.3.6.3, 2001, Saraiva"], ["f08d5351ce1786514ce4d72bd9dc61526e696d1cfb1ccb6f844777d23f94e1aa", "J. J. GOMES CANOTILHO, \"Direi to Constitucional e Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o\", p. 636, item n. 4, 1998, Almedina"], ["7ec2dcb2cb469ea983f1b2d9c02dcf28024b5a1900aeae9f8374c586ae2b1715", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008"], ["e2bfe6d7409cc9757f0991ab0c1dabef56eb99d1756dd5ab1613e2cc4fe54113", "Manual de Direito Constitucional\u201d, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora"], ["b7bc6a84b5ad2f2d05321317c57aa77834a15972e29d2a4970bfcd4a4c05b120", "NOGUEIRA, V\u00e2nia M\u00e1rcia Damasceno. \u201cA nova Defensoria P\u00fablica e o Direito Fundamental de acesso \u00e0 Justi\u00e7a em uma neo-hermen\u00eautica da hipossufici\u00eancia.\u201d Repert\u00f3rio de Jurisprud\u00eancia da IOB. V. III. Civil, Processual Civil, Penal e Comercial. Jan. 2011"], ["c56f68f9e609e0f21bde3743ff48e7ab5aa1d1ba39d697585fed19026797b0bd", "ALEXANDRE DE \n\nMORAES, \"Direito Constitucional\", p. 172/173, item n. 7.5, J\u00e1 ed., 1998, Atlas"]]], [[["3c5831ca5186441d9ad4dbce508f535ca12a645079a20c85a5e8263969e527aa", "Victor Nunes \n\nLeal, \u2018Problemas de Direito P\u00fablico\u2019, p. 424/439, 1960, Forense"], ["6fdb2fdc957797b12193ed5c9b67130156365ae9d3306c048dff89b0c09f09cc", "HERMANN HOMEM DE CARVALHO ROENICK, Recursos no C\u00f3digo de Processo Civil , p. 226, 2\u00aa ed., 1999, AIDE"], ["6f6666e87bccdbc1f01ddd030034a3bbae163da809fe389de1eb4d853773caa9", "Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \n\n\u2018C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT; Humberto Theodoro J\u00fanior, \u2018Curso de Direito Processual Civil\u2019, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense; Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u2018C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u2019, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT, v.g."], ["de97ee46ae1c05ebc22c8caba4848e55ef9f090fef2813f92f556b966fc900c0", "J. E. CARREIRA ALVIM, A\u00e7\u00e3o Monit\u00f3ria e Temas Pol\u00eamicos da Reforma Processual , p. 98/100, item n. 22, 3\u00aa ed., 1999, Del Rey"], ["c888847d0a2fc2e9e55f848122089dc01192c921c6b3929a85472867fc1b76c5", "Pontes de Miranda, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g"], ["7edb59b3832d07d2a14a7d09e8baeab070f8132029ee23467551257a8a424530", "in, Direito Sumular. 12\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2004"], ["fe2449f48adc1f58c0df848c3b20706b4bc2c2761cdd1b8c99d9fea5f531c72b", "OLIVEIRA, Carlos Alberto Alvaro de. O formalismo-valorativo no confronto com o formalismo excessivo. In: Revista de Processo, S\u00e3o Paulo: RT, n.\u00ba 137, p. 7-31, 2006; DINAMARCO, C\u00e2ndido Rangel. A instrumentalidade do processo. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009; BEDAQUE, Jos\u00e9 Roberto dos Santos. Efetividade do Processo e T\u00e9cnica Processual. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010"], ["a6d799e81fd66b7c62a5416efdf5dcc1180aff0771eb18279f5ccdb513473ba3", "LUIZ GUILHERME MARINONI e DANIEL MITIDIERO, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["63b8df0146aa1f0e133e6ceb7ea0d15aeb0569b8810c59ffd086f5f11361227d", "CAPEZ, Fernando. Curso de Direito Penal. Legisla\u00e7\u00e3o penal especial. v. 4. S\u00e3o"], ["a9a3cd00a05209f23aaf43ac9fadcafd782e0e27efa0fb6af8931822f9576985", "Curso de Direito Penal - parte geral. 12. ed. Niter\u00f3i/RJ: Impetus, 2010. p. 530"], ["594790b546a5fd2289b7aa35f5816a139972d589c74ff5a3e05faad9adbf7eaf", "HUGO NIGRO MAZZILLI, \u201cO Inqu\u00e9rito Civil\u201d, p. 83/84, 1999, Saraiva; MARCELO FIGUEIREDO, \u201cProbidade Administrativa\u201d, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros, v.g."], ["33662a6b0347705f635b038cb48021b77675f649805ebdf13ca25ee33f9a836f", "QUEIROZ, Paulo. Direito Penal Parte Geral. 7\u00aa Ed. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2011. p. 173-174"], ["7af14e8a2d9d9d18073afb03b8717ec721c570618c024d58ae6ba9b694f30f91", "O Processo Civil \u00e0 Luz da Jurisprud\u00eancia, de Alexandre de Paula, Vol. I, nova s\u00e9rie, p. 555 e seguintes, e Vol. XI, 1\u00ba Suplemento, p. 593 e seguintes"], ["285add01828f5dab984e849a0dfc1b2f970e5d734271a0600e966db4a22fe212", "Pedro Lenza (in \u201cDireito Constitucional Esquematizado\u201d, 8\u00aa ed. Ed. M\u00e9todo, SP, 2005)"], ["b2d49c4893622de0ee3d83915778a92a4fb374b350cd0336dd6eba3da7ede697", "LIMA, Renato Brasileiro de; C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. Salvador: Ed. Juspodivm, 2016, p\u00e1g. 695"], ["1864f6f6078a52369ee9f105c04af52dde35722b60160c8f2c6c1f55d65608fc", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 27\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010, p. 114"], ["1298a3c2f88b40f6a0e6f486621c4d7804e00e2de50aed4bd280bf95ecdfe354", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de processo penal comentado. 11. ed rev e atual. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2012. p. 1.070"], ["6865deb20ef54847712532b82591f8ecafac8d3decc7a329b2ba6a09dd0e2ba1", "Dam\u00e1sio Evangelista de Jesus (Direito Penal- Parte Geral, de acordo com a Lei 7.209, de 11.07.1984, Saraiva, 11\u00aa ed., 1986, p. 531)"], ["0f4c503db5e1d0def45f0574acadb8da448760030955d3bd57f9fd85c139c7ed", "Arruda Alvim apud THEODORO JUNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil. 54. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2013"], ["3973b4e2ec52fcddf3c6327b8f0dbeb8802f1aeceeb8f0a82d9138b0fcc3cf40", "PRADO, Luiz Regis. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, 10\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2015, p. 388"], ["aaf513910e09157e0f09ffe4cccc7711a68848d2c1560b03de3bcd5c4cc7cc1d", "Art.1.595. In. GAMA, Guilherme Calmon Nogueira da; et alii . Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Civil brasileiro : Do Direito de Fam\u00edlia. Rio de Janeiro: Forense, 2006"], ["e728bba06637065f963c35110b41a9518356462ce035b56c56f482b667336b44", "Tratado de Direito Penal parte geral 1, 16\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2011, p. 731-732"], ["643bd98dd217589bd0501a52e5630dabf8809c58b8beb89bc27740848b642696", "BANDEIRA DE MELLO, Celso Ant\u00f4nio. Curso de Direito Administrativo , 25\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008"], ["7f3653c099d7cb120fec7725b5de1f756cac1f93d283a39913edf58218696f67", "RHC 122.181, Relator o Ministro Dias Toffoli, Primeira Turma, DJe 17.11.2014"], ["0ce48788e54ad8b562bec4b9caa3f76baf994e9de2a805455e4f76c4f6fc068c", "CLEMERSON MERLIN CLEVE, 'A Fiscaliza\u00e7\u00e3o Abstrata de \n\nConstitucionalidade no Direito Brasileiro', p. 215/218, item n. 3, 1995, RT"], ["9e9869949348aa19de20fdae6ab3f94ea9c48a3836dcdfdbb9f0bd680d6b7099", "Repress\u00e3o ao dolo processual: o novo art. 14 do CPC. Revista dos Tribunais, S\u00e3o Paulo, v.91, n.798, p.65-77, abr., 2002."], ["310e4326cd5e378046bc11228b7f30dbd45828fa58f0d136e73fffd2cbfee993", "ALEXANDRE DE MORAES ('Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil Interpretada e Legisla\u00e7\u00e3o Constitucional', p. 2. 405/2. 406, item n. 27. 5, \n\n2\u00aa ed., 2003, Atlas"], ["d934b9da7d9c1d4b9c56bf253ec00a38958823a7b867df2212fffefe0cf1b411", "JORGE MIRANDA (\u2018Manual de Direito Constitucional\u2019, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora)"], ["9627a02b3fa37d3ff78ce3fac875bc231a2b5bc38092c637a58ab35b86148c28", "IVES GANDRA DA SILVA MARTINS/GILMAR FERREIRA MENDES ('O \n\nControle Concentrado de Constitucionalidade', p. 338/345, itens ns. 7.3.6.1 ~ 7.3.6.3, 2001, Saraiva"], ["f08d5351ce1786514ce4d72bd9dc61526e696d1cfb1ccb6f844777d23f94e1aa", "J. J. GOMES CANOTILHO, \"Direi to Constitucional e Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o\", p. 636, item n. 4, 1998, Almedina"], ["7ec2dcb2cb469ea983f1b2d9c02dcf28024b5a1900aeae9f8374c586ae2b1715", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2008"], ["e2bfe6d7409cc9757f0991ab0c1dabef56eb99d1756dd5ab1613e2cc4fe54113", "Manual de Direito Constitucional\u201d, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora"], ["b7bc6a84b5ad2f2d05321317c57aa77834a15972e29d2a4970bfcd4a4c05b120", "NOGUEIRA, V\u00e2nia M\u00e1rcia Damasceno. \u201cA nova Defensoria P\u00fablica e o Direito Fundamental de acesso \u00e0 Justi\u00e7a em uma neo-hermen\u00eautica da hipossufici\u00eancia.\u201d Repert\u00f3rio de Jurisprud\u00eancia da IOB. V. III. Civil, Processual Civil, Penal e Comercial. Jan. 2011"], ["c56f68f9e609e0f21bde3743ff48e7ab5aa1d1ba39d697585fed19026797b0bd", "ALEXANDRE DE \n\nMORAES, \"Direito Constitucional\", p. 172/173, item n. 7.5, J\u00e1 ed., 1998, Atlas"]], [["70efc31fcf9ea27c720e44e9eff7b4604f50ffca5f6b8bcc43892626a9768548", "WOLGRAN JUNQUEIRA FERREIRA, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988\u201d, p. 441, 1989, Julex"], ["7f82529e1a6a049e9812936d63b8bc5ac5a74150516f25e5f104548c42213803", "As Compet\u00eancias Legislativas na Constitui\u00e7\u00e3o de 88, uma releitura de sua interpreta\u00e7\u00e3o e da solu\u00e7\u00e3o dos seus conflitos \u00e0 Luz do Direto Constitucional Contempor\u00e2neo"], ["3f8f1cd6744892bd71263681a5b0aae9963c0f53d4f366f0ad4b196f15332d8c", "VLADIMIR SOUZA CARVALHO, \u201cCompet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal\u201d, p. 178, 1990, Juru\u00e1 Editora"], ["d298f62765c5db32209c4b339822fd0c8afe7b2f7c5b7c32bbb3f7b6f65214b9", "CELSO RIBEIRO BASTOS, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil\u201d, vol. 3, tomo II, p.~328, 1993, Saraiva"], ["e4060e1badc1725ffc1fbfec47187f9e15e0b2ed4e17e93f16b5fd67c941bc73", "RTJ 115/1008"], ["2c7c54517831fec927561f12244caf07204965bdc0b274d83138b2f6e9e26075", "RJTJSP, v. 98:20-25.2 In Direito Administrativo 13\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo; saraiva, 2001, p. 111"], ["2d8df1688481af10e63460da82ed679834b11a5ece74aba42180e5af3265f44b", "CASSIO SCARPINELLA BUENO, \u201cLiminar em Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 119/124, item n. 1.2, 2\u00aa ed., 1999, RT"], ["00ed8e3fb0bd5cd7f9003629c62eaf659fe246f2fc3dc67487411e07ecbd3c7f", "ORTA, Raul Machado. Federalismo e o Princ\u00edpio da Subsidiariedade, Revista do Instituto dos Advogados de Minas Gerais, n. 9, Belo Horizonte, 2003"], ["c92e74551120de3f3dc5564c600e77253cd5108a9ec62d6ca1eea7cf4319a66f", "S\u00c9RGIO BERMUDES, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT, \u201cinter plures"], ["7eceac4020c322defdc3395ba10240974861b8ce311368270fd592461caba5ed", "PONTES DE MIRANDA, \u201cTratado da A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria, das Senten\u00e7as e de outras Decis\u00f5es\u201d, p. 120, \u00a7 16, item n. 1, 5\u00aa ed., 1976, Forense"], ["bf54f3cbc5b070d72f9da47a625824c9da635b5eeac5973d917392c563c438ca", "DIAS. Camila Caldeira Nunes. PCC Hegemonia nas Pris\u00f5es e Monop\u00f3lio da Viol\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013"], ["9def0e0951cfc1ce039adcd539cf9926b0cfe684b90198b3ca2748f58d0fc64c", "GIUSEPPE CHIOVENDA (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. II/298-299, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por ENRICO TULLIO LIEBMAN, 1943, Saraiva"], ["c8c19cb98b9c3c5d5cb5882fc45b997dec8e6a1deb7284cb9da708bc0eaa9fe9", "VICENTE GRECO FILHO, \u201cManual de Processo Penal\u201d, p. 274/278, 4\u00aa ed., 1997, Saraiva"], ["93d0e134df94632901e3b3415da525bb7b157ea043f1c8bede87739c205bb853", "REYNALDO PORCHAT, \u201cCurso Elementar de Direito Romano\u201d, vol. I/338-339, item n. 528, 1937, Melhoramentos"], ["52004d41ec34d70f38f00779090c80935d3a0a54b4120a5fae67f958dec224f1", "ARY AZEVEDO FRANCO, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal\u201d, vol. 2/276, 6\u00aa ed., 1956, Forense"], ["ace5792a7d5b31501c8e771bd096c10792d25f1d982d0940cba1acbae6c6ef58", "Pestana de Aguiar, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, 2\u00aa ed., v. VI/40, Ed. RT; Castro Nunes, Teoria e Pr\u00e1tica do Poder Judici\u00e1rio, 1943, p. 383"], ["5b1ce9ecd90d64b33f743b02ae18569357c94ad6f2e79a23894b4e440b6792c3", "BENTO DE FARIA, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal\u201d, vol. III/307, 1960, Record Editora"], ["31ea6449a1676a0437e01c399248c289ac698406c70fc801e08a8bc98b95500f", "S\u00famula 7 do STJ\u201d. (in, Direito Sumular, 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, Malheiros"], ["0cec7bd92b086eaec08bfbc6b72ecb9430628532b6b6c6a45c3e40f07c305b4a", "HELY LOPES MEIRELLES, D\u00c9LCIO BALESTERO ALEIXO e JOS\u00c9 EMMANUEL BURLE FILHO, Direito Administrativo Brasileiro , p. 108/109 e 767/768, 39\u00aa ed., 2013, Malheiros"], ["2d63c87fe81d2c93838d901c8cce04eeaa00c14354edb1885d73b97bedc6e181", "JOS\u00c9 FRANCISCO REZEK, \u201cDireito Internacional P\u00fablico\u201d, p. 173/178, itens ns. 96 e 97, 7\u00aa ed., 1998, Saraiva"], ["7afdd4c921550366553114ccd3a0cd3a914528888ecc0e8b4423c528556ed288", "Nelson Luiz Pinto, Manual dos Recursos C\u00edveis, Malheiros Editores, 1999, p. 234; Carlos M\u00e1rio Velloso, Temas de Direito P\u00fablico, p. 236"], ["99f19bf63bb4afff8348b478b8687c666d53addb0eff4d47bb6e981eb3a04a97", "VICTOR NUNES LEAL, \u201cProblemas de Direito P\u00fablico\u201d, p. 424/439, 1960, Forense"], ["0cb470a17ac149c6b2d2eb04d096f70cad3edccddfd52fc27eb16b65ae5cbd0d", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/513, item n. 1.050, 2000, Millennium)"], ["f221b3b0f0c4ccbcfd834e2bcbc4e7d077797f639b6bb7ba4e22779e0591eb64", "(LUIZ GUILHERME MARINONI e DANIEL MITIDIERO, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT; HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["7fd0a18dd6fd611e5a99fcbc26c89dcd15e5c180b56d420983cace24d4ab3e74", "GIUSEPPE CHIOVENDA (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, p. 886, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por PAOLO CAPITANIO, 2009, Bookseller)"], ["779abbe7f8c90d75c275228d3e6d389276be019548c3551b91312580f2c296f0", "OS\u00c9 DOS SANTOS CARVALHO FILHO, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. \n\n15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["9ab795db8c0ee80efff942ab5d21bab25fb95030e591c0af8f61a18b038a3ce9", "OS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/417, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/234, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Millennium)"], ["d46978816f16735647ac09d16e86f8dd5ddcb904cbfa223bb662a2e5586f26c9", "\u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988\u201d, vol. 2/217, 1992, Saraiva"], ["9943b716f2b7a0df9d13a3c232da403cc641d944a948e0be49781bb52f21aed4", "PRADO, Luiz Regis. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2007, p\u00e1g. 488"], ["cacb6a63ef214e7516c16e622ca17be3d02a83476d46a529e649f78961303d4f", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u2018Manual de Direito Processual Civil\u2019, vol. IV/513, item n. 1.050, 2000, Millennium)"], ["8279f065ed8ee247295288a86a78e0d202a94a2b1b8ee28b49d66c9c3b1e8ba4", "Pontes de Miranda, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense"], ["8a5829c602cd4e2c0b8e21fda9176abac53465e69b794bc26cd23f5959a7bf21", "BITENCOURT, Cezar Roberto. Tratado de direito penal. Parte geral \u2013 vol. 1. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Editora Saraiva, 2009, p. 625"], ["dec245922f72c6061ff725268672d863d0fb3d877c94651ff3e5513a480e17f9", "Ibidem, p. 29-30.4 PUIG, op. cit., p. 83-105."], ["9401cb0c912b68a87f268f3951b4328e910bec9493504575fd9d5d53ba065cc3", "J. J. GOMES CANOTILHO, \"Direito Constitucional e Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o\", p. 636, item n. 4, 1998, Almedina"]]], [[["70efc31fcf9ea27c720e44e9eff7b4604f50ffca5f6b8bcc43892626a9768548", "WOLGRAN JUNQUEIRA FERREIRA, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988\u201d, p. 441, 1989, Julex"], ["7f82529e1a6a049e9812936d63b8bc5ac5a74150516f25e5f104548c42213803", "As Compet\u00eancias Legislativas na Constitui\u00e7\u00e3o de 88, uma releitura de sua interpreta\u00e7\u00e3o e da solu\u00e7\u00e3o dos seus conflitos \u00e0 Luz do Direto Constitucional Contempor\u00e2neo"], ["3f8f1cd6744892bd71263681a5b0aae9963c0f53d4f366f0ad4b196f15332d8c", "VLADIMIR SOUZA CARVALHO, \u201cCompet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal\u201d, p. 178, 1990, Juru\u00e1 Editora"], ["d298f62765c5db32209c4b339822fd0c8afe7b2f7c5b7c32bbb3f7b6f65214b9", "CELSO RIBEIRO BASTOS, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil\u201d, vol. 3, tomo II, p.~328, 1993, Saraiva"], ["e4060e1badc1725ffc1fbfec47187f9e15e0b2ed4e17e93f16b5fd67c941bc73", "RTJ 115/1008"], ["2c7c54517831fec927561f12244caf07204965bdc0b274d83138b2f6e9e26075", "RJTJSP, v. 98:20-25.2 In Direito Administrativo 13\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo; saraiva, 2001, p. 111"], ["2d8df1688481af10e63460da82ed679834b11a5ece74aba42180e5af3265f44b", "CASSIO SCARPINELLA BUENO, \u201cLiminar em Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 119/124, item n. 1.2, 2\u00aa ed., 1999, RT"], ["00ed8e3fb0bd5cd7f9003629c62eaf659fe246f2fc3dc67487411e07ecbd3c7f", "ORTA, Raul Machado. Federalismo e o Princ\u00edpio da Subsidiariedade, Revista do Instituto dos Advogados de Minas Gerais, n. 9, Belo Horizonte, 2003"], ["c92e74551120de3f3dc5564c600e77253cd5108a9ec62d6ca1eea7cf4319a66f", "S\u00c9RGIO BERMUDES, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT, \u201cinter plures"], ["7eceac4020c322defdc3395ba10240974861b8ce311368270fd592461caba5ed", "PONTES DE MIRANDA, \u201cTratado da A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria, das Senten\u00e7as e de outras Decis\u00f5es\u201d, p. 120, \u00a7 16, item n. 1, 5\u00aa ed., 1976, Forense"], ["bf54f3cbc5b070d72f9da47a625824c9da635b5eeac5973d917392c563c438ca", "DIAS. Camila Caldeira Nunes. PCC Hegemonia nas Pris\u00f5es e Monop\u00f3lio da Viol\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013"], ["9def0e0951cfc1ce039adcd539cf9926b0cfe684b90198b3ca2748f58d0fc64c", "GIUSEPPE CHIOVENDA (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. II/298-299, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por ENRICO TULLIO LIEBMAN, 1943, Saraiva"], ["c8c19cb98b9c3c5d5cb5882fc45b997dec8e6a1deb7284cb9da708bc0eaa9fe9", "VICENTE GRECO FILHO, \u201cManual de Processo Penal\u201d, p. 274/278, 4\u00aa ed., 1997, Saraiva"], ["93d0e134df94632901e3b3415da525bb7b157ea043f1c8bede87739c205bb853", "REYNALDO PORCHAT, \u201cCurso Elementar de Direito Romano\u201d, vol. I/338-339, item n. 528, 1937, Melhoramentos"], ["52004d41ec34d70f38f00779090c80935d3a0a54b4120a5fae67f958dec224f1", "ARY AZEVEDO FRANCO, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal\u201d, vol. 2/276, 6\u00aa ed., 1956, Forense"], ["ace5792a7d5b31501c8e771bd096c10792d25f1d982d0940cba1acbae6c6ef58", "Pestana de Aguiar, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil, 2\u00aa ed., v. VI/40, Ed. RT; Castro Nunes, Teoria e Pr\u00e1tica do Poder Judici\u00e1rio, 1943, p. 383"], ["5b1ce9ecd90d64b33f743b02ae18569357c94ad6f2e79a23894b4e440b6792c3", "BENTO DE FARIA, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal\u201d, vol. III/307, 1960, Record Editora"], ["31ea6449a1676a0437e01c399248c289ac698406c70fc801e08a8bc98b95500f", "S\u00famula 7 do STJ\u201d. (in, Direito Sumular, 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo, Malheiros"], ["0cec7bd92b086eaec08bfbc6b72ecb9430628532b6b6c6a45c3e40f07c305b4a", "HELY LOPES MEIRELLES, D\u00c9LCIO BALESTERO ALEIXO e JOS\u00c9 EMMANUEL BURLE FILHO, Direito Administrativo Brasileiro , p. 108/109 e 767/768, 39\u00aa ed., 2013, Malheiros"], ["2d63c87fe81d2c93838d901c8cce04eeaa00c14354edb1885d73b97bedc6e181", "JOS\u00c9 FRANCISCO REZEK, \u201cDireito Internacional P\u00fablico\u201d, p. 173/178, itens ns. 96 e 97, 7\u00aa ed., 1998, Saraiva"], ["7afdd4c921550366553114ccd3a0cd3a914528888ecc0e8b4423c528556ed288", "Nelson Luiz Pinto, Manual dos Recursos C\u00edveis, Malheiros Editores, 1999, p. 234; Carlos M\u00e1rio Velloso, Temas de Direito P\u00fablico, p. 236"], ["99f19bf63bb4afff8348b478b8687c666d53addb0eff4d47bb6e981eb3a04a97", "VICTOR NUNES LEAL, \u201cProblemas de Direito P\u00fablico\u201d, p. 424/439, 1960, Forense"], ["0cb470a17ac149c6b2d2eb04d096f70cad3edccddfd52fc27eb16b65ae5cbd0d", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/513, item n. 1.050, 2000, Millennium)"], ["f221b3b0f0c4ccbcfd834e2bcbc4e7d077797f639b6bb7ba4e22779e0591eb64", "(LUIZ GUILHERME MARINONI e DANIEL MITIDIERO, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT; HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["7fd0a18dd6fd611e5a99fcbc26c89dcd15e5c180b56d420983cace24d4ab3e74", "GIUSEPPE CHIOVENDA (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, p. 886, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por PAOLO CAPITANIO, 2009, Bookseller)"], ["779abbe7f8c90d75c275228d3e6d389276be019548c3551b91312580f2c296f0", "OS\u00c9 DOS SANTOS CARVALHO FILHO, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. \n\n15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g."], ["9ab795db8c0ee80efff942ab5d21bab25fb95030e591c0af8f61a18b038a3ce9", "OS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/417, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e vol. III/234, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Millennium)"], ["d46978816f16735647ac09d16e86f8dd5ddcb904cbfa223bb662a2e5586f26c9", "\u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988\u201d, vol. 2/217, 1992, Saraiva"], ["9943b716f2b7a0df9d13a3c232da403cc641d944a948e0be49781bb52f21aed4", "PRADO, Luiz Regis. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2007, p\u00e1g. 488"], ["cacb6a63ef214e7516c16e622ca17be3d02a83476d46a529e649f78961303d4f", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u2018Manual de Direito Processual Civil\u2019, vol. IV/513, item n. 1.050, 2000, Millennium)"], ["8279f065ed8ee247295288a86a78e0d202a94a2b1b8ee28b49d66c9c3b1e8ba4", "Pontes de Miranda, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense"], ["8a5829c602cd4e2c0b8e21fda9176abac53465e69b794bc26cd23f5959a7bf21", "BITENCOURT, Cezar Roberto. Tratado de direito penal. Parte geral \u2013 vol. 1. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Editora Saraiva, 2009, p. 625"], ["dec245922f72c6061ff725268672d863d0fb3d877c94651ff3e5513a480e17f9", "Ibidem, p. 29-30.4 PUIG, op. cit., p. 83-105."], ["9401cb0c912b68a87f268f3951b4328e910bec9493504575fd9d5d53ba065cc3", "J. J. GOMES CANOTILHO, \"Direito Constitucional e Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o\", p. 636, item n. 4, 1998, Almedina"]], [["5ea5fd0099fa2300900df449c24879bd055264fe639e6c0f71eeeffe0b726caa", "Direito Penal Brasileiro: primeiro volume Teoria Geral do Direito Penal Rio de Janeiro: Revan. 2003, p. 223, grifei"], ["f0438cbe6f893991e9453220adad92b2e5e3487616f159be262c55cc93ab6b8f", "C\u00f3digo penal anotado. 22. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014, p. 251), Fernando Capez (Curso de Direito Penal.V 18. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014 v. 1, p. 462-464) e Guilherme de Souza Nucci (C\u00f3digo Penal comentado. 13. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2014. p. 413"], ["7531eb60f7c6971ff76f994708db4e7d52493348d4d0419e0b7022268d77f1ef", "Quotations of Abraham Lincoln. Carlisle: Applewood Books, p. 10"], ["9499d829665e7794a65e5efb83049dea4e450c2bdd4d0558fb6842007bdecea9", "JULIO FABBRINI MIRABETE e RENATO N. FABBRINI (\u201cManual de Direito Penal\u201d, vol. II/121, item n. 8.1.7, 27\u00aa ed., 2010, Atlas)"], ["f76182d406de5fae6785785f7f0febc6dbc7281a6e9fd66384dd846021f07434", "Direitos fundamentais e direito privado. Coimbra: Almedina, 2003, tradu\u00e7\u00e3o de Ingo Wolfgang Sarlet e Paulo Mota Pinto, p. 114"], ["b3d7ce5df4a7f66aef74c5b56f1edc815eac02b56b748927dd604e9648f0185e", "HELENO CL\u00c1UDIO FRAGOSO (\u201cLi\u00e7\u00f5es de Direito Penal \u2013 Parte Especial \u2013 arts. 121 a 212 CP\u201d, p. 133/134, item n. 182, 11\u00aa ed., 1995, Forense)"], ["ea9fa817811e82a928d0a8a7014d0b4c2d23464d3d6bf4654cb8efba6a0d9e74", "KONRAD HESSE (Elementos de direito constitucional na Rep\u00fablica Federal da Alemanha. Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, 1998, tradu\u00e7\u00e3o de Lu\u00eds Afonso Heck, p. 304-305)"], ["e8528583c498e17dcadacf525a7bdc0bf2a4f35bb4d38fb806522daa352eccbe", "NELSON HUNGRIA (\u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal\u201d, vol. VI/50, item n. 125, 5\u00aa ed./1\u00aa tir., 1982, Forense)"], ["ee37de48d685b100cae4ae7d6fa75669aa97482c0004b2ab72043dce2cc848db", "MENDES, Gilmar Ferreira; BRANCO, Paulo Gustavo Gonet. Curso de Direito Constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015, 10\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 264-265"], ["9f6ecbdc09ff5d8b4532b3ac2abe97905899df6ec75cabe17e25ab2c2aa5940d", "VIDAL SERRANO NUNES J\u00daNIOR (\u201cA Prote\u00e7\u00e3o Constitucional da Informa\u00e7\u00e3o e o Direito \u00e0 Cr\u00edtica Jornal\u00edstica\u201d, p. 87/88, 1997, Editora FTD)"], ["c1738fe3e62b9601a1f873c2b88532aa2ef99841166e8022998aac480828e608", "LETTERON, Roseline. Le droit \u00e0 l\u2019oubli, in Revue du Droit Public et de la Science Politique en France et a l\u2019\u00e9tranger, Mars-Avril 1996, Paris: Librairie G\u00e9n\u00e9rale de Droit et de Jurisprudence"], ["816dd76052f1c721924d7da9836ba2c74b5de42e79c20f88cfad897d0528b5e7", "JOS\u00c9 CRETELLA J\u00daNIOR, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988\u201d, vol. I/283, item n. 184, 1989, Forense Universit\u00e1ria, v.g."], ["dc0bfee9e4f15117a8ef46bada96bc0aed352347033b005fa8e72fc0ba4d2b59", "Jos\u00e9 Afonso da Silva. \"Norma de pronta aplica\u00e7\u00e3o\", na linguagem de Celso Ribeiro Bastos e Carlos Ayres Britto"], ["c922f926e7605e5b08ef2ca4fdec7888c594f7b91b1f7f42d300d27a68bcfb81", "Dam\u00e1sio de Jesus. C\u00f3digo Penal Anotado. 5\u00aa ed. Saraiva. 1995. p. 62"], ["9aed9ae7e2573ebbbc3682591ab1950180f39c063eee107fa1b0f3cce792e287", "Daniel Sarmento, em \u201cConstitui\u00e7\u00e3o e sociedade: reclama\u00e7\u00e3o e liberdade de express\u00e3o\u201d, Jota, 3 dez. 2014"], ["5617f5cb6a8b7970029999a0f64153eb3af694c9c42b4935c718fb35026f4bfc", "MARSHALL, Georffrey. What is binding in a precedent. In: MACCORMICK, Nei"], ["7723fb0d81fae7f7205e12546736dd5b67d5aa89305d0078c3206feb06268ed0", "ROG\u00c9RIO LAURIA TUCCI e JOS\u00c9 ROG\u00c9RIO CRUZ E TUCCI, \"Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e \n\nProcesso\", \"A\u00e7\u00e3o Popular\", p. 108/109, 1994, RT; ALEXANDRE DE \n\nMORAES, \"Direito Constitucional\", p. 172/173, item n. 7.5, J\u00e1 ed., 1998, Atlas"], ["6a503ead3b37b1885444772e134cfd2d8328ef7da4e16206a46e2090fc44cc68", "NEGR\u00c3O, Theot\u00f4nio. C\u00f3digo de processo civil e legisla\u00e7\u00e3o processual em vigor. 41\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2009, p. 665"], ["f5cec6dd66e583510b625917d73831201c499420e9e2f1441b60c8bd8177acab", "Vocabul\u00e1rio jur\u00eddico. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Forense, 1975, p. 753, v. II."], ["ca69d126c554dabd48fb4388480894a89573957cfa62ee2be100585d92263c1d", "THEODORO J\u00daNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil. Vol. 1, Rio de Janeiro: Forense, \n\n2009, p. 559-561"], ["70a2f7797f9c793965021bb824bce47029e37850fee372db818a0970af9d7188", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1999, fl. 220"], ["961a65118fb267bb535643c2f8e7f73d2bde467272365f97cd5774356d391de3", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 9 . ed. rev. , \n\n1 atual. e arnpl. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2009. p. 633"], ["c9d5ca8f9fa2830ca235df53451d177f594810b344bf39f755b190274be37b8d", "ADA PELLEGRINI GRINOVER, ANTONIO MAGALH\u00c3ES GOMES FILHO e ANTONIO SCARANCE FERNANDES, \u201cRecursos no Processo Penal\u201d, p. 269/270, item n. 176, 1996, RT"], ["9c9eeb2e1eb04ba6d2a1220824860ed73aef0d47291e6e6bb7fdb26af41fb8de", "IN Individualiza\u00e7\u00e3o da pena . 7\u00aa ed. rev. atual. e ampl. \n\nRio de Janeiro: Editora Forense, p. 131,"], ["e3d863d77439f6646906156a681225d456d475732e79e0d942d7abbb621aa737", "Do Recurso Extraordin\u00e1rio, Para\u00edba, 1920, p. 14"], ["3eb32c121fcaa2a19683b2093e616f86d1372ad1aa5b38a0cf81c3624b3f1389", "Lopes Jr., Aury. Direito Processual Penal. S\u00e3o Paulo: \n\nSaraiva, 2014, p. 231-232"], ["8b6bc02161b2a75cd759cbaba7b8e53ed0150c2ea9eba4fe9e8ac95e7b582559", "LIMA, Renato Brasileiro. Manual de processo penal: volume \u00fanico. 4. ed. rev. ampl. e atual. Salvador: ed. JusPodivm, 2016, p. 2.470"], ["ba2d7c42e4a9c09b7b15f455391834d790e652679cc2b23f64131072a9e5f008", "Guilherme de Souza Nucci, C\u00f3digo Penal Comentado, 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 725"], ["b80ad58f747008d874775478ee81e3a689865c70928e105b2e6e605c3b18cffb", "Nelson Hungria, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, volume VII, 1955, p. 58"], ["82419e60715f97d4f0e541e35a9d616105241c3e7a23557f723fbc464bd1192a", "PEDROSO, Fernando de Almeida. Prova penal: doutrina e jurisprud\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2005, p. 90-91"], ["73be77d450695fc53a6a4ee509d37d535580d77467d9c5129f4ca349bccf0bf7", "BITENCOURT, C\u00e9sar Roberto. Tratado de Direito Penal, vol. 3, 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2012, p\u00e1g. 134"], ["b124012ffa2e55965ce9dc3a2225e72cebfc2477efc5775fab9ffb4a0a681ba2", "(Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["f68311a6597c9158d8291522da3259786a4c41a5f71c6966e8c218fbbf7c28db", "EDILSON MOUGENOT BONFIM e de FERNANDO CAPEZ (\u201cDireito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 121/122, item n. 2.1, 2004, Saraiva)"], ["1921d020d7c74cc4c7a5bffac26c20508624c600dff7e21ca60dc39a54acffdc", "Nucci, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal comentado. 13. ed. rev. e ampl. Rio de Janeiro: Forense, 2014. p. \n\n627"]]], [[["5ea5fd0099fa2300900df449c24879bd055264fe639e6c0f71eeeffe0b726caa", "Direito Penal Brasileiro: primeiro volume Teoria Geral do Direito Penal Rio de Janeiro: Revan. 2003, p. 223, grifei"], ["f0438cbe6f893991e9453220adad92b2e5e3487616f159be262c55cc93ab6b8f", "C\u00f3digo penal anotado. 22. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014, p. 251), Fernando Capez (Curso de Direito Penal.V 18. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014 v. 1, p. 462-464) e Guilherme de Souza Nucci (C\u00f3digo Penal comentado. 13. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2014. p. 413"], ["7531eb60f7c6971ff76f994708db4e7d52493348d4d0419e0b7022268d77f1ef", "Quotations of Abraham Lincoln. Carlisle: Applewood Books, p. 10"], ["9499d829665e7794a65e5efb83049dea4e450c2bdd4d0558fb6842007bdecea9", "JULIO FABBRINI MIRABETE e RENATO N. FABBRINI (\u201cManual de Direito Penal\u201d, vol. II/121, item n. 8.1.7, 27\u00aa ed., 2010, Atlas)"], ["f76182d406de5fae6785785f7f0febc6dbc7281a6e9fd66384dd846021f07434", "Direitos fundamentais e direito privado. Coimbra: Almedina, 2003, tradu\u00e7\u00e3o de Ingo Wolfgang Sarlet e Paulo Mota Pinto, p. 114"], ["b3d7ce5df4a7f66aef74c5b56f1edc815eac02b56b748927dd604e9648f0185e", "HELENO CL\u00c1UDIO FRAGOSO (\u201cLi\u00e7\u00f5es de Direito Penal \u2013 Parte Especial \u2013 arts. 121 a 212 CP\u201d, p. 133/134, item n. 182, 11\u00aa ed., 1995, Forense)"], ["ea9fa817811e82a928d0a8a7014d0b4c2d23464d3d6bf4654cb8efba6a0d9e74", "KONRAD HESSE (Elementos de direito constitucional na Rep\u00fablica Federal da Alemanha. Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, 1998, tradu\u00e7\u00e3o de Lu\u00eds Afonso Heck, p. 304-305)"], ["e8528583c498e17dcadacf525a7bdc0bf2a4f35bb4d38fb806522daa352eccbe", "NELSON HUNGRIA (\u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal\u201d, vol. VI/50, item n. 125, 5\u00aa ed./1\u00aa tir., 1982, Forense)"], ["ee37de48d685b100cae4ae7d6fa75669aa97482c0004b2ab72043dce2cc848db", "MENDES, Gilmar Ferreira; BRANCO, Paulo Gustavo Gonet. Curso de Direito Constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2015, 10\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 264-265"], ["9f6ecbdc09ff5d8b4532b3ac2abe97905899df6ec75cabe17e25ab2c2aa5940d", "VIDAL SERRANO NUNES J\u00daNIOR (\u201cA Prote\u00e7\u00e3o Constitucional da Informa\u00e7\u00e3o e o Direito \u00e0 Cr\u00edtica Jornal\u00edstica\u201d, p. 87/88, 1997, Editora FTD)"], ["c1738fe3e62b9601a1f873c2b88532aa2ef99841166e8022998aac480828e608", "LETTERON, Roseline. Le droit \u00e0 l\u2019oubli, in Revue du Droit Public et de la Science Politique en France et a l\u2019\u00e9tranger, Mars-Avril 1996, Paris: Librairie G\u00e9n\u00e9rale de Droit et de Jurisprudence"], ["816dd76052f1c721924d7da9836ba2c74b5de42e79c20f88cfad897d0528b5e7", "JOS\u00c9 CRETELLA J\u00daNIOR, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988\u201d, vol. I/283, item n. 184, 1989, Forense Universit\u00e1ria, v.g."], ["dc0bfee9e4f15117a8ef46bada96bc0aed352347033b005fa8e72fc0ba4d2b59", "Jos\u00e9 Afonso da Silva. \"Norma de pronta aplica\u00e7\u00e3o\", na linguagem de Celso Ribeiro Bastos e Carlos Ayres Britto"], ["c922f926e7605e5b08ef2ca4fdec7888c594f7b91b1f7f42d300d27a68bcfb81", "Dam\u00e1sio de Jesus. C\u00f3digo Penal Anotado. 5\u00aa ed. Saraiva. 1995. p. 62"], ["9aed9ae7e2573ebbbc3682591ab1950180f39c063eee107fa1b0f3cce792e287", "Daniel Sarmento, em \u201cConstitui\u00e7\u00e3o e sociedade: reclama\u00e7\u00e3o e liberdade de express\u00e3o\u201d, Jota, 3 dez. 2014"], ["5617f5cb6a8b7970029999a0f64153eb3af694c9c42b4935c718fb35026f4bfc", "MARSHALL, Georffrey. What is binding in a precedent. In: MACCORMICK, Nei"], ["7723fb0d81fae7f7205e12546736dd5b67d5aa89305d0078c3206feb06268ed0", "ROG\u00c9RIO LAURIA TUCCI e JOS\u00c9 ROG\u00c9RIO CRUZ E TUCCI, \"Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e \n\nProcesso\", \"A\u00e7\u00e3o Popular\", p. 108/109, 1994, RT; ALEXANDRE DE \n\nMORAES, \"Direito Constitucional\", p. 172/173, item n. 7.5, J\u00e1 ed., 1998, Atlas"], ["6a503ead3b37b1885444772e134cfd2d8328ef7da4e16206a46e2090fc44cc68", "NEGR\u00c3O, Theot\u00f4nio. C\u00f3digo de processo civil e legisla\u00e7\u00e3o processual em vigor. 41\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2009, p. 665"], ["f5cec6dd66e583510b625917d73831201c499420e9e2f1441b60c8bd8177acab", "Vocabul\u00e1rio jur\u00eddico. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Forense, 1975, p. 753, v. II."], ["ca69d126c554dabd48fb4388480894a89573957cfa62ee2be100585d92263c1d", "THEODORO J\u00daNIOR, Humberto. Curso de Direito Processual Civil. Vol. 1, Rio de Janeiro: Forense, \n\n2009, p. 559-561"], ["70a2f7797f9c793965021bb824bce47029e37850fee372db818a0970af9d7188", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1999, fl. 220"], ["961a65118fb267bb535643c2f8e7f73d2bde467272365f97cd5774356d391de3", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 9 . ed. rev. , \n\n1 atual. e arnpl. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2009. p. 633"], ["c9d5ca8f9fa2830ca235df53451d177f594810b344bf39f755b190274be37b8d", "ADA PELLEGRINI GRINOVER, ANTONIO MAGALH\u00c3ES GOMES FILHO e ANTONIO SCARANCE FERNANDES, \u201cRecursos no Processo Penal\u201d, p. 269/270, item n. 176, 1996, RT"], ["9c9eeb2e1eb04ba6d2a1220824860ed73aef0d47291e6e6bb7fdb26af41fb8de", "IN Individualiza\u00e7\u00e3o da pena . 7\u00aa ed. rev. atual. e ampl. \n\nRio de Janeiro: Editora Forense, p. 131,"], ["e3d863d77439f6646906156a681225d456d475732e79e0d942d7abbb621aa737", "Do Recurso Extraordin\u00e1rio, Para\u00edba, 1920, p. 14"], ["3eb32c121fcaa2a19683b2093e616f86d1372ad1aa5b38a0cf81c3624b3f1389", "Lopes Jr., Aury. Direito Processual Penal. S\u00e3o Paulo: \n\nSaraiva, 2014, p. 231-232"], ["8b6bc02161b2a75cd759cbaba7b8e53ed0150c2ea9eba4fe9e8ac95e7b582559", "LIMA, Renato Brasileiro. Manual de processo penal: volume \u00fanico. 4. ed. rev. ampl. e atual. Salvador: ed. JusPodivm, 2016, p. 2.470"], ["ba2d7c42e4a9c09b7b15f455391834d790e652679cc2b23f64131072a9e5f008", "Guilherme de Souza Nucci, C\u00f3digo Penal Comentado, 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 725"], ["b80ad58f747008d874775478ee81e3a689865c70928e105b2e6e605c3b18cffb", "Nelson Hungria, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, volume VII, 1955, p. 58"], ["82419e60715f97d4f0e541e35a9d616105241c3e7a23557f723fbc464bd1192a", "PEDROSO, Fernando de Almeida. Prova penal: doutrina e jurisprud\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2005, p. 90-91"], ["73be77d450695fc53a6a4ee509d37d535580d77467d9c5129f4ca349bccf0bf7", "BITENCOURT, C\u00e9sar Roberto. Tratado de Direito Penal, vol. 3, 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2012, p\u00e1g. 134"], ["b124012ffa2e55965ce9dc3a2225e72cebfc2477efc5775fab9ffb4a0a681ba2", "(Luiz Guilherme Marinoni e Daniel Mitidiero, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["f68311a6597c9158d8291522da3259786a4c41a5f71c6966e8c218fbbf7c28db", "EDILSON MOUGENOT BONFIM e de FERNANDO CAPEZ (\u201cDireito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 121/122, item n. 2.1, 2004, Saraiva)"], ["1921d020d7c74cc4c7a5bffac26c20508624c600dff7e21ca60dc39a54acffdc", "Nucci, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal comentado. 13. ed. rev. e ampl. Rio de Janeiro: Forense, 2014. p. \n\n627"]], [["ea7dedf4f31af3503615c467f05d0e2147284772a11d8bc9db310ec5615cbbbb", "Them\u00edstocles Brand\u00e3o Cavalcanti. Curso de direito administrativo. 4. ed., Freitas Bastos, p. 135"], ["b6df10f6727ecbce7e8ae86b4844c712f22ce7af7399fa223125c851ba53ced8", "(Lu\u00eds Roberto Barroso, Interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. Saraiva, 6\u00aa. edi\u00e7\u00e3o, fl.66"], ["1c5b163114d21fdd20fc0ae1367a0f878975316bf6f9fb241f394aa148407b40", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g"], ["493cbf3e0e9c19f834657e28adf7d2d8d8c6449536208b9f40b8ad3ccefa53da", "Celso Antonio Bandeira de Mello. Curso de direito administrativo. 17. ed., Malheiros, p. 732"], ["e3696121f8be33eafdaa86e8c05e84e58e2e54b7c2f45841953ff90d57562a69", "BRANCO, Paulo Gustavo Gonet; COELHO, Inoc\u00eancio M\u00e1rtires; MENDES, Gilmar Ferreira. Curso de direito constitucional. 5 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 632"], ["f7fb30d7b0be972f538795d296bba3885a2b96df04c55ecb27e9dbdd0912a5a6", "Rog\u00e9rio Greco. C\u00f3digo Penal Comentado. 5' ed. ltnpetus. p. 63"], ["7b3e17949c6ba452fd2a36c665c05932efa36a44b81ee898eae70c2187d3b239", "Hely Lopes Meirelles. Direito administrativo brasileiro. 29. ed. Malheiros, p. 129"], ["04870cc3c6cf0184995e88b55fdd6d11f8cb84248d4ab08c15db85bed516fef0", "Tourinho Filho, Fernando da \n\nCosta. Manual de Processo Penal, 2007, p. 639"], ["73def4a6febee3310b530b5d6618b5597a1ba9763c7a7142dec58b755285605a", "Institui\u00e7\u00f5es de direito processual civil. 1\u00aa ed. Vol. IV, Rio de Janeiro: Forense, 1958, p. 390"], ["6c52048a52eea334f7fe2cb01afea4b1bba936b298770dd8a0bd5794da737093", "ALMEIDA, Jo\u00e3o Batista de. Aspectos Controvertidos da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica. Ed. Revista dos Tribunais, S\u00e3o Paulo, 2001, pp. 173-174"], ["9ceb443fbfa9a125149b97381d38d4d25ca2be77ed45dc8d7757208433063680", "ROG\u00c9RIO LAURIA TUCCI e JOS\u00c9 ROG\u00c9RIO CRUZ E TUCCI, \"Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e \n\nProcesso\", \"A\u00e7\u00e3o Popular\", p. 108/109, 1994, RT"], ["80dd34958fac594ae1157f5af9a3e5dccfc208a13e6c0899fd47d93f7f76065e", "Miguel Reale J\u00fanior, Ricardo Antunes Andreucci, S\u00e9rgio Marcos de Moraes Pitombo (cf. Penas e Medidas de Seguran\u00e7a no Novo C\u00f3digo, Forense, 1985, p. 211"], ["29175cde6594480be661f406758ba7b060683ccb63eba5b7f12585528d055137", "PACELLI, Eug\u00eanio. Curso de Processo Penal, S\u00e3o Paulo: Atlas, 18\u00aa Ed., 2014, p. 503/505"], ["b6c956fffeec12d478d38c822bbb96340b6de961c3f737c73beea48bec6b6f4d", "Sandford Levinson com o \u201cconstitucionalismo protestante\u201d"], ["cc10113fe8d38668b22d20dd7d06b648f8da4b3b11a66ef35664692f70eef4e2", "BARBOSA MOREIRA, Jos\u00e9 Carlos. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil. vol. V, 12 \u2022 ed. Rio de Janeiro: Forense, 2005, p. 600"], ["c5c12f304140db58b2fa54f8e90d67f4841bded4cad15ce3774a70cc4ddccf73", "Doutrina: LEONE, Giovanni. Trattato di Diritto Processuale Penale. v. II. Napoli: Casa Editrice Dott. Eugenio Jovene, 1961. p. 161-162"], ["1592909e6727d694da4790d53996be331b4100b1a08a62ed2335c9d76bec8f00", "NUCCI, Guilherme de Souza. Individualiza\u00e7\u00e3o da pena. 7. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2015, p 131"], ["0ebc93ec996c401780f2db7aee960a39f15f36af2fb511f4de6ad8561514bf50", "Medida Cautelar na A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Constitucionalidade n. 12, Plen\u00e1rio, DJe 1.9.2006"], ["7c202df90c64521d8d57d094f57c83908337d0c9b46a3473295e3aeda8f12a30", "Fernandes, Ant\u00f4nio Scarance. Processo penal constitucional, S\u00e3o Paulo, Editora Revista dos Tribunais, 2002, p. 302"], ["ab4579f6458deef3bbae8f83350d9eb5e551bef91add0c2e9a25977ffc8c203d", "PACELLI, Eug\u00eanio. Manual de direito penal S\u00e3o Paulo: Atlas, 2015, p. 488"], ["9fb01c12ec100d44ed77cd3476433655f139b6dac4887a91bae0a4de85222a95", "Oliveira, Eug\u00eanio Pacelli de. Curso de processo penal, 4\u00aa ed., rev. atual. ampl., Belo Horizonte, Dei Rey, 2005, p. 410"], ["cf405a6f541864c317b8c98a7a03ad05f6d7c51b0f98386594f2a27b19def47d", "in C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado, 10' edi\u00e7\u00e3o, p\u00e1g. 128"], ["def216913a1fd284bf89fef3ec95d4209a583524d2ba9153d5a1e9b83c43f997", "Professor ANTONIO MAGALH\u00c3ES GOMES FILHO (\"O Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos \u2022 Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica\", \"in\" Revista do \n\nAdvogado/ AASP n\u00ba 42, p. 30/34, 31/32, 1994)"], ["8d3e57bf7efebf189d4a73d942ebb33f33faa66e60a484da98c8c00ad3425d2c", "REN\u00c9 ARIEL DOTTI (\u201cCurso de Direito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 68, item n. 51, 2\u00aa ed., 2004, Forense)"], ["d89fdab6a6e89a1f87f0dc56f73d2c0cf4fc13724847c7b5169824194894a73b", "SYLVIA HELENA DE FIGUEIREDO STEINER, \"A Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos e Sua Integra\u00e7\u00e3o ao Processo Penal Brasileiro\", p. 125, item n. 4.4.7, 2000, RT, v.g"], ["aa3fbf3d14a769cccdf3f437157877892f8a3d94f79659971eea6c51522758c8", "EDILSON MOUGENOT \n\nBONFIM e de FERNANDO CAPEZ ( \"Direito Penal Parte Geral\" , p. 121/122, item n. 2.1, 2004, Saraiva)"], ["6e7af0e0bcd756fe429fa162483a59e5b2bce976922395a54bc2bc9f9b77fc30", "PIEROTH & SCHLINK. Grundrechte - Staatsrecht II. Heidelberg: 2005. p. 277"], ["b1f76ea7886bae6027ca233c0e739e9c858a74eeab98ffff499466427d112dea", "Curso de direito penal. Parte geral. 18. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014. v. I, p. 515"], ["c779421d861bedfab2efc85b625b13fc5b6e67fb935d3fca89a80a7bb56ff95a", "Neutralit\u00e4t und Distanz des Richters gegen\u00fcber den Verfahrensbeteiligter) Cf. BVerfGE 21, 139 (146)"], ["b9f84bea5848e81a29c1f97c1247387d1d32dfba9f9b8e6d7fc720a087a674cc", "MARTINS, Rafael T\u00e1rrega. Seguro DPVAT \u2013 Seguro Obrigat\u00f3rio de Ve\u00edculos Automotores de Vias Terrestres \u2013 4\u00ba ed. Editora Servanda, p. 66-67"], ["6b3f07e210ad6d5fc7755c43e1d4dab69d3953772ce03301d25bde92b750acfe", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012, p. 436"], ["128723a0bedc7c7c84d8988c079fcafa9f4e7c6f907e49b64a15afca3a162504", "Tratado de Direito Privado \u2013 contratos de sociedade, sociedades de pessoas. 3. ed. S\u00e3o Paulo: RT, 1984. XLIX, p. 507"], ["cb1a5f2c5373566ce75d4fcebb758601587f5f72da1f7c0d028e8a1cf1fcc055", "Nucci, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado, 10\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2011, pg. 162"], ["b686cb28ccfe24c2ae016ae44d6e864f5165a22e15981c80331b85cbfef34c9a", "Antecipa\u00e7\u00e3o da Tutela no Processo Civil', p. 85 e 87, item n. 25.1, 1998, Dial\u00e9tica"]]], [[["ea7dedf4f31af3503615c467f05d0e2147284772a11d8bc9db310ec5615cbbbb", "Them\u00edstocles Brand\u00e3o Cavalcanti. Curso de direito administrativo. 4. ed., Freitas Bastos, p. 135"], ["b6df10f6727ecbce7e8ae86b4844c712f22ce7af7399fa223125c851ba53ced8", "(Lu\u00eds Roberto Barroso, Interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. Saraiva, 6\u00aa. edi\u00e7\u00e3o, fl.66"], ["1c5b163114d21fdd20fc0ae1367a0f878975316bf6f9fb241f394aa148407b40", "Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas, v.g"], ["493cbf3e0e9c19f834657e28adf7d2d8d8c6449536208b9f40b8ad3ccefa53da", "Celso Antonio Bandeira de Mello. Curso de direito administrativo. 17. ed., Malheiros, p. 732"], ["e3696121f8be33eafdaa86e8c05e84e58e2e54b7c2f45841953ff90d57562a69", "BRANCO, Paulo Gustavo Gonet; COELHO, Inoc\u00eancio M\u00e1rtires; MENDES, Gilmar Ferreira. Curso de direito constitucional. 5 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010. p. 632"], ["f7fb30d7b0be972f538795d296bba3885a2b96df04c55ecb27e9dbdd0912a5a6", "Rog\u00e9rio Greco. C\u00f3digo Penal Comentado. 5' ed. ltnpetus. p. 63"], ["7b3e17949c6ba452fd2a36c665c05932efa36a44b81ee898eae70c2187d3b239", "Hely Lopes Meirelles. Direito administrativo brasileiro. 29. ed. Malheiros, p. 129"], ["04870cc3c6cf0184995e88b55fdd6d11f8cb84248d4ab08c15db85bed516fef0", "Tourinho Filho, Fernando da \n\nCosta. Manual de Processo Penal, 2007, p. 639"], ["73def4a6febee3310b530b5d6618b5597a1ba9763c7a7142dec58b755285605a", "Institui\u00e7\u00f5es de direito processual civil. 1\u00aa ed. Vol. IV, Rio de Janeiro: Forense, 1958, p. 390"], ["6c52048a52eea334f7fe2cb01afea4b1bba936b298770dd8a0bd5794da737093", "ALMEIDA, Jo\u00e3o Batista de. Aspectos Controvertidos da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica. Ed. Revista dos Tribunais, S\u00e3o Paulo, 2001, pp. 173-174"], ["9ceb443fbfa9a125149b97381d38d4d25ca2be77ed45dc8d7757208433063680", "ROG\u00c9RIO LAURIA TUCCI e JOS\u00c9 ROG\u00c9RIO CRUZ E TUCCI, \"Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e \n\nProcesso\", \"A\u00e7\u00e3o Popular\", p. 108/109, 1994, RT"], ["80dd34958fac594ae1157f5af9a3e5dccfc208a13e6c0899fd47d93f7f76065e", "Miguel Reale J\u00fanior, Ricardo Antunes Andreucci, S\u00e9rgio Marcos de Moraes Pitombo (cf. Penas e Medidas de Seguran\u00e7a no Novo C\u00f3digo, Forense, 1985, p. 211"], ["29175cde6594480be661f406758ba7b060683ccb63eba5b7f12585528d055137", "PACELLI, Eug\u00eanio. Curso de Processo Penal, S\u00e3o Paulo: Atlas, 18\u00aa Ed., 2014, p. 503/505"], ["b6c956fffeec12d478d38c822bbb96340b6de961c3f737c73beea48bec6b6f4d", "Sandford Levinson com o \u201cconstitucionalismo protestante\u201d"], ["cc10113fe8d38668b22d20dd7d06b648f8da4b3b11a66ef35664692f70eef4e2", "BARBOSA MOREIRA, Jos\u00e9 Carlos. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil. vol. V, 12 \u2022 ed. Rio de Janeiro: Forense, 2005, p. 600"], ["c5c12f304140db58b2fa54f8e90d67f4841bded4cad15ce3774a70cc4ddccf73", "Doutrina: LEONE, Giovanni. Trattato di Diritto Processuale Penale. v. II. Napoli: Casa Editrice Dott. Eugenio Jovene, 1961. p. 161-162"], ["1592909e6727d694da4790d53996be331b4100b1a08a62ed2335c9d76bec8f00", "NUCCI, Guilherme de Souza. Individualiza\u00e7\u00e3o da pena. 7. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2015, p 131"], ["0ebc93ec996c401780f2db7aee960a39f15f36af2fb511f4de6ad8561514bf50", "Medida Cautelar na A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Constitucionalidade n. 12, Plen\u00e1rio, DJe 1.9.2006"], ["7c202df90c64521d8d57d094f57c83908337d0c9b46a3473295e3aeda8f12a30", "Fernandes, Ant\u00f4nio Scarance. Processo penal constitucional, S\u00e3o Paulo, Editora Revista dos Tribunais, 2002, p. 302"], ["ab4579f6458deef3bbae8f83350d9eb5e551bef91add0c2e9a25977ffc8c203d", "PACELLI, Eug\u00eanio. Manual de direito penal S\u00e3o Paulo: Atlas, 2015, p. 488"], ["9fb01c12ec100d44ed77cd3476433655f139b6dac4887a91bae0a4de85222a95", "Oliveira, Eug\u00eanio Pacelli de. Curso de processo penal, 4\u00aa ed., rev. atual. ampl., Belo Horizonte, Dei Rey, 2005, p. 410"], ["cf405a6f541864c317b8c98a7a03ad05f6d7c51b0f98386594f2a27b19def47d", "in C\u00f3digo de Processo Penal Interpretado, 10' edi\u00e7\u00e3o, p\u00e1g. 128"], ["def216913a1fd284bf89fef3ec95d4209a583524d2ba9153d5a1e9b83c43f997", "Professor ANTONIO MAGALH\u00c3ES GOMES FILHO (\"O Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos \u2022 Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica\", \"in\" Revista do \n\nAdvogado/ AASP n\u00ba 42, p. 30/34, 31/32, 1994)"], ["8d3e57bf7efebf189d4a73d942ebb33f33faa66e60a484da98c8c00ad3425d2c", "REN\u00c9 ARIEL DOTTI (\u201cCurso de Direito Penal \u2013 Parte Geral\u201d, p. 68, item n. 51, 2\u00aa ed., 2004, Forense)"], ["d89fdab6a6e89a1f87f0dc56f73d2c0cf4fc13724847c7b5169824194894a73b", "SYLVIA HELENA DE FIGUEIREDO STEINER, \"A Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos e Sua Integra\u00e7\u00e3o ao Processo Penal Brasileiro\", p. 125, item n. 4.4.7, 2000, RT, v.g"], ["aa3fbf3d14a769cccdf3f437157877892f8a3d94f79659971eea6c51522758c8", "EDILSON MOUGENOT \n\nBONFIM e de FERNANDO CAPEZ ( \"Direito Penal Parte Geral\" , p. 121/122, item n. 2.1, 2004, Saraiva)"], ["6e7af0e0bcd756fe429fa162483a59e5b2bce976922395a54bc2bc9f9b77fc30", "PIEROTH & SCHLINK. Grundrechte - Staatsrecht II. Heidelberg: 2005. p. 277"], ["b1f76ea7886bae6027ca233c0e739e9c858a74eeab98ffff499466427d112dea", "Curso de direito penal. Parte geral. 18. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2014. v. I, p. 515"], ["c779421d861bedfab2efc85b625b13fc5b6e67fb935d3fca89a80a7bb56ff95a", "Neutralit\u00e4t und Distanz des Richters gegen\u00fcber den Verfahrensbeteiligter) Cf. BVerfGE 21, 139 (146)"], ["b9f84bea5848e81a29c1f97c1247387d1d32dfba9f9b8e6d7fc720a087a674cc", "MARTINS, Rafael T\u00e1rrega. Seguro DPVAT \u2013 Seguro Obrigat\u00f3rio de Ve\u00edculos Automotores de Vias Terrestres \u2013 4\u00ba ed. Editora Servanda, p. 66-67"], ["6b3f07e210ad6d5fc7755c43e1d4dab69d3953772ce03301d25bde92b750acfe", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2012, p. 436"], ["128723a0bedc7c7c84d8988c079fcafa9f4e7c6f907e49b64a15afca3a162504", "Tratado de Direito Privado \u2013 contratos de sociedade, sociedades de pessoas. 3. ed. S\u00e3o Paulo: RT, 1984. XLIX, p. 507"], ["cb1a5f2c5373566ce75d4fcebb758601587f5f72da1f7c0d028e8a1cf1fcc055", "Nucci, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado, 10\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2011, pg. 162"], ["b686cb28ccfe24c2ae016ae44d6e864f5165a22e15981c80331b85cbfef34c9a", "Antecipa\u00e7\u00e3o da Tutela no Processo Civil', p. 85 e 87, item n. 25.1, 1998, Dial\u00e9tica"]], [["ef0fca666bbfb8830957f50b99cc1b0842c5b69e3a88700bb464129e2fd752a2", "Vicente Greco Filho e Jo\u00e3o Daniel Rasi. Lei de Drogas Anotada: Lei n. 11.343/2006. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo. Saraiva, 2009, p. 150)"], ["e45638889ba63e75a5ae37cef691f33c4ba34986fc5653202ca82b03e0bc841f", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 17. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2004. p. 837-838"], ["98bdb7a39ee16bf3c63f046fb0d25d3b8eff531cb481dcf712a52281d1093922", "PACELLI, Eug\u00eanio. Curso de Processo Penal. - 18\u00aa ed \u2013 S\u00e3o Paulo: Atlas, 2014. p. 126"], ["61b6348a27c0e214080bae0634f6b18b8d5017ccf200aa4fbfb5631ee54c41ef", "\u00c1lvaro Mayrink da Costa, Direito Penal, Parte Especial, 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2003, p. 694"], ["c5c02672b44a7deda73475297dc56d6f2c770894b0e2c62f7b658b939dda5b7a", "Rog\u00e9rio Greco, C\u00f3digo Penal Comentado, 2008, p. 640"], ["590979720550b2105002f22b38f54bf14c716e3e81933594fb29048ea2ae1ea7", "MALATESTA, Nicola Framarino dei. A l\u00f3gica das provas em mat\u00e9ria criminal. Trad. J. Alves de S\u00e1. Campinas: Servanda Editora, 2009, p. 236"], ["67f4e76b9cb08392f493f69bab991a047a1e9754c37de8d11e345fdf9e22b901", "PIERANGELI, Jos\u00e9 Henrique. C\u00f3digo Penal Comentado, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2013, p\u00e1g. 491"], ["dfacf9c6acd4cdbb4614016082e1ba0b6b5b2046c6e34d771079899df7434998", "CAPEZ, Fernando. Curso de direito penal, volume 2, parte especial, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Saraiva, p\u00e1g. 442"], ["a9df7a699e846f473014806957a85a5a717f9f07eccfa9665344ab3ec8a3821b", "Pontes de Miranda, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["554d79fda1b7e8fbe137844b099448bd5af18fb2fd077343b57712b13ea3ac39", "Roberto Campos, Lanterna na Popa, Rio de Janeiro: Topbooks, 1994, p. 713"], ["d9d97541cfc64320757293f004c012eeebc0a283e45f1ee3a3d4ab178c399e64", "MARINONI, Luiz Guilherme. Coisa julgada inconstitucional: a retroatividade da decis\u00e3o de (in)constitucionalidade do STF sobre a coisa julgada: a quest\u00e3o da relativiza\u00e7\u00e3o da coisa julgada. 2. ed. rev. e atual. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010, pp. 156-157"], ["aa9a27783d35df5e5d60b4d893285a8eb4e7efed15c23c0cb9587d4af2228c92", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Militar Comentado. 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Forense. 2014"], ["cc959c9bc3a4f1aaef17473e22e78de8fcb360987903b957e01b3243a4980a5e", "NUCCI, Guilherme de Souza. Manual de Direito Penal. 13\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Forense. 2017"], ["543921e7232b5876b808130424c12b4265991216df42dd1132ae775acebdf96b", "(C\u00f3digo Penal e sua interpreta\u00e7\u00e3o: doutrina e jurisprud\u00eancia/coordena\u00e7\u00e3o Alberto Silva Franco, Rui Stoco - 8\u00aa Ed. rev., atual. e ampl. - S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007, p. 414"], ["d70300a9de9949e68333647c371a0dd27221a9941cbbf3a96bfa698061d8231a", "ALOYSIO DE CARVALHO FILHO (Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, vol. IV, 2\u00aa ed., 1979, Forense"], ["1cb524234f06eecc496d391e674913b9c66af80826332ed021eb5267fbe233f5", "Vocabul\u00e1rio jur\u00eddico. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Forense, 1975, p. 753, v. II"], ["6c2fbef0d9fe075a7a42025ee2b6a903b256f1e8248efc5e39082c47af76192f", "MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007, p. 41"], ["0b412aa756d873ac479653b0112e9a7bd8ea4516b27128b4bf42f5b133ff3456", "Curso , v. 5/38"], ["cc2c393e1ac2fe111561b361d50dac51402124a00c2b1f1aac68f480e0338feb", "PAULSEN, Leandro. Direito tribut\u00e1rio: Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 Luz da Doutrina e da Jurisprud\u00eancia. 8. ed. rev. atual. Porto Alegre: Livraria do Advogado: ESMAFE, 2006, p. 700"], ["cd5171e086919efffc854f916e2eba1f67b7794035694ab285202f7fff985413", "Cadernos de Direito Constitucional e Ci\u00eancia Pol\u00edtica. Revista dos Tribunais, n. 24, p. 53 \u00e0 55"], ["093c7f5d5e1d18f98dc5a211dec2ce99f75677885836356fcb8ebb01ebc47265", "Curso de Direito Constitucional Positivo. 13 ed., Malheiros, 1997, p. 550"], ["28427b8f15332603eb40436b84acd472f9be95349e8b57c04e6c4741d8e6561e", "Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988. volume III, Saraiva, 1994, 55"], ["6e59dc96fbbe89973291fe3bd10a88ad2da673b0f4df212a583a41ddeeef6e9c", "in \u2018Direito Constitucional Esquematizado\u2019, 8 ed. Ed. M\u00e9todo, SP, 2005"], ["a1281a45d741b21d7b5933d1b3c049a78b4bff72e692b6c83cbea5553f2531e8", "Pedro Lenza \u2013 Direito Constitucional \u2013 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o p\u00e1g.724"], ["1502cd6a4b483d84a8fad5cab275efc4e2ea81dd6754978ae1a3a11e16d22574", "in \u2018Direito Constitucional Esquematizado\u2019, 14 ed. Saraiva, SP, 2010, p. 306"], ["60523f4bc52610937e1270356144a142766846b66083f3deadce3decf731bb4f", "cl\u00e1ssico do saudoso Min. M\u00e1rio Guimar\u00e3es, em sua obra O Juiz e a Fun\u00e7\u00e3o Jurisdicional, Forense, Rio, 1958, p.350."], ["2051a167b0a2357cc3de5ed5935ae0646eec8edeec8e7aa777f3de4877a94dbb", "\u00f3digo de Processo Civil comentado artigo por artigo. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2011"], ["0b3e6ab070b88999d3befbcdfd3822c60bd6b462440dd938988b522d70c16eb6", "\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, p. 886, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por PAOLO CAPITANIO, 2009, Bookseller"], ["d832a321194218f762c06416a445e49e44c92faa08a06466647d6a5426e4701c", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT"], ["71a67b30e38cfc58d8a0ea6694b53570d78dfa6f6158dc78546ff66b0cf9bb8f", "URTADO, Lucas Rocha. Curso de Direito Administrativo. 1. ed. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2007. p. 898-899)."], ["3497102c2454051ce5c7e0cda74193640382f719c9da6069ba9eab38d4e5b80d", "MARSHALL, Georffrey. What is binding in a precedent. In: MACCORMICK, Neil; SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study . London: Dartmouth, 1997, p. 503-504, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["2d49af4ee2ee38d69555ac40cd7ae86735564bb8389caf5712b3050d2b0656c1", "FERRAJOLI, Luigi. Direito e raz\u00e3o: teoria do garantismo penal. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010. p. 565"], ["fdbeb52c2016fc4fe6364f445e87e39b22fe417ad46ae6ec551abce6c5e1d2eb", "Misabei Derzi, em seu \"Medidas Provis\u00f3rias - sua absoluta inadequa\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e majora\u00e7\u00e3o de tributos\""], ["92690e3b3da9bcec8b92caf02442f510e71cc52ef22affe38a543fca1ce1bb88", "FERNANDO CAPEZ e MARIA STELA PRADO GARCIA, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 330, item n. 8, 3\u00aa ed., 2012, Saraiva"]]], [[["ef0fca666bbfb8830957f50b99cc1b0842c5b69e3a88700bb464129e2fd752a2", "Vicente Greco Filho e Jo\u00e3o Daniel Rasi. Lei de Drogas Anotada: Lei n. 11.343/2006. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo. Saraiva, 2009, p. 150)"], ["e45638889ba63e75a5ae37cef691f33c4ba34986fc5653202ca82b03e0bc841f", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 17. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2004. p. 837-838"], ["98bdb7a39ee16bf3c63f046fb0d25d3b8eff531cb481dcf712a52281d1093922", "PACELLI, Eug\u00eanio. Curso de Processo Penal. - 18\u00aa ed \u2013 S\u00e3o Paulo: Atlas, 2014. p. 126"], ["61b6348a27c0e214080bae0634f6b18b8d5017ccf200aa4fbfb5631ee54c41ef", "\u00c1lvaro Mayrink da Costa, Direito Penal, Parte Especial, 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2003, p. 694"], ["c5c02672b44a7deda73475297dc56d6f2c770894b0e2c62f7b658b939dda5b7a", "Rog\u00e9rio Greco, C\u00f3digo Penal Comentado, 2008, p. 640"], ["590979720550b2105002f22b38f54bf14c716e3e81933594fb29048ea2ae1ea7", "MALATESTA, Nicola Framarino dei. A l\u00f3gica das provas em mat\u00e9ria criminal. Trad. J. Alves de S\u00e1. Campinas: Servanda Editora, 2009, p. 236"], ["67f4e76b9cb08392f493f69bab991a047a1e9754c37de8d11e345fdf9e22b901", "PIERANGELI, Jos\u00e9 Henrique. C\u00f3digo Penal Comentado, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2013, p\u00e1g. 491"], ["dfacf9c6acd4cdbb4614016082e1ba0b6b5b2046c6e34d771079899df7434998", "CAPEZ, Fernando. Curso de direito penal, volume 2, parte especial, 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Saraiva, p\u00e1g. 442"], ["a9df7a699e846f473014806957a85a5a717f9f07eccfa9665344ab3ec8a3821b", "Pontes de Miranda, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["554d79fda1b7e8fbe137844b099448bd5af18fb2fd077343b57712b13ea3ac39", "Roberto Campos, Lanterna na Popa, Rio de Janeiro: Topbooks, 1994, p. 713"], ["d9d97541cfc64320757293f004c012eeebc0a283e45f1ee3a3d4ab178c399e64", "MARINONI, Luiz Guilherme. Coisa julgada inconstitucional: a retroatividade da decis\u00e3o de (in)constitucionalidade do STF sobre a coisa julgada: a quest\u00e3o da relativiza\u00e7\u00e3o da coisa julgada. 2. ed. rev. e atual. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010, pp. 156-157"], ["aa9a27783d35df5e5d60b4d893285a8eb4e7efed15c23c0cb9587d4af2228c92", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Militar Comentado. 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Forense. 2014"], ["cc959c9bc3a4f1aaef17473e22e78de8fcb360987903b957e01b3243a4980a5e", "NUCCI, Guilherme de Souza. Manual de Direito Penal. 13\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Forense. 2017"], ["543921e7232b5876b808130424c12b4265991216df42dd1132ae775acebdf96b", "(C\u00f3digo Penal e sua interpreta\u00e7\u00e3o: doutrina e jurisprud\u00eancia/coordena\u00e7\u00e3o Alberto Silva Franco, Rui Stoco - 8\u00aa Ed. rev., atual. e ampl. - S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2007, p. 414"], ["d70300a9de9949e68333647c371a0dd27221a9941cbbf3a96bfa698061d8231a", "ALOYSIO DE CARVALHO FILHO (Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, vol. IV, 2\u00aa ed., 1979, Forense"], ["1cb524234f06eecc496d391e674913b9c66af80826332ed021eb5267fbe233f5", "Vocabul\u00e1rio jur\u00eddico. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Forense, 1975, p. 753, v. II"], ["6c2fbef0d9fe075a7a42025ee2b6a903b256f1e8248efc5e39082c47af76192f", "MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007, p. 41"], ["0b412aa756d873ac479653b0112e9a7bd8ea4516b27128b4bf42f5b133ff3456", "Curso , v. 5/38"], ["cc2c393e1ac2fe111561b361d50dac51402124a00c2b1f1aac68f480e0338feb", "PAULSEN, Leandro. Direito tribut\u00e1rio: Constitui\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Tribut\u00e1rio \u00e0 Luz da Doutrina e da Jurisprud\u00eancia. 8. ed. rev. atual. Porto Alegre: Livraria do Advogado: ESMAFE, 2006, p. 700"], ["cd5171e086919efffc854f916e2eba1f67b7794035694ab285202f7fff985413", "Cadernos de Direito Constitucional e Ci\u00eancia Pol\u00edtica. Revista dos Tribunais, n. 24, p. 53 \u00e0 55"], ["093c7f5d5e1d18f98dc5a211dec2ce99f75677885836356fcb8ebb01ebc47265", "Curso de Direito Constitucional Positivo. 13 ed., Malheiros, 1997, p. 550"], ["28427b8f15332603eb40436b84acd472f9be95349e8b57c04e6c4741d8e6561e", "Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988. volume III, Saraiva, 1994, 55"], ["6e59dc96fbbe89973291fe3bd10a88ad2da673b0f4df212a583a41ddeeef6e9c", "in \u2018Direito Constitucional Esquematizado\u2019, 8 ed. Ed. M\u00e9todo, SP, 2005"], ["a1281a45d741b21d7b5933d1b3c049a78b4bff72e692b6c83cbea5553f2531e8", "Pedro Lenza \u2013 Direito Constitucional \u2013 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o p\u00e1g.724"], ["1502cd6a4b483d84a8fad5cab275efc4e2ea81dd6754978ae1a3a11e16d22574", "in \u2018Direito Constitucional Esquematizado\u2019, 14 ed. Saraiva, SP, 2010, p. 306"], ["60523f4bc52610937e1270356144a142766846b66083f3deadce3decf731bb4f", "cl\u00e1ssico do saudoso Min. M\u00e1rio Guimar\u00e3es, em sua obra O Juiz e a Fun\u00e7\u00e3o Jurisdicional, Forense, Rio, 1958, p.350."], ["2051a167b0a2357cc3de5ed5935ae0646eec8edeec8e7aa777f3de4877a94dbb", "\u00f3digo de Processo Civil comentado artigo por artigo. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2011"], ["0b3e6ab070b88999d3befbcdfd3822c60bd6b462440dd938988b522d70c16eb6", "\u201cInstitui\u00e7\u00f5es de Direito Processual Civil\u201d, p. 886, tradu\u00e7\u00e3o da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o italiana por PAOLO CAPITANIO, 2009, Bookseller"], ["d832a321194218f762c06416a445e49e44c92faa08a06466647d6a5426e4701c", "Nelson Nery J\u00fanior e Rosa Maria de Andrade Nery, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT"], ["71a67b30e38cfc58d8a0ea6694b53570d78dfa6f6158dc78546ff66b0cf9bb8f", "URTADO, Lucas Rocha. Curso de Direito Administrativo. 1. ed. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2007. p. 898-899)."], ["3497102c2454051ce5c7e0cda74193640382f719c9da6069ba9eab38d4e5b80d", "MARSHALL, Georffrey. What is binding in a precedent. In: MACCORMICK, Neil; SUMMERS, Robert S. Interpreting precedents: a comparative study . London: Dartmouth, 1997, p. 503-504, tradu\u00e7\u00e3o livre"], ["2d49af4ee2ee38d69555ac40cd7ae86735564bb8389caf5712b3050d2b0656c1", "FERRAJOLI, Luigi. Direito e raz\u00e3o: teoria do garantismo penal. 3\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010. p. 565"], ["fdbeb52c2016fc4fe6364f445e87e39b22fe417ad46ae6ec551abce6c5e1d2eb", "Misabei Derzi, em seu \"Medidas Provis\u00f3rias - sua absoluta inadequa\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e majora\u00e7\u00e3o de tributos\""], ["92690e3b3da9bcec8b92caf02442f510e71cc52ef22affe38a543fca1ce1bb88", "FERNANDO CAPEZ e MARIA STELA PRADO GARCIA, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 330, item n. 8, 3\u00aa ed., 2012, Saraiva"]], [["7ba19d1d28c639039e03b8ab71d2c3cb7e6c739083d797e344d549f553c7baec", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 6, item n. 9, 2002, Saraiva"], ["7ce331c07a3a8879e91dfdc3d677271d1648054dd22497231fb150fc43771a18", "Manlio Lo Cascio, apud Campos Junior, Jos\u00e9 Luiz Dias. Direito Penal e Justi\u00e7a Militares. Inabal\u00e1veis princ\u00edpios e fins. Curitiba: Juru\u00e1, 2001, p. 73"], ["2bb5fa2aaba531d02e8dd4f02ec926efd94a663f4a32f1584817ff35e28ea760", "ASSIS, Jorge Cesar de. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal Militar. 6. ed. Curitiba: Juru\u00e1, 2007, p. 633"], ["beeb12197100b0de1559b4836e6f00502c43ea5e2681285425643039541f63dd", "REN\u00c9 ARIEL DOTTI (\"Curso de Direito Penal - Parte Geral\", p. 68, item n. 51, 2\u2022 ed., \n\n2004, Forense)"], ["b964100c6efd6d476d775499d173323e096ec90f5243cbafcdd8d8d764421f50", "Institui\u00e7\u00f5es de direito penal. 4. Ed. S\u00e3o Paulo: Max Limonad, 1972. v. I, tomo II, p. 536-538"], ["891036204b22f4e465361e0c735888189148f61074f2a819a5083fbe148ddb0f", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de processo penal, Lumen Juris, 2009, 11\u00aa ed"], ["1b2ea97e05e6bd5006370f5a32a1bf86ff686e486e502d48e0018089b5364049", "\u00c1LVARO LUIZ \n\nVALERY MIRRA, \"Um Estudo sobre a Legitima\u00e7\u00e3o para Agir no \n\nDireito Processual Civil - A legitima\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria do autor popular\", in RT 168/34-47, 45-46, v.g."], ["1b33a037e663b3002233bb3817557cb7a89cbd3a646e31c4286f23d3cd890bdc", "BADAR\u00d3, Gustavo Henrique Righi Ivahy. Processo penal. Rio de Janeiro: Campus: Elsevier, 2012"], ["ac5d293d6d65e68b53fb6ce74502cd19aa1a96ba2857b2809c9cb25af2879255", "ASSIS, Araken de. Manual dos Recursos, 2\u2022 Ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008, p. 763/764."], ["8257ffbc24a44f66633d5049ec658489328155c430e3787154a6b2c5fce114f4", "ZANOIDE DE MORAES, Maur\u00edcio. Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia no processo penal brasileiro: an\u00e1lise de sua estrutura normativa para a elabora\u00e7\u00e3o legislativa e para a decis\u00e3o judicial. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2010"], ["48cf218870a4b1be9a8844f06445c8f79a253cb6ae443912123db3077d355433", "H\u00e4berle, Peter. Hermen\u00eautica constitucional: a sociedade aberta dos int\u00e9rpretes da Constitui\u00e7\u00e3o - Contribui\u00e7\u00e3o para a interpreta\u00e7\u00e3o pluralista e procedimental da Constitui\u00e7\u00e3o. Sergio Antonio Fabris. Porto Alegre, 1997, p. 13"], ["a67b42994c2e0fa4c64d9bf0d88f0601717802154911015c52dcf248dcb634be", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia A11tu11es. Princ\u00edpio Constitucional da Igualdade. Belo Horizonte: Jur\u00eddicos L\u00ea, 1990"], ["14ba657678de00c2e5b8a351458bc1c1bdcf773a3029321b100625a051df9fe4", "Direito Municipal Brasileiro. 6\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 1993, p. 538-539"], ["e11e1b93726a8af09cdb7f8552d3f9ee9dad5c8be251b271c412195742faa5e9", "CAPEZ, Fernando. Curso de processo penal. 13 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006"], ["02c8e1e813be1e648eed71480035b6e862224d0626cc91fab2d8486826f43fe8", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 10\u00aa ed. Editora Revista dos Tribunais, 2011, p. 96"], ["7acdb75536fa8568d42e7ef286df8ec7d301779da3391d597e5f00a9a254750c", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 27\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010"], ["1b45867139914cfbd40825e9fe9f9e69f435b74d51e94107c19009f694479bff", "Bem de fam\u00edlia e o patrim\u00f4nio m\u00ednimo in Tratado de Direito das Fam\u00edlias \u2013 Rodrigo da Cunha Pereira (organizador) \u2013 Belo Horizonte: IBDFAM, 2015, p. 682, sem grifo no original"], ["4574dcb3a00100925457ce775bf8387551c8e7a8e8d9b083080c182f54e2a418", "MEIRELLES, Helly L. Direito administrativo. Rio de Janeiro: Forense"], ["0dbea20f74e74a1487483de23e5c3f0054f95b3dc55d5a1fb4b56ae0a57e6c3c", "Alcides de Mendon\u00e7a Lima, O Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o, p. 80, 1989, Aide"], ["af78618ba1a456bff221cb807e76be0b181ee2e59d704154391cef7c814f68c5", "Writs Constitucionais\u201d, p. 54, 2\u00aa ed., 1991, Saraiva"], ["40cadbc2a0f4cc44cdacaba12879ead2347be32dc28115709c0dacd73dbc4977", "REN\u00c9 SAVATIER, in Trait\u00e9 de la Responsabilit\u00e9 Civile em Droit Fran\u00e7ais, 2\u00aa ed., Librairie G\u00e9n\u00e9rale, Paris, 1951"], ["e0e3c37ec5c718999dbff8a0e8899663b965e2f5813b5f58b6cb427a4ef19cf6", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal. Parte Especial, Volume IV Niter\u00f3i: Editora Impetus, 2015"], ["a3a599a392c5d8a321d82df68ea60a4cdddc7552213ecabd010ba65c1f02fced", "ANDR\u00c9 RAMOS TAVARES, 'Tribunal e Jurisdi\u00e7\u00e3o \n\nConstitucional', p. 8/11, item n. 2, 1998, Celso Bastos \n\nEditor"], ["b740fe77d39ad6b7bf7328891d1967047d4727c04dbd743305cf0f903f1fc618", "O Efeito Vinculante na Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006"], ["cf179be407cdabbef2b082d87d85758c89eb62a95450e41e15a2fb0729912ccb", "ARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \u2018Manual do Mandado de Seguran\u00e7a\u2019, p. 117, 4\u00aa ed., 2003, Renovar"], ["1296d7d41f57f741b9130e957ad669c2d2e9f912d1e0f011f2b9445123dc27e9", "HARBO, Tor-Inge. The Function of the Proportionality Principle in EU Law, European Law Journal, v. 16, n. 2, mar\u00e7o 2010"], ["0926fb91cbfc2b20e78ead88325eb7815c8c8f30aeb3122614c6fece47561b26", "CHIOVENDA, Giuseppe. Institui\u00e7\u00f5es de direito processual civil. Campinas: Bookseller, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2009, tradu\u00e7\u00e3o de Paolo Capitano, p. 71"], ["ad22dae611d5d5dbd36ef4beb9b93cf77eb56122a135168490eb5eef5f60b897", "SCH\u00dcTZE, Robert, Subsidiarity after Lisbon: Reiforcing the Safeguards of Federalism?, Cambridge Law Journal, v. 68, n. 3, Cambridge"], ["146c4ef9abf72ede6d2fb098a412da3ca3993ea665182b2cbd3190560253220b", "CANARIS, Claus-Wilhelm. Pensamento sistem\u00e1tico e conceito de sistema na Ci\u00eancia do Direito. Tradu\u00e7\u00e3o de A. Menezes Cordeiro. Lisboa: Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2008, p. 283"], ["8b086e3c3aea29a2e6f8b6cd89e86c6acffce503625d0a254f9447ce7267cbcc", "BERMANN, George. Taking Subsidiarity Seriously: Federalism in the European Community and the United States, Columbia Law Review, n. 332, Nova York, 1994"], ["726748fc31bd32f06dd4ccce49ff46e5c3ae3604681a6155bf8fd003d825caed", "MIN. LUIZ FUXEMBTE"], ["453bd0b86dbd961101f3a9ec3800682d076b154693291e9ace6b3f75a597ec33", "UNGER, Roberto Mangabeira. O Direito e o Futuro da Democracia. S\u00e3o Paulo: Boitempo, 2004"], ["caa40bab4267bea6b8d01eaaba67d335cdc169e351bbb9dcf29fe03fe6f0bd69", "BOBBIO, Norberto. Teoria do ordenamento jur\u00eddico. Tradu\u00e7\u00e3o: Maria Celeste C. J. Santos. 10\u00aa ed. Bras\u00edlia: Universidade de Bras\u00edlia, 1999, p. 108"], ["7b9b1c8ba41515f4f865e32d4427858eb57620a7c1d21a762beef0cc84efc61e", "MORAIS, Alexandre de. Direito Constitucional. 31\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2015. p. 318"]]], [[["7ba19d1d28c639039e03b8ab71d2c3cb7e6c739083d797e344d549f553c7baec", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 6, item n. 9, 2002, Saraiva"], ["7ce331c07a3a8879e91dfdc3d677271d1648054dd22497231fb150fc43771a18", "Manlio Lo Cascio, apud Campos Junior, Jos\u00e9 Luiz Dias. Direito Penal e Justi\u00e7a Militares. Inabal\u00e1veis princ\u00edpios e fins. Curitiba: Juru\u00e1, 2001, p. 73"], ["2bb5fa2aaba531d02e8dd4f02ec926efd94a663f4a32f1584817ff35e28ea760", "ASSIS, Jorge Cesar de. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal Militar. 6. ed. Curitiba: Juru\u00e1, 2007, p. 633"], ["beeb12197100b0de1559b4836e6f00502c43ea5e2681285425643039541f63dd", "REN\u00c9 ARIEL DOTTI (\"Curso de Direito Penal - Parte Geral\", p. 68, item n. 51, 2\u2022 ed., \n\n2004, Forense)"], ["b964100c6efd6d476d775499d173323e096ec90f5243cbafcdd8d8d764421f50", "Institui\u00e7\u00f5es de direito penal. 4. Ed. S\u00e3o Paulo: Max Limonad, 1972. v. I, tomo II, p. 536-538"], ["891036204b22f4e465361e0c735888189148f61074f2a819a5083fbe148ddb0f", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de processo penal, Lumen Juris, 2009, 11\u00aa ed"], ["1b2ea97e05e6bd5006370f5a32a1bf86ff686e486e502d48e0018089b5364049", "\u00c1LVARO LUIZ \n\nVALERY MIRRA, \"Um Estudo sobre a Legitima\u00e7\u00e3o para Agir no \n\nDireito Processual Civil - A legitima\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria do autor popular\", in RT 168/34-47, 45-46, v.g."], ["1b33a037e663b3002233bb3817557cb7a89cbd3a646e31c4286f23d3cd890bdc", "BADAR\u00d3, Gustavo Henrique Righi Ivahy. Processo penal. Rio de Janeiro: Campus: Elsevier, 2012"], ["ac5d293d6d65e68b53fb6ce74502cd19aa1a96ba2857b2809c9cb25af2879255", "ASSIS, Araken de. Manual dos Recursos, 2\u2022 Ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008, p. 763/764."], ["8257ffbc24a44f66633d5049ec658489328155c430e3787154a6b2c5fce114f4", "ZANOIDE DE MORAES, Maur\u00edcio. Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia no processo penal brasileiro: an\u00e1lise de sua estrutura normativa para a elabora\u00e7\u00e3o legislativa e para a decis\u00e3o judicial. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2010"], ["48cf218870a4b1be9a8844f06445c8f79a253cb6ae443912123db3077d355433", "H\u00e4berle, Peter. Hermen\u00eautica constitucional: a sociedade aberta dos int\u00e9rpretes da Constitui\u00e7\u00e3o - Contribui\u00e7\u00e3o para a interpreta\u00e7\u00e3o pluralista e procedimental da Constitui\u00e7\u00e3o. Sergio Antonio Fabris. Porto Alegre, 1997, p. 13"], ["a67b42994c2e0fa4c64d9bf0d88f0601717802154911015c52dcf248dcb634be", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia A11tu11es. Princ\u00edpio Constitucional da Igualdade. Belo Horizonte: Jur\u00eddicos L\u00ea, 1990"], ["14ba657678de00c2e5b8a351458bc1c1bdcf773a3029321b100625a051df9fe4", "Direito Municipal Brasileiro. 6\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 1993, p. 538-539"], ["e11e1b93726a8af09cdb7f8552d3f9ee9dad5c8be251b271c412195742faa5e9", "CAPEZ, Fernando. Curso de processo penal. 13 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006"], ["02c8e1e813be1e648eed71480035b6e862224d0626cc91fab2d8486826f43fe8", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 10\u00aa ed. Editora Revista dos Tribunais, 2011, p. 96"], ["7acdb75536fa8568d42e7ef286df8ec7d301779da3391d597e5f00a9a254750c", "MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 27\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010"], ["1b45867139914cfbd40825e9fe9f9e69f435b74d51e94107c19009f694479bff", "Bem de fam\u00edlia e o patrim\u00f4nio m\u00ednimo in Tratado de Direito das Fam\u00edlias \u2013 Rodrigo da Cunha Pereira (organizador) \u2013 Belo Horizonte: IBDFAM, 2015, p. 682, sem grifo no original"], ["4574dcb3a00100925457ce775bf8387551c8e7a8e8d9b083080c182f54e2a418", "MEIRELLES, Helly L. Direito administrativo. Rio de Janeiro: Forense"], ["0dbea20f74e74a1487483de23e5c3f0054f95b3dc55d5a1fb4b56ae0a57e6c3c", "Alcides de Mendon\u00e7a Lima, O Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o, p. 80, 1989, Aide"], ["af78618ba1a456bff221cb807e76be0b181ee2e59d704154391cef7c814f68c5", "Writs Constitucionais\u201d, p. 54, 2\u00aa ed., 1991, Saraiva"], ["40cadbc2a0f4cc44cdacaba12879ead2347be32dc28115709c0dacd73dbc4977", "REN\u00c9 SAVATIER, in Trait\u00e9 de la Responsabilit\u00e9 Civile em Droit Fran\u00e7ais, 2\u00aa ed., Librairie G\u00e9n\u00e9rale, Paris, 1951"], ["e0e3c37ec5c718999dbff8a0e8899663b965e2f5813b5f58b6cb427a4ef19cf6", "GRECO, Rog\u00e9rio. Curso de Direito Penal. Parte Especial, Volume IV Niter\u00f3i: Editora Impetus, 2015"], ["a3a599a392c5d8a321d82df68ea60a4cdddc7552213ecabd010ba65c1f02fced", "ANDR\u00c9 RAMOS TAVARES, 'Tribunal e Jurisdi\u00e7\u00e3o \n\nConstitucional', p. 8/11, item n. 2, 1998, Celso Bastos \n\nEditor"], ["b740fe77d39ad6b7bf7328891d1967047d4727c04dbd743305cf0f903f1fc618", "O Efeito Vinculante na Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006"], ["cf179be407cdabbef2b082d87d85758c89eb62a95450e41e15a2fb0729912ccb", "ARLOS ALBERTO MENEZES DIREITO, \u2018Manual do Mandado de Seguran\u00e7a\u2019, p. 117, 4\u00aa ed., 2003, Renovar"], ["1296d7d41f57f741b9130e957ad669c2d2e9f912d1e0f011f2b9445123dc27e9", "HARBO, Tor-Inge. The Function of the Proportionality Principle in EU Law, European Law Journal, v. 16, n. 2, mar\u00e7o 2010"], ["0926fb91cbfc2b20e78ead88325eb7815c8c8f30aeb3122614c6fece47561b26", "CHIOVENDA, Giuseppe. Institui\u00e7\u00f5es de direito processual civil. Campinas: Bookseller, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2009, tradu\u00e7\u00e3o de Paolo Capitano, p. 71"], ["ad22dae611d5d5dbd36ef4beb9b93cf77eb56122a135168490eb5eef5f60b897", "SCH\u00dcTZE, Robert, Subsidiarity after Lisbon: Reiforcing the Safeguards of Federalism?, Cambridge Law Journal, v. 68, n. 3, Cambridge"], ["146c4ef9abf72ede6d2fb098a412da3ca3993ea665182b2cbd3190560253220b", "CANARIS, Claus-Wilhelm. Pensamento sistem\u00e1tico e conceito de sistema na Ci\u00eancia do Direito. Tradu\u00e7\u00e3o de A. Menezes Cordeiro. Lisboa: Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2008, p. 283"], ["8b086e3c3aea29a2e6f8b6cd89e86c6acffce503625d0a254f9447ce7267cbcc", "BERMANN, George. Taking Subsidiarity Seriously: Federalism in the European Community and the United States, Columbia Law Review, n. 332, Nova York, 1994"], ["726748fc31bd32f06dd4ccce49ff46e5c3ae3604681a6155bf8fd003d825caed", "MIN. LUIZ FUXEMBTE"], ["453bd0b86dbd961101f3a9ec3800682d076b154693291e9ace6b3f75a597ec33", "UNGER, Roberto Mangabeira. O Direito e o Futuro da Democracia. S\u00e3o Paulo: Boitempo, 2004"], ["caa40bab4267bea6b8d01eaaba67d335cdc169e351bbb9dcf29fe03fe6f0bd69", "BOBBIO, Norberto. Teoria do ordenamento jur\u00eddico. Tradu\u00e7\u00e3o: Maria Celeste C. J. Santos. 10\u00aa ed. Bras\u00edlia: Universidade de Bras\u00edlia, 1999, p. 108"], ["7b9b1c8ba41515f4f865e32d4427858eb57620a7c1d21a762beef0cc84efc61e", "MORAIS, Alexandre de. Direito Constitucional. 31\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2015. p. 318"]], [["1e5b9431e530a4fb09a4117d528d4ea9b407acd5e28219234379334246408479", "BADURA, Peter. Verfassung, Staat und Gesellschaft in der Sicht des Bundesverfassungsgerichts. In: Bundesverfassungsgericht und Grundgesetz. Festgabe aus Anlass des 25j\u00e4hringe Bestehens des Bundesverfassungsgerichts. Weiter Band. T\u00fcbingen: Mohr, 1976, p. 17. \n\n8 MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 27\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o \n\nPaulo: Malheiros, 2010, p. 114"], ["a4c01bf36b09f72d2e1caf226ccd1d1f6b85cbb56a01f58f9f4ad03a724029ba", "ARY AZEVEDO FRANCO, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal\u201d, vol. 2/276, 6\u00aa ed., 1956, Forense, dentre outros autores eminentes"], ["8e9d4e5711ad18362aac86f4cbf0fdfdc744f5953453c0ee242e2809e4db7ed5", "OBRAS P\u00daBLICAS. BDA \u2013 Boletim de Direito Administrativo \u2013 Janeiro/2010, p. 1. vontade popular democraticamente manifestada, fato que pode ocorrer mesmo que os par\u00e2metros de legalidade estrita se encontrem satisfeitos"], ["5b318a975fe637eb80e0587821c9b5d3c1ccc9ca49b157906f9817f210da5fed", "Jefferson on freedom. New York: Skyhorse Publishing, 2011, p. 104"], ["e8e89add02907307a7c82c4235b90056584eaa092aa5abe7625450e94730cd7f", "1 IPSEN, J\u00f6rn. Staatsrecht I. Staatsorganisationsrecht. 9. Auflage. Berlin: \n\nLuchterhand, 1997, p. 221"], ["dedba8c0726b4162660554dd5b35483fa125a4f89cb4b800800702f030516f0b", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Curso de Direito Constitucional Positivo. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2015, 38\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 245"], ["712bfff6705eeab416101297c06e918fe5aacb260b004dccfff336f9b84cb133", "BITENCOURT, Cezar Roberto; MU\u00d1OZ CONDE, Francisco. Teoria Geral do Delito. S\u00e3o Paulo: Editora Saraiva, 2000, p. 523/525"], ["9f8c62516129816228e0bf517506f1c68492672c2036be8c554529a99008b44c", "Liberdade de express\u00e3o versus direitos da personalidade. Colis\u00e3o de direitos fundamentais e crit\u00e9rios de pondera\u00e7\u00e3o\u201d, in Temas de direito constitucional, tomo III, 2005, p. 79-129"], ["1d279759864d318ee9070a50935727422ba740c4eb49b24820ec47c7fff15b62", "(IPSEN, J\u00f6rn. Staatsorganisationsrecht. 9. Auflage. Berlin: Luchterhand, 1997, p. 221)"], ["70c559aac456a029677f90336d902581f5707579513a5a1bf3ccd57bf3adfafd", "\u201cDa ideia de Universidade \u00e0 Universidade de ideias\u201d, no qual o autor ressalta as tr\u00eas contradi\u00e7\u00f5es por que passam, contemporaneamente, as universidades. S\u00e3o elas: (i) \u201centre a produ\u00e7\u00e3o de alta cultura e de conhecimento exemplares necess\u00e1rios \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das elites de que a universidade se tem vindo ocupar desde a Idade M\u00e9dia, e a produ\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es culturais m\u00e9dios e de conhecimentos \u00fateis para as tarefas de transforma\u00e7\u00e3o social e nomeadamente para a forma\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho qualificada exigida pelo desenvolvimento industrial\u201d; (ii) \u201centre a hierarquiza\u00e7\u00e3o dos saberes especializados atrav\u00e9s das restri\u00e7\u00f5es de acesso e credencializa\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias e a exig\u00eancias s\u00f3cio-pol\u00edticas da democratiza\u00e7\u00e3o e da igualdade de oportunidades\u201d; (iii) \u201centre a reivindica\u00e7\u00e3o da autonomia na defini\u00e7\u00e3o dos valores e dos objetivos institucionais e a submiss\u00e3o crescente a crit\u00e9rios de efic\u00e1cia e de produtividade de origem e natureza empresarial\u201d. (Pela m\u00e3o de Alice. O social e o pol\u00edtico na p\u00f3s- modernidade. S\u00e3o Paulo: Cortez, 1995. p. 190.)"], ["4d15598337ed1a4bc0be362725de18555da74b40f3559bf1d2b42ec6161119f0", "Maximiliano, Coment\u00e1rios, 1929, n391, p. 643, noPrinc\u00edpios do direito constitucional, 1929, II"], ["10a8082d5a4e7b869764f47b65d6200b6d6962db00ded4c9a768f5c674dd006e", "(MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007, p. 41"], ["0529bbd33ac5512bd8c296d0fc31238963dc1ba2c6de6d343a0b6d716d5a660d", "MARCELO FIGUEIREDO, \u201cProbidade Administrativa\u201d, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros"], ["9cd5c69fbc328d293bb39398c38b63ccee87e1f486b8a2ca8a18c8fa04bb9739", "Ob. citada, p. 246-248"], ["aee087cc39a370e50a85d3aa66c020732142dd5b23b2c9117ed91d93f7ee97af", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cManual de \n\nDireito Processual Civil\u201d, vol. 1/174, item n. 136, 13\u00aa ed., 1990, Saraiva"], ["40475344ed301f504565fb9757e16b7756081c8c99111260f81a19aeb481363a", "DELMANTO, Celso. C\u00f3digo Penal comentado. 88 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010, p. 393"], ["e4c10f47dbafceb338a2b92d59ae31b7f548f6336c8374adca6d641d0a7a976c", "Luiz Regis Prado, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 564; Julio Fabbrini Mirabete, C\u00f3digo Penal Interpretado, 1999, p. 951"], ["98503b84ee06cb9c17f875cfc7eb5db8fe55212435425f5f0dcbc9ecfad1ca96", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado, 14a edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Forense, 2014, p. 48"], ["4551e706522b3b322fdba08cd90a3a939132b41c14376d005b609bb0566626b3", "Rog\u00e9rio Greco, C\u00f3digo Penal Comentado, Niter\u00f3i: Impetus, 2017, p. 1114"], ["4c46368b2b773acac7b7496a7ec8d75ba86b495f6df1c44cdf2543cfb24ad6f4", "Manual de Direito Constitucional\u2019, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora"], ["79a7d0c273ba108685fddfbd600f4563bc91c606f041fc20b44df8f92009cbaa", "rad. J. Alves de S\u00e1. Campinas: Servanda Editora, 2009, p. 236; LEONE, Giovanni. Trattato di Diritto Processuale Penale. v. II. Napoli: Casa Editrice Dott. Eugenio Jovene, 1961. p. 161-162"], ["d891947d403cbb8c222ac549cdec45c1598ce5e7e2c08dafa90aba18d180360f", "\u201cTerceiriza\u00e7\u00e3o \u2013 Aspectos Gerais: \u00daltima Decis\u00e3o do STF e a S\u00famula 331 do TST \u2013 Novos Enfoques\u201d, \u201cin\u201d Revista do TST, n\u00ba 01/2011, vol. 77/76-83"], ["65f172faf6c27cac322ae6568e8e8752857f4b9686a046ff5ce472d322da2462", "LIMA, Renato Brasileiro de. Manual de Processo Penal, vol. 1. Niter\u00f3i-RJ: Impetus, 2011. p. 1.373"], ["be6c27ecca3261b216ecdd06bbe36c0149ca277569f52678d7f454a37f9bb84f", "NUCCI, Guilherme de Souza. Pris\u00e3o e liberdade: de acordo com a Lei 12.403/2011. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013"], ["df5c828d161860f14c1623cd9e847c84f9597d0da38da6f9e30f0b373a048bdb", "1 Agust\u00edn Gordillo \u2013 Tratado de Derecho Administrativo, Del Rey, 2003, I/XII. 14"], ["ac7778fc4aecd6e743b066bab31650c7f748e7fee417244383a776438bf396e4", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 8. Ed."], ["8787946ff1c4e5e64d04467c90b193e657574444edd793821395954fa6a8d1a5", "Princ\u00edpios b\u00e1sicos de direito penal 5. ed. - S\u00e3o Paulo: Saraiva. 1994, p. 39"], ["a6d5f3a652dc1ac292b9c83aa1595f2b9e02083a4429826e61f5b00704699c58", "Direito Penal Brasileiro: primeiro volume Teoria Geral do Direito Penal Rio de Janeiro: Revan. 2003, p. 223"], ["e215c5d58c1083ad93bab6b1a0d0735517ec52a064e01a6d7e8ff44e8104821b", "NUCCI, \n\nGuilherme de Souza. C\u00f3digo penal comentado. 4. ed. S\u00e3o Paulo: \n\nEditora Revista dos Tribunais, 2003. p. 299-300"], ["5c8a5843cae3936c3957822540d3d3a947fd2a0b0bd4439abc1b93f15b3e1978", "Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil Brasileiro Interpretada"], ["28c8ada24c72b48c9de77e13ec0d4abaf76ce9ff7fa73f398c4525a472e450b2", "\u201cComent\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 563/564, item 6.11, 7\u00aa ed., 2010, Malheiros Editores"], ["266023052d9378add419fb61ba76b9f35d16a2aee223ad054fa8a14652896e0c", "LUIZ GUILHERME MARINONI e DANIEL MITIDIERO, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT; HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["a99a19fc79a7d1f4764e6836b0b2c9e68288855bee1dc6eff012e7eee374c0f1", "GERSON DE BRITTO MELLO BOSON, \u201cConstitucionaliza\u00e7\u00e3o do Direito Internacional\u201d, p. 248/249, 1996, Del Rey"], ["0c97cc17cee8258182e9d777f1be222475aa8a1a1a1bd33ee525f1c7f0df51ce", "PEDRO LESSA, \u201cDo Poder Judici\u00e1rio\u201d, p. 212, 1915, Livraria Francisco Alves"]]], [[["1e5b9431e530a4fb09a4117d528d4ea9b407acd5e28219234379334246408479", "BADURA, Peter. Verfassung, Staat und Gesellschaft in der Sicht des Bundesverfassungsgerichts. In: Bundesverfassungsgericht und Grundgesetz. Festgabe aus Anlass des 25j\u00e4hringe Bestehens des Bundesverfassungsgerichts. Weiter Band. T\u00fcbingen: Mohr, 1976, p. 17. \n\n8 MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Curso de Direito Administrativo. 27\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o \n\nPaulo: Malheiros, 2010, p. 114"], ["a4c01bf36b09f72d2e1caf226ccd1d1f6b85cbb56a01f58f9f4ad03a724029ba", "ARY AZEVEDO FRANCO, \u201cC\u00f3digo de Processo Penal\u201d, vol. 2/276, 6\u00aa ed., 1956, Forense, dentre outros autores eminentes"], ["8e9d4e5711ad18362aac86f4cbf0fdfdc744f5953453c0ee242e2809e4db7ed5", "OBRAS P\u00daBLICAS. BDA \u2013 Boletim de Direito Administrativo \u2013 Janeiro/2010, p. 1. vontade popular democraticamente manifestada, fato que pode ocorrer mesmo que os par\u00e2metros de legalidade estrita se encontrem satisfeitos"], ["5b318a975fe637eb80e0587821c9b5d3c1ccc9ca49b157906f9817f210da5fed", "Jefferson on freedom. New York: Skyhorse Publishing, 2011, p. 104"], ["e8e89add02907307a7c82c4235b90056584eaa092aa5abe7625450e94730cd7f", "1 IPSEN, J\u00f6rn. Staatsrecht I. Staatsorganisationsrecht. 9. Auflage. Berlin: \n\nLuchterhand, 1997, p. 221"], ["dedba8c0726b4162660554dd5b35483fa125a4f89cb4b800800702f030516f0b", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Curso de Direito Constitucional Positivo. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2015, 38\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 245"], ["712bfff6705eeab416101297c06e918fe5aacb260b004dccfff336f9b84cb133", "BITENCOURT, Cezar Roberto; MU\u00d1OZ CONDE, Francisco. Teoria Geral do Delito. S\u00e3o Paulo: Editora Saraiva, 2000, p. 523/525"], ["9f8c62516129816228e0bf517506f1c68492672c2036be8c554529a99008b44c", "Liberdade de express\u00e3o versus direitos da personalidade. Colis\u00e3o de direitos fundamentais e crit\u00e9rios de pondera\u00e7\u00e3o\u201d, in Temas de direito constitucional, tomo III, 2005, p. 79-129"], ["1d279759864d318ee9070a50935727422ba740c4eb49b24820ec47c7fff15b62", "(IPSEN, J\u00f6rn. Staatsorganisationsrecht. 9. Auflage. Berlin: Luchterhand, 1997, p. 221)"], ["70c559aac456a029677f90336d902581f5707579513a5a1bf3ccd57bf3adfafd", "\u201cDa ideia de Universidade \u00e0 Universidade de ideias\u201d, no qual o autor ressalta as tr\u00eas contradi\u00e7\u00f5es por que passam, contemporaneamente, as universidades. S\u00e3o elas: (i) \u201centre a produ\u00e7\u00e3o de alta cultura e de conhecimento exemplares necess\u00e1rios \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das elites de que a universidade se tem vindo ocupar desde a Idade M\u00e9dia, e a produ\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es culturais m\u00e9dios e de conhecimentos \u00fateis para as tarefas de transforma\u00e7\u00e3o social e nomeadamente para a forma\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho qualificada exigida pelo desenvolvimento industrial\u201d; (ii) \u201centre a hierarquiza\u00e7\u00e3o dos saberes especializados atrav\u00e9s das restri\u00e7\u00f5es de acesso e credencializa\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias e a exig\u00eancias s\u00f3cio-pol\u00edticas da democratiza\u00e7\u00e3o e da igualdade de oportunidades\u201d; (iii) \u201centre a reivindica\u00e7\u00e3o da autonomia na defini\u00e7\u00e3o dos valores e dos objetivos institucionais e a submiss\u00e3o crescente a crit\u00e9rios de efic\u00e1cia e de produtividade de origem e natureza empresarial\u201d. (Pela m\u00e3o de Alice. O social e o pol\u00edtico na p\u00f3s- modernidade. S\u00e3o Paulo: Cortez, 1995. p. 190.)"], ["4d15598337ed1a4bc0be362725de18555da74b40f3559bf1d2b42ec6161119f0", "Maximiliano, Coment\u00e1rios, 1929, n391, p. 643, noPrinc\u00edpios do direito constitucional, 1929, II"], ["10a8082d5a4e7b869764f47b65d6200b6d6962db00ded4c9a768f5c674dd006e", "(MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007, p. 41"], ["0529bbd33ac5512bd8c296d0fc31238963dc1ba2c6de6d343a0b6d716d5a660d", "MARCELO FIGUEIREDO, \u201cProbidade Administrativa\u201d, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros"], ["9cd5c69fbc328d293bb39398c38b63ccee87e1f486b8a2ca8a18c8fa04bb9739", "Ob. citada, p. 246-248"], ["aee087cc39a370e50a85d3aa66c020732142dd5b23b2c9117ed91d93f7ee97af", "JOS\u00c9 FREDERICO MARQUES (\u201cManual de \n\nDireito Processual Civil\u201d, vol. 1/174, item n. 136, 13\u00aa ed., 1990, Saraiva"], ["40475344ed301f504565fb9757e16b7756081c8c99111260f81a19aeb481363a", "DELMANTO, Celso. C\u00f3digo Penal comentado. 88 ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010, p. 393"], ["e4c10f47dbafceb338a2b92d59ae31b7f548f6336c8374adca6d641d0a7a976c", "Luiz Regis Prado, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 564; Julio Fabbrini Mirabete, C\u00f3digo Penal Interpretado, 1999, p. 951"], ["98503b84ee06cb9c17f875cfc7eb5db8fe55212435425f5f0dcbc9ecfad1ca96", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado, 14a edi\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Forense, 2014, p. 48"], ["4551e706522b3b322fdba08cd90a3a939132b41c14376d005b609bb0566626b3", "Rog\u00e9rio Greco, C\u00f3digo Penal Comentado, Niter\u00f3i: Impetus, 2017, p. 1114"], ["4c46368b2b773acac7b7496a7ec8d75ba86b495f6df1c44cdf2543cfb24ad6f4", "Manual de Direito Constitucional\u2019, tomo V/217-220, item n. 62, 2\u00aa ed., 2000, Coimbra Editora"], ["79a7d0c273ba108685fddfbd600f4563bc91c606f041fc20b44df8f92009cbaa", "rad. J. Alves de S\u00e1. Campinas: Servanda Editora, 2009, p. 236; LEONE, Giovanni. Trattato di Diritto Processuale Penale. v. II. Napoli: Casa Editrice Dott. Eugenio Jovene, 1961. p. 161-162"], ["d891947d403cbb8c222ac549cdec45c1598ce5e7e2c08dafa90aba18d180360f", "\u201cTerceiriza\u00e7\u00e3o \u2013 Aspectos Gerais: \u00daltima Decis\u00e3o do STF e a S\u00famula 331 do TST \u2013 Novos Enfoques\u201d, \u201cin\u201d Revista do TST, n\u00ba 01/2011, vol. 77/76-83"], ["65f172faf6c27cac322ae6568e8e8752857f4b9686a046ff5ce472d322da2462", "LIMA, Renato Brasileiro de. Manual de Processo Penal, vol. 1. Niter\u00f3i-RJ: Impetus, 2011. p. 1.373"], ["be6c27ecca3261b216ecdd06bbe36c0149ca277569f52678d7f454a37f9bb84f", "NUCCI, Guilherme de Souza. Pris\u00e3o e liberdade: de acordo com a Lei 12.403/2011. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2013"], ["df5c828d161860f14c1623cd9e847c84f9597d0da38da6f9e30f0b373a048bdb", "1 Agust\u00edn Gordillo \u2013 Tratado de Derecho Administrativo, Del Rey, 2003, I/XII. 14"], ["ac7778fc4aecd6e743b066bab31650c7f748e7fee417244383a776438bf396e4", "NUCCI, Guilherme de Souza. C\u00f3digo de Processo Penal Comentado. 8. Ed."], ["8787946ff1c4e5e64d04467c90b193e657574444edd793821395954fa6a8d1a5", "Princ\u00edpios b\u00e1sicos de direito penal 5. ed. - S\u00e3o Paulo: Saraiva. 1994, p. 39"], ["a6d5f3a652dc1ac292b9c83aa1595f2b9e02083a4429826e61f5b00704699c58", "Direito Penal Brasileiro: primeiro volume Teoria Geral do Direito Penal Rio de Janeiro: Revan. 2003, p. 223"], ["e215c5d58c1083ad93bab6b1a0d0735517ec52a064e01a6d7e8ff44e8104821b", "NUCCI, \n\nGuilherme de Souza. C\u00f3digo penal comentado. 4. ed. S\u00e3o Paulo: \n\nEditora Revista dos Tribunais, 2003. p. 299-300"], ["5c8a5843cae3936c3957822540d3d3a947fd2a0b0bd4439abc1b93f15b3e1978", "Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil Brasileiro Interpretada"], ["28c8ada24c72b48c9de77e13ec0d4abaf76ce9ff7fa73f398c4525a472e450b2", "\u201cComent\u00e1rio Contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 563/564, item 6.11, 7\u00aa ed., 2010, Malheiros Editores"], ["266023052d9378add419fb61ba76b9f35d16a2aee223ad054fa8a14652896e0c", "LUIZ GUILHERME MARINONI e DANIEL MITIDIERO, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT; HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR, \u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. I/101, item n. 70, 54\u00aa ed., 2013, Forense"], ["a99a19fc79a7d1f4764e6836b0b2c9e68288855bee1dc6eff012e7eee374c0f1", "GERSON DE BRITTO MELLO BOSON, \u201cConstitucionaliza\u00e7\u00e3o do Direito Internacional\u201d, p. 248/249, 1996, Del Rey"], ["0c97cc17cee8258182e9d777f1be222475aa8a1a1a1bd33ee525f1c7f0df51ce", "PEDRO LESSA, \u201cDo Poder Judici\u00e1rio\u201d, p. 212, 1915, Livraria Francisco Alves"]], [["736f04157435633faf2b1a38ee25f4537962d4aba51e827c4ef3eb54df39c2ed", "CL\u00d3VIS RAMALHETE, \u201cEstado Estrangeiro Perante a Justi\u00e7a Nacional\u201d, in \u201cRevista da Ordem dos Advogados do Brasil\u201d, n\u00ba 4/315-330, Setembro/Dezembro 1970"], ["eee705e373b41c86ca26d8b5e9d7a2a1e8ca7b252bd2a6cd0f864f9431137716", "PONTES DE MIRANDA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo II/263-265, 2\u00aa ed., 1979, Forense"], ["430f661c9580817dadca36a1a4aa7b97020c0d6691cfa811b1f598a1d323c81f", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. 5\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010, p. 391-2"], ["96e6588e73c1c012100a45ee0b6fd8b66252c666df0e127be563eb0d1be3a027", "MARTINS, S\u00e9rgio Pinto. Direito do Trabalho. 19\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2004, p. 462"], ["693399898d808ec07ae64344969b22e0ae2733c121d0ea4d2bfd7d618779986f", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 5. ed. S\u00e3o \n\nPaulo: Malheiros, 2008. p. 173"], ["0d0fa171de22e8f3d0143925029102f51c979815ac546c96161de7b4a2331a10", "Relator o Ministro Ayres Britto, Plen\u00e1rio, DJe 1.9.2006"], ["19e7696393215d846cb130318dea129aaa74566f8c612b45d6544465b78f5bd4", "HORTA, Raul Machado. Direito Constitucional , 5. ed., Belo Horizonte: Del Rey, p. 564"], ["1f8539ab742f83edae700c8fcfa6dad8318d1aa13615b166c48ceea9922cf30d", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. Saraiva, S\u00e3o Paulo, 1999, fl. 143"], ["139cdd3e277f07a738489bf843206886d75921a4498a51f68b9c48212a3be298", "Odete Medauar. Direito administrativo moderno. 5. ed., RT, p. 395"], ["55e171efc3409f2975eb605629407ea8a34890a604fb2c59af568f2ef8818eeb", "cf. LOPES J\u00daNIOR, Aury. Sistemas de Investiga\u00e7\u00e3o Preliminar no Processo Penal. 2\u00aa ed., Editora Lumen Juris, Rio de Janeiro, 2003. p. 303"], ["567d5a8bd1cb6d0c4722f7ecaac03e32bfc7798d63904c350b37ecc1987a86ca", "HARADA, Kiyoshi in Direito financeiro-tribut\u00e1rio"], ["15419b80514a11849a57e242c05b7cd63ee34a3a2bfe4d47be52c351bb404cba", "(pg 650) a Pontes de Miranda (Tratado de Direito Privado, torno 12, pg. 445)"], ["213d8266cea08ce6319dc9fb1c332509fc8567193489a27c50a0b422f18a54a8", "\u201cconstitucionalismo democr\u00e1tico\u201d de Robert Post e Reva Siegel"], ["433b872d1d5c68de3beb63dabfc1777d14c0d733cb475aa960335f440f312021", "IN Individualiza\u00e7\u00e3o da pena . 7\u00aa ed. rev. atual. e ampl. \n\nRio de Janeiro: Editora Forense, p. 131"], ["5cfe179e6b88acdced613d460d08a17f30e0d63dba11047bc47ea2104fe91eb6", "Alexandre de Moraes, Direito Constitucional, 16. ed., S\u00e3o Paulo: Atlas, 2004, p. 133"], ["78ea18767621d1842d795fb828196ce1b83d8670cee16c2da66f5472502f40e2", "1 Nucci, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado. 14. ed. Rio de Janeiro: \n\nForense, 2014, p\u00e1g. 379."], ["7bfbccc1315303f71c6531d03e87551fa8eb2c4ba12c614de05c874cf9412703", "ROG\u00c9RIO LAURIA TUCCI (\u201cPersecu\u00e7\u00e3o Penal, Pris\u00e3o e Liberdade\u201d, p. 34/35, item n. 6, 1980, Saraiva)"], ["7d3f3147e4d549caf5871b8f89d16b77c2974a26a86fae273e4a5c151b58db25", "LUIZ GUILHERME MARINONI, S\u00c9RGIO CRUZ ARENHART e DANIEL MITIDIERO, \u201cNovo C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 923/924, 2015, RT"], ["e4df51d0d2ac616ae5b3a4416b72fc6f784f38250d1dba224be7a08039d29051", "L\u00daCIA VALLE FIGUEIREDO, \u201cCurso de Direito Administrativo\u201d, p. 257/260, itens ns. 3.2 a 4, 9\u00aa ed., 2008, Malheiros"], ["9876cdfc78986f829e5367f4a7646ccf227196eb6ff1b52f54aa9f281274ecec", "RICARDO LOBO TORRES, \u201cA Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e as Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar\u201d, p. 429/445, \u201cin\u201d \u201cPrinc\u00edpios e Limites da Tributa\u00e7\u00e3o\u201d, coordena\u00e7\u00e3o de Roberto Ferraz, 2005, Quartier Latin"], ["e23884602290d94d50769a986eda5c6ceb8c3b8329736d1d6f1dcaf67aed59e7", "Ministro Gilmar Mendes (Curso de direito constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007"], ["f0684e701a8cd04acb6783ebf4f5597b332b0dc0763c9b6eb69ba761d7da1a07", "MARTINS, Ives Gandra da Silva; MENDES, Gilmar Ferreira. Controle concentrado de constitucionalidade. 2. ed. S\u00e3o Paulo: \n\nSaraiva, 2007"], ["a49accc0fb37b671b8f00a440bf366e5f11ec571cb832ac2bf50d304b47df5dd", "JUSTEN FILHO, Mar\u00e7al. Curso de Direito Administrativo. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2005. p. 573"], ["80952ac3ac53916a6d0f0f3a784c2cb4c4069ef010f59964eecd7e5110cdb112", "HELDER SANTOS AMORIM, M\u00c1RCIO T\u00daLIO VIANA e GABRIELA NEVES DELGADO (\u201cTerceiriza\u00e7\u00e3o \u2013 Aspectos Gerais: \u00daltima Decis\u00e3o do STF e a S\u00famula 331 do TST \u2013 Novos Enfoques\u201d, \u201cin\u201d Revista do TST, n\u00ba 01/2011, vol. 77/76-83)"], ["9ea4661747c40f54a1323b30d7a75784f968c75ab79c41e3b3afc97072d77706", "Ac\u00f3rd\u00e3o de 26.04.1989, processo 10/89, BMJ 386, p. 422 - apud GUIMAR\u00c3ES, \n\nIsaac Sabb\u00e1. op.cit. , p. 228-229"], ["d0c05d9fab70d16e4457423ab10535dd42eb217408a878e1d34aca3620e8a9ad", "As Garantias do Cidad\u00e3o na Justi\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1993, p. 354-5, destaquei"], ["2b2ecb43fb7796bc97e086ac98028f64cfc8282b538bd785e6d3bd949f22cf91", "por todos, STRAUS, Fl\u00e1vio Augusto Saraiva. A tutela da liberdade pessoal antes da institui\u00e7\u00e3o formal do habeas corpus no Brasil. In : PIOVESAN, Fl\u00e1via e GARCIA, Maria (org.) Doutrinas essenciais: Direitos Humanos: Instrumentos e garantias de prote\u00e7\u00e3o . S\u00e3o Paulo: RT, 2011, v. 5, p. 799-51"], ["6251972431f6260a9b0be3b504f5a852d3bc65f046ac6935e0189f82c80bdd4c", "Pontes de Miranda ( Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus , primeira edi\u00e7\u00e3o de 1916"], ["7b0f2c463389bd20ae1c2f2b55c403e4a820c0a3cda92b2d002b7781d40da813", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cC\u00f3digo Penal Anotado\u201d, p. 418, 22\u00aa ed., 2014, Saraiva"], ["a017254206906ec929600f322989e41e24b7d3c6201f9eb303463a428220ee91", "ANA PAULA DE BARCELLOS, \u201cA Efic\u00e1cia Jur\u00eddica dos Princ\u00edpios Constitucionais\u201d, p. 245/246, 2002, Renovar"], ["235f15e93246771837bd6e99f5bee6d5c0b7d44c926406aa3b7a0022ffee42e3", "STEPHEN HOLMES/CASS R. SUNSTEIN, \u201cThe Cost of Rights\u201d, 1999, Norton, New York"], ["42230eda3ec0d92ba9abf4447b7c85388c35e518b3898dc060db0a12d5e1d0e8", "JOS\u00c9 CARLOS VIEIRA DE ANDRADE, \u201cOs Direitos Fundamentais na Constitui\u00e7\u00e3o Portuguesa de 1976\u201d, p. 207, item n. 05, 1987, Almedina, Coimbra"], ["13e89b7d0aae4ff3e73fe589f2d169db4485e5d5680e86ee4725fb420441e16b", "CAIO T\u00c1CITO (RDA 53/222"], ["cbcde7e03b31ffaa03df061adfb3b528357c94e277d7b77c557ed821775869a1", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. 5.ed. rev."]]], [[["736f04157435633faf2b1a38ee25f4537962d4aba51e827c4ef3eb54df39c2ed", "CL\u00d3VIS RAMALHETE, \u201cEstado Estrangeiro Perante a Justi\u00e7a Nacional\u201d, in \u201cRevista da Ordem dos Advogados do Brasil\u201d, n\u00ba 4/315-330, Setembro/Dezembro 1970"], ["eee705e373b41c86ca26d8b5e9d7a2a1e8ca7b252bd2a6cd0f864f9431137716", "PONTES DE MIRANDA, \u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u201d, tomo II/263-265, 2\u00aa ed., 1979, Forense"], ["430f661c9580817dadca36a1a4aa7b97020c0d6691cfa811b1f598a1d323c81f", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. 5\u00aa ed., S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010, p. 391-2"], ["96e6588e73c1c012100a45ee0b6fd8b66252c666df0e127be563eb0d1be3a027", "MARTINS, S\u00e9rgio Pinto. Direito do Trabalho. 19\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2004, p. 462"], ["693399898d808ec07ae64344969b22e0ae2733c121d0ea4d2bfd7d618779986f", "SILVA, Jos\u00e9 Afonso da. Coment\u00e1rio contextual \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. 5. ed. S\u00e3o \n\nPaulo: Malheiros, 2008. p. 173"], ["0d0fa171de22e8f3d0143925029102f51c979815ac546c96161de7b4a2331a10", "Relator o Ministro Ayres Britto, Plen\u00e1rio, DJe 1.9.2006"], ["19e7696393215d846cb130318dea129aaa74566f8c612b45d6544465b78f5bd4", "HORTA, Raul Machado. Direito Constitucional , 5. ed., Belo Horizonte: Del Rey, p. 564"], ["1f8539ab742f83edae700c8fcfa6dad8318d1aa13615b166c48ceea9922cf30d", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. Saraiva, S\u00e3o Paulo, 1999, fl. 143"], ["139cdd3e277f07a738489bf843206886d75921a4498a51f68b9c48212a3be298", "Odete Medauar. Direito administrativo moderno. 5. ed., RT, p. 395"], ["55e171efc3409f2975eb605629407ea8a34890a604fb2c59af568f2ef8818eeb", "cf. LOPES J\u00daNIOR, Aury. Sistemas de Investiga\u00e7\u00e3o Preliminar no Processo Penal. 2\u00aa ed., Editora Lumen Juris, Rio de Janeiro, 2003. p. 303"], ["567d5a8bd1cb6d0c4722f7ecaac03e32bfc7798d63904c350b37ecc1987a86ca", "HARADA, Kiyoshi in Direito financeiro-tribut\u00e1rio"], ["15419b80514a11849a57e242c05b7cd63ee34a3a2bfe4d47be52c351bb404cba", "(pg 650) a Pontes de Miranda (Tratado de Direito Privado, torno 12, pg. 445)"], ["213d8266cea08ce6319dc9fb1c332509fc8567193489a27c50a0b422f18a54a8", "\u201cconstitucionalismo democr\u00e1tico\u201d de Robert Post e Reva Siegel"], ["433b872d1d5c68de3beb63dabfc1777d14c0d733cb475aa960335f440f312021", "IN Individualiza\u00e7\u00e3o da pena . 7\u00aa ed. rev. atual. e ampl. \n\nRio de Janeiro: Editora Forense, p. 131"], ["5cfe179e6b88acdced613d460d08a17f30e0d63dba11047bc47ea2104fe91eb6", "Alexandre de Moraes, Direito Constitucional, 16. ed., S\u00e3o Paulo: Atlas, 2004, p. 133"], ["78ea18767621d1842d795fb828196ce1b83d8670cee16c2da66f5472502f40e2", "1 Nucci, Guilherme de Souza. C\u00f3digo Penal Comentado. 14. ed. Rio de Janeiro: \n\nForense, 2014, p\u00e1g. 379."], ["7bfbccc1315303f71c6531d03e87551fa8eb2c4ba12c614de05c874cf9412703", "ROG\u00c9RIO LAURIA TUCCI (\u201cPersecu\u00e7\u00e3o Penal, Pris\u00e3o e Liberdade\u201d, p. 34/35, item n. 6, 1980, Saraiva)"], ["7d3f3147e4d549caf5871b8f89d16b77c2974a26a86fae273e4a5c151b58db25", "LUIZ GUILHERME MARINONI, S\u00c9RGIO CRUZ ARENHART e DANIEL MITIDIERO, \u201cNovo C\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 923/924, 2015, RT"], ["e4df51d0d2ac616ae5b3a4416b72fc6f784f38250d1dba224be7a08039d29051", "L\u00daCIA VALLE FIGUEIREDO, \u201cCurso de Direito Administrativo\u201d, p. 257/260, itens ns. 3.2 a 4, 9\u00aa ed., 2008, Malheiros"], ["9876cdfc78986f829e5367f4a7646ccf227196eb6ff1b52f54aa9f281274ecec", "RICARDO LOBO TORRES, \u201cA Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e as Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar\u201d, p. 429/445, \u201cin\u201d \u201cPrinc\u00edpios e Limites da Tributa\u00e7\u00e3o\u201d, coordena\u00e7\u00e3o de Roberto Ferraz, 2005, Quartier Latin"], ["e23884602290d94d50769a986eda5c6ceb8c3b8329736d1d6f1dcaf67aed59e7", "Ministro Gilmar Mendes (Curso de direito constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007"], ["f0684e701a8cd04acb6783ebf4f5597b332b0dc0763c9b6eb69ba761d7da1a07", "MARTINS, Ives Gandra da Silva; MENDES, Gilmar Ferreira. Controle concentrado de constitucionalidade. 2. ed. S\u00e3o Paulo: \n\nSaraiva, 2007"], ["a49accc0fb37b671b8f00a440bf366e5f11ec571cb832ac2bf50d304b47df5dd", "JUSTEN FILHO, Mar\u00e7al. Curso de Direito Administrativo. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2005. p. 573"], ["80952ac3ac53916a6d0f0f3a784c2cb4c4069ef010f59964eecd7e5110cdb112", "HELDER SANTOS AMORIM, M\u00c1RCIO T\u00daLIO VIANA e GABRIELA NEVES DELGADO (\u201cTerceiriza\u00e7\u00e3o \u2013 Aspectos Gerais: \u00daltima Decis\u00e3o do STF e a S\u00famula 331 do TST \u2013 Novos Enfoques\u201d, \u201cin\u201d Revista do TST, n\u00ba 01/2011, vol. 77/76-83)"], ["9ea4661747c40f54a1323b30d7a75784f968c75ab79c41e3b3afc97072d77706", "Ac\u00f3rd\u00e3o de 26.04.1989, processo 10/89, BMJ 386, p. 422 - apud GUIMAR\u00c3ES, \n\nIsaac Sabb\u00e1. op.cit. , p. 228-229"], ["d0c05d9fab70d16e4457423ab10535dd42eb217408a878e1d34aca3620e8a9ad", "As Garantias do Cidad\u00e3o na Justi\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1993, p. 354-5, destaquei"], ["2b2ecb43fb7796bc97e086ac98028f64cfc8282b538bd785e6d3bd949f22cf91", "por todos, STRAUS, Fl\u00e1vio Augusto Saraiva. A tutela da liberdade pessoal antes da institui\u00e7\u00e3o formal do habeas corpus no Brasil. In : PIOVESAN, Fl\u00e1via e GARCIA, Maria (org.) Doutrinas essenciais: Direitos Humanos: Instrumentos e garantias de prote\u00e7\u00e3o . S\u00e3o Paulo: RT, 2011, v. 5, p. 799-51"], ["6251972431f6260a9b0be3b504f5a852d3bc65f046ac6935e0189f82c80bdd4c", "Pontes de Miranda ( Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus , primeira edi\u00e7\u00e3o de 1916"], ["7b0f2c463389bd20ae1c2f2b55c403e4a820c0a3cda92b2d002b7781d40da813", "DAM\u00c1SIO E. DE JESUS, \u201cC\u00f3digo Penal Anotado\u201d, p. 418, 22\u00aa ed., 2014, Saraiva"], ["a017254206906ec929600f322989e41e24b7d3c6201f9eb303463a428220ee91", "ANA PAULA DE BARCELLOS, \u201cA Efic\u00e1cia Jur\u00eddica dos Princ\u00edpios Constitucionais\u201d, p. 245/246, 2002, Renovar"], ["235f15e93246771837bd6e99f5bee6d5c0b7d44c926406aa3b7a0022ffee42e3", "STEPHEN HOLMES/CASS R. SUNSTEIN, \u201cThe Cost of Rights\u201d, 1999, Norton, New York"], ["42230eda3ec0d92ba9abf4447b7c85388c35e518b3898dc060db0a12d5e1d0e8", "JOS\u00c9 CARLOS VIEIRA DE ANDRADE, \u201cOs Direitos Fundamentais na Constitui\u00e7\u00e3o Portuguesa de 1976\u201d, p. 207, item n. 05, 1987, Almedina, Coimbra"], ["13e89b7d0aae4ff3e73fe589f2d169db4485e5d5680e86ee4725fb420441e16b", "CAIO T\u00c1CITO (RDA 53/222"], ["cbcde7e03b31ffaa03df061adfb3b528357c94e277d7b77c557ed821775869a1", "NUCCI, Guilherme de Souza. Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. 5.ed. rev."]], [["e413168b4c18ab72d5e9912af9e48493aca15756158cc8b463208c56d842ca01", "ABANTO V\u00c1SQUEZ, Manuel A. Derecho Penal Econ\u00f3mico \u2013 consideraciones jur\u00eddicas y econ\u00f3micas. Lima: IDEMSA, 1997. p. 24"], ["d7b76b6a319f26ebff63387f62de6cd3ded812ce513bba087903ce99c8fae83c", "ASCENS\u00c3O, J. Oliveira. Repress\u00e3o da lavagem do dinheiro em Portugal. In: Revista da EMERJ, v. 6, n. 22, 2003. p. 42"], ["ca376c751eb7934e5af9925504e4c964552de177f60d576c79bc3246cdcd6133", "SANTOS, Moacyr Amaral. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil. Vol. IV. Rio de Janeiro: Forense, 1988, p. 483"], ["2f9f592fb465a2aec79424d4303f97791e2b43f26001f6b73274cb31cc9b4e0d", "CANOTILHO, Jos\u00e9 Joaquim Gomes. Direito Constitucional, Coimbra: Almedina"], ["cb83398f8274ca95aadf594a1a7daf1c99fe1c325dbe90c237ca3691342567ec", "BRANCO, Paulo Gustavo Gonet; MENDES, Gil,mar Ferreira e COELHO, Inoc\u00eancio Martires. \n\nCurso de Direito Co11s!itr<cio11nl. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007. p. 1015"], ["6df92672d9d2f7cf9d1d1592d30c3a1fe5a9f37608d511db0c03a6bdb909334f", "Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil. 4\u00ba Volume, tomo IV, Saraiva, 1997, p. 291"], ["8f5c69ffb1dad1f05baa16e28f6c361db8e78ef2bb8e329d76f8442fe5d438f4", "Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. 5\u00ba volume, Saraiva, 1992, p 182"], ["87f1d688ba454260bc93fc98ab4fb9fc48b335ce3bc7414d84c7810ae713527b", "Michel Temer em \u201cElementos de Direito Constitucional\u201d"], ["35f5f5a05defa466c86dc5a2a5bd60532b88bd91a6783acecbd6a0bf45ebc074", "Pinto Ferreira, em \u201cCurso de Direito Constitucional\u201d"], ["da393fc292fbb23a85afa778cba4001b5640140787352640f5713eb94d3cd8d6", "Glasson, Morel e Tissier"], ["c3cc0f79fc24e9cdadd45c547612b5f830ae8c76335bf7d1ba6465b73d788fe5", "NUCCI, Guilherme de Souza; Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. Editora Revista dos Tribunais, 2.\u00aa ed.; p. 919"], ["eab13f58cec48863ed82dfcd1f4a5019831a44025d7b3de5824fda9927bd64ad", "\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/513, item n. 1.050, 2000, Millennium"], ["25c32059b49a7a1a3798b22eb6b5dc898abd515fda110184afded958a7b748fb", "ictor Nunes Leal, \u201cProblemas de Direito P\u00fablico\u201d, p. 424/439, 1960, Forense"], ["92390c6dc14991ce059b1dbaf4151a17890db9e6e53514b08cd53fdef1e5c4cb", "(SALGADO, Al\u00ed Joaquim. Judicio de Amparo y acci\u00f3n de inconstitucionalidad. Buenos Aires, 1987, p. 31"], ["680b1358506ea22ca7c6f08e5deaea06b01255c227b141bd20fe719b95eb64e3", "PONTES DE MIRANDA, Francisco Cavalcanti. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil. Tomo V, Arts. 444-475. Rio de Janeiro: Forense, 2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 385-38"], ["c1521ca7d6b312c8339b65029081d569554e0aa24b2f882ccb488c25c36675bb", "(CANARIS, Claus-Wilhelm. Pensamento sistem\u00e1tico e conceito de sistema na Ci\u00eancia do Direito. Tradu\u00e7\u00e3o de A. Menezes Cordeiro. Lisboa: Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2008, p. 23"], ["65f2fdcc63c0aeacf6742a8a4751aee87e4996c312539f8fb768133ad4108cf6", "BOBBIO, Norberto. Teoria do ordenamento jur\u00eddico. Bras\u00edlia: Universidade de Bras\u00edlia, 10\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 1999, tradu\u00e7\u00e3o de Maria Celeste C. J. Santos, p. 71"], ["7838a14aa5b56c51f60b93406dacd5135fde50a63d6adeeb25d520dd30f0a0c7", "Jos\u00e9 Frederico Marques"], ["51b6e8ec8ac8d5398b78ba9d369591beae2c783246ee3b5d3055522b477ed26f", "Parecer subscrito pelo Professor Eduardo Mendon\u00e7a \u2013 \n\nPeti\u00e7\u00e3o n\u00ba 61.676/2014 \u2013 p. 9"], ["3fe8d9b3126665fad71295428e0dd18ca3e3118eb6a30429b7968f23b131817b", "BADURA, Peter. Verfassung, Staat und Gesellschaft in der Sicht des Bundesverfassungsgerichts. In: Bundesverfassungsgericht und Grundgesetz. Festgabe aus Anlass des 25j\u00e4hringe Bestehens des Bundesverfassungsgerichts. Weiter Band. T\u00fcbingen: Mohr, 1976, p. 17"], ["d9b0983707aefc5cfb9105d2a62b30fc1d19d02449c132ac3b39022ad26a3681", "NELSON NERY J\u00daNIOR e ROSA MARIA DE ANDRADE NERY, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT"], ["8fec1c23f615efb021df7f5479c7652bf8fe70148842f4ff09655e5d2e6ad91a", "Pontes de Miranda, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["13f412a770415489b7ef845aad9a73461a9588971a02c3b5b5a6d4e96edb45e4", "Elementos de Direito Processual Penal, vol. II. Campinas: Millennium, 2009, p. 433"], ["bdbd7f4fc8c13a6efa428c39eaedc4dd45965c132e1d3cda338629bab2a4d574", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de. & FISCHER, Douglas. Coment\u00e1rios ao c\u00f3digo de processo penal e sua jurisprud\u00eancia . S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012, p. 102"], ["ca12f91927cb5c7d1c22cece8e916d3469a75c3056202d99b9bd0a7bd5c0a481", "Processo coletivo: tutela de direitos coletivos e tutela coletiva de direitos. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, \n\n2014. p. 147"], ["00d099a3bf926cc7ecd4afa77b6b725ab27ef6d11075442b5ea11bc35dedb17f", "Curso de Direito Constitucional Tribut\u00e1rio"], ["c2368a288772195a6ba273055559ff2eb3b9650338c4d39166ee079c811b28dd", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 6, item n. 9, \n\n2002, Saraiva"], ["176155359b06a62f17707df7083a0e031fffb391d67ae2d11cbf17b560514600", "Pinto [Ferreira]. Teoria e pr\u00e1tica do habeas corpus. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1982, pg. 16"], ["b890ba8d19f6fdeced07458caefaf79c6e8ef110ba7c5ddd84d2eff15908bf95", "MAUR\u00cdCIO ANTONIO RIBEIRO LOPES, \u201cPrinc\u00edpio da Insignific\u00e2ncia no Direito Penal\u201d, p.113/118, item n. 8.2, 2\u00aa ed., 2000, RT"], ["712a7c47a61f38f6802df27c258f8f93f13351c06f0d7be39b165ef4e7dcb142", "(LUIZ GUILHERME MARINONI e DANIEL MITIDIERO, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["c0dc87e029f8be94ffef57ce7feb3c79bfb71273026dbb07473bdb25b908191f", "in Nucci, Guilherme de Souza \u2013 C\u00f3digo Penal Comentado, Revista dos Tribunais"], ["46eb0f0c8d3d7153990e417649682a7bfb35c1097e066bc3399cae87a71e5dbd", "CL\u00d3VIS BEVIL\u00c1QUA, \u201cDireito P\u00fablico Internacional\u201d, tomo I/79, 2\u00aa ed., Freitas Bastos"], ["d0f60e342cd996abd6044af24cea15b7a9708ad18cede8e72765b22da8fa95c2", "PENNINGTON, Kenneth. The Prince and the Law: 1200-1600: Sovereign and rights in the Western Legal Tradition. Berkeley: University of California Press, 1993"], ["c1f3e2a109dd9fd03f1f363c70e8602008d3a68e51a5ddf54d10e5cc43b37ba3", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de Processo Penal, 9. ed., Lumen Juris, Rio de Janeiro: 2008, p.220"]]], [[["e413168b4c18ab72d5e9912af9e48493aca15756158cc8b463208c56d842ca01", "ABANTO V\u00c1SQUEZ, Manuel A. Derecho Penal Econ\u00f3mico \u2013 consideraciones jur\u00eddicas y econ\u00f3micas. Lima: IDEMSA, 1997. p. 24"], ["d7b76b6a319f26ebff63387f62de6cd3ded812ce513bba087903ce99c8fae83c", "ASCENS\u00c3O, J. Oliveira. Repress\u00e3o da lavagem do dinheiro em Portugal. In: Revista da EMERJ, v. 6, n. 22, 2003. p. 42"], ["ca376c751eb7934e5af9925504e4c964552de177f60d576c79bc3246cdcd6133", "SANTOS, Moacyr Amaral. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil. Vol. IV. Rio de Janeiro: Forense, 1988, p. 483"], ["2f9f592fb465a2aec79424d4303f97791e2b43f26001f6b73274cb31cc9b4e0d", "CANOTILHO, Jos\u00e9 Joaquim Gomes. Direito Constitucional, Coimbra: Almedina"], ["cb83398f8274ca95aadf594a1a7daf1c99fe1c325dbe90c237ca3691342567ec", "BRANCO, Paulo Gustavo Gonet; MENDES, Gil,mar Ferreira e COELHO, Inoc\u00eancio Martires. \n\nCurso de Direito Co11s!itr<cio11nl. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2007. p. 1015"], ["6df92672d9d2f7cf9d1d1592d30c3a1fe5a9f37608d511db0c03a6bdb909334f", "Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil. 4\u00ba Volume, tomo IV, Saraiva, 1997, p. 291"], ["8f5c69ffb1dad1f05baa16e28f6c361db8e78ef2bb8e329d76f8442fe5d438f4", "Coment\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. 5\u00ba volume, Saraiva, 1992, p 182"], ["87f1d688ba454260bc93fc98ab4fb9fc48b335ce3bc7414d84c7810ae713527b", "Michel Temer em \u201cElementos de Direito Constitucional\u201d"], ["35f5f5a05defa466c86dc5a2a5bd60532b88bd91a6783acecbd6a0bf45ebc074", "Pinto Ferreira, em \u201cCurso de Direito Constitucional\u201d"], ["da393fc292fbb23a85afa778cba4001b5640140787352640f5713eb94d3cd8d6", "Glasson, Morel e Tissier"], ["c3cc0f79fc24e9cdadd45c547612b5f830ae8c76335bf7d1ba6465b73d788fe5", "NUCCI, Guilherme de Souza; Leis Penais e Processuais Penais Comentadas. Editora Revista dos Tribunais, 2.\u00aa ed.; p. 919"], ["eab13f58cec48863ed82dfcd1f4a5019831a44025d7b3de5824fda9927bd64ad", "\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. IV/513, item n. 1.050, 2000, Millennium"], ["25c32059b49a7a1a3798b22eb6b5dc898abd515fda110184afded958a7b748fb", "ictor Nunes Leal, \u201cProblemas de Direito P\u00fablico\u201d, p. 424/439, 1960, Forense"], ["92390c6dc14991ce059b1dbaf4151a17890db9e6e53514b08cd53fdef1e5c4cb", "(SALGADO, Al\u00ed Joaquim. Judicio de Amparo y acci\u00f3n de inconstitucionalidad. Buenos Aires, 1987, p. 31"], ["680b1358506ea22ca7c6f08e5deaea06b01255c227b141bd20fe719b95eb64e3", "PONTES DE MIRANDA, Francisco Cavalcanti. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil. Tomo V, Arts. 444-475. Rio de Janeiro: Forense, 2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, p. 385-38"], ["c1521ca7d6b312c8339b65029081d569554e0aa24b2f882ccb488c25c36675bb", "(CANARIS, Claus-Wilhelm. Pensamento sistem\u00e1tico e conceito de sistema na Ci\u00eancia do Direito. Tradu\u00e7\u00e3o de A. Menezes Cordeiro. Lisboa: Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2008, p. 23"], ["65f2fdcc63c0aeacf6742a8a4751aee87e4996c312539f8fb768133ad4108cf6", "BOBBIO, Norberto. Teoria do ordenamento jur\u00eddico. Bras\u00edlia: Universidade de Bras\u00edlia, 10\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 1999, tradu\u00e7\u00e3o de Maria Celeste C. J. Santos, p. 71"], ["7838a14aa5b56c51f60b93406dacd5135fde50a63d6adeeb25d520dd30f0a0c7", "Jos\u00e9 Frederico Marques"], ["51b6e8ec8ac8d5398b78ba9d369591beae2c783246ee3b5d3055522b477ed26f", "Parecer subscrito pelo Professor Eduardo Mendon\u00e7a \u2013 \n\nPeti\u00e7\u00e3o n\u00ba 61.676/2014 \u2013 p. 9"], ["3fe8d9b3126665fad71295428e0dd18ca3e3118eb6a30429b7968f23b131817b", "BADURA, Peter. Verfassung, Staat und Gesellschaft in der Sicht des Bundesverfassungsgerichts. In: Bundesverfassungsgericht und Grundgesetz. Festgabe aus Anlass des 25j\u00e4hringe Bestehens des Bundesverfassungsgerichts. Weiter Band. T\u00fcbingen: Mohr, 1976, p. 17"], ["d9b0983707aefc5cfb9105d2a62b30fc1d19d02449c132ac3b39022ad26a3681", "NELSON NERY J\u00daNIOR e ROSA MARIA DE ANDRADE NERY, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil Comentado\u201d, p. 233, item n. 5, 13\u00aa ed., 2013, RT"], ["8fec1c23f615efb021df7f5479c7652bf8fe70148842f4ff09655e5d2e6ad91a", "Pontes de Miranda, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, tomo I/222-223, item n. 5, 4\u00aa ed., 1995, Forense; Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u2018Manual de Direito Administrativo\u2019, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["13f412a770415489b7ef845aad9a73461a9588971a02c3b5b5a6d4e96edb45e4", "Elementos de Direito Processual Penal, vol. II. Campinas: Millennium, 2009, p. 433"], ["bdbd7f4fc8c13a6efa428c39eaedc4dd45965c132e1d3cda338629bab2a4d574", "OLIVEIRA, Eug\u00eanio Pacelli de. & FISCHER, Douglas. Coment\u00e1rios ao c\u00f3digo de processo penal e sua jurisprud\u00eancia . S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012, p. 102"], ["ca12f91927cb5c7d1c22cece8e916d3469a75c3056202d99b9bd0a7bd5c0a481", "Processo coletivo: tutela de direitos coletivos e tutela coletiva de direitos. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, \n\n2014. p. 147"], ["00d099a3bf926cc7ecd4afa77b6b725ab27ef6d11075442b5ea11bc35dedb17f", "Curso de Direito Constitucional Tribut\u00e1rio"], ["c2368a288772195a6ba273055559ff2eb3b9650338c4d39166ee079c811b28dd", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 6, item n. 9, \n\n2002, Saraiva"], ["176155359b06a62f17707df7083a0e031fffb391d67ae2d11cbf17b560514600", "Pinto [Ferreira]. Teoria e pr\u00e1tica do habeas corpus. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1982, pg. 16"], ["b890ba8d19f6fdeced07458caefaf79c6e8ef110ba7c5ddd84d2eff15908bf95", "MAUR\u00cdCIO ANTONIO RIBEIRO LOPES, \u201cPrinc\u00edpio da Insignific\u00e2ncia no Direito Penal\u201d, p.113/118, item n. 8.2, 2\u00aa ed., 2000, RT"], ["712a7c47a61f38f6802df27c258f8f93f13351c06f0d7be39b165ef4e7dcb142", "(LUIZ GUILHERME MARINONI e DANIEL MITIDIERO, \u201cC\u00f3digo de Processo Civil\u201d, p. 101, 5\u00aa ed., 2013, RT"], ["c0dc87e029f8be94ffef57ce7feb3c79bfb71273026dbb07473bdb25b908191f", "in Nucci, Guilherme de Souza \u2013 C\u00f3digo Penal Comentado, Revista dos Tribunais"], ["46eb0f0c8d3d7153990e417649682a7bfb35c1097e066bc3399cae87a71e5dbd", "CL\u00d3VIS BEVIL\u00c1QUA, \u201cDireito P\u00fablico Internacional\u201d, tomo I/79, 2\u00aa ed., Freitas Bastos"], ["d0f60e342cd996abd6044af24cea15b7a9708ad18cede8e72765b22da8fa95c2", "PENNINGTON, Kenneth. The Prince and the Law: 1200-1600: Sovereign and rights in the Western Legal Tradition. Berkeley: University of California Press, 1993"], ["c1f3e2a109dd9fd03f1f363c70e8602008d3a68e51a5ddf54d10e5cc43b37ba3", "Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de Processo Penal, 9. ed., Lumen Juris, Rio de Janeiro: 2008, p.220"]], [["320874aaff5c6138081714c4d981fa4d0d5cfe87d8c437cc0b772d0f85b86e5f", "PRADO, Luiz Regis. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal : jurisprud\u00eancia, conex\u00f5es l\u00f3gicas com os v\u00e1rios ramos do direito. 10. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2015, p. 1122"], ["de1e50b1743e40302e296c0e6764906f6be41c45279ab1341091a1b3f12043d0", "Professor Roberto Rosas, in Direito Sumular 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Malheiros"], ["0c38690698921020cf0f14ee2d63f31f17b5bbc8fc01f1700017a365525b6cba", "Jo\u00e3o Mestieri (Manual de direito penal, volume I. Rio de Janeiro: Forense, 2002, p. 138"], ["dd29c3d383c10cfc8f59aec3c8499552ce71689fea3034383a8066b01f98e45b", "ASSIS, Araken de. Manual dos Recursos, 2\u2022 Ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008, p. 763/764"], ["d69e7f85a83ecb103326929195dda4d766440197941685388ca105a1b1cf375f", "Di\u00f3genes Gasparini (Direito Administrativo, 11\u00aa ed., Saraiva, cap. I, n. 2.2, p\u00e1g. 9"], ["b1ba25e042fc85f7ecdbc8c772f5d800e52254b3060795443c812a0ab2bedc7c", "O novo j\u00fari brasileiro, Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2009, p. 25"], ["12402bfee5df040a9c5efe481d00ba7d5a3e85447bb3578bab3c03bcb5cb771c", "MIRANDA, Pontes de. Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus. Atualizado por Vilson Rodrigues Alves. 2v. Campinas: Bookseler, 1999. p. 173"], ["d1ccfed66a8db33b9d34a7c2d1a529ac7645ec25c8ee45d14a29f7668ec8940c", "Tratado de Derecho Penal. Parte General. Trad. Santiago Mir Puig e Francisco Munoz Conde. Barcelona: Bosch, 1981, v. 2, p. 1.191"], ["7e687d3f09579b06cc35f8d9fa528639d98e8525acbda83adfeb523f479ae198", "RODRIGO IENNACO (\u201cDa validade do procedimento de persecu\u00e7\u00e3o criminal deflagrado por den\u00fancia an\u00f4nima no Estado Democr\u00e1tico de Direito\u201d, \u201cin\u201d Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais, vol. 62/220-263, 2006, RT"], ["051cd9e15126d9f2ca2e5b1179861aba05c6a74a37124de37f1b9294699d79c4", "(MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007, p. 41)"], ["ae1b3742ec0e26c307b198d50fb59536b2114ee810e9c0bbfae5192135d537de", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 614/615, item n. 34, 14\u00aa ed., 2014, Forense"], ["ae2be4688a8c742a59a0b8762ba0e10ac1761f169a72030a391409452f5a0d17", "Luciano Feldens, A Constitui\u00e7\u00e3o Penal: a dupla face da proporcionalidade no controle de normas penais, 2005"], ["ff1e768566e72dab8b773d025a476b66dc697942306a2162c6f240ada4f8d2df", "CASSIO SCARPINELLA BUENO, \u201cLiminar em Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 119/124, item n. 1.2, 2\u00aa ed., 1999, RT;"], ["297c8a3f82412d211a683c90718263c75060e6432a342740f78ee4290532db30", "Lu\u00eds Roberto Barroso, Curso de direito constitucional contempor\u00e2neo, 2015."], ["b80e886a41efbdc3b23976c04234f692370cf80d22a1cc7d47716ffb7f5bbe42", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cTratado de Direito Penal\u201d, Vol. 1, p. 916/917, 19\u00aa ed., 2013, Saraiva;"], ["0a8304efdf4fbec007448eb2b1241a094e040f49224bca1a31400ab912fb3191", "JORGE MIRANDA (\"Manual de Direito \n\nConstitucional\", tomo V/217-220, item n. 62, 2a ed., 2000, Coimbra \n\nEditora"], ["bd5f02c763158ffa0239acd62603ce804ecfa992a833305d4e59c6c5786d9dad", "ALCIDES DE MENDON\u00c7A LIMA, \u201cO Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 80, 1989, Aide"], ["94719fa8ed93ba6c2bb7b65d3660edabb7747ffd434392fae53303596766de8a", "FRANCISCO AMARAL, Direito Civil, Introdu\u00e7\u00e3o, Renovar, 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o, pp. 88/89"], ["05be94e7f5b38ad76101e05aef24209096a9e7df5770d989c5c30760017b734a", "Weber Martins Batista, O furto e o roubo no direito e processo penal, p. 220; Celso Delmanto, C\u00f3digo Penal Comentado, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 350"], ["712b75ab9c81565b15d233d6ba1ff4f59ee2d1b2d07ede17c8a203f8d7121040", "Guilherme de Souza Nucci, C\u00f3digo Penal Comentado, 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 725; Rog\u00e9rio Greco, C\u00f3digo Penal Comentado, 2008, p. 640"], ["0677d5dc769166084ec52fcc0403b3207f510e4e84beacba5a7682ddc5d8595a", "Heleno Cl\u00e1udio Fragoso, Li\u00e7\u00f5es de Direito Penal, parte especial, volume I, 1987, p. 290; Nelson Hungria, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, volume VII, 1955, p. 58"], ["4adee1e3669138d6a1a00181fdf7a8d35f41ddd02bd61a429328faf57678607e", "LIMA, Renato Brasileiro. Manual de processo penal: volume \u00fanico. Salvador: Ed. JusPodivm, 2016. p. 2470"], ["3e4727bb823b2506794c40d87edcbb0bed98241a9ae4c4b35f0c9a8082b5f3fe", "(BITENCOURT, C\u00e9sar Roberto. Tratado de Direito Penal, vol. 3, 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2012, p\u00e1g. 134"], ["2d142471f751892eb787c07640bbc273f8acb9361da8dede36a1bfb74f2d3d85", "Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus. 3. ed. Campinas: Bookseller, 2007, vol. I, p. 160-161"], ["3ae8c7ab4865c70c6194c74c70cf89d95e21503ff92aa73175074d07bbb6e61a", "MAZLOUM, Ali. Dos Crimes Contra o Sistema Financeiro Nacional. S\u00e3o Paulo: C\u00e9lebre"], ["0c16e05a68f54d97a4538cff5fa287be0f3222d2d98b79c7d135442c83ffed0a", "JOS\u00c9 DE OLIVEIRA ASCENS\u00c3O, O Direito, Introdu\u00e7\u00e3o e Teoria Geral, Renovar, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, pp. 430/431"], ["8b5c34cf7aff39d9085cf6ff57da95647435befa09c5f06d6516a7bf8b7d3607", "NUCCI. Guilherme de Souza. Habeas Corpus. Rio de Janeiro: Forense, 2014. p. 187."], ["b7fa02275658cc7dcf3f1582ce32527789b3689c6ff4f08eaeb7d6a09accdba7", "Direito Administrativo Moderno. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2000, p. 458"], ["5dbdfa826acbd58c5e36c4bfa500b6ab0a52dfe8478de8d131061759190dc5ec", "ALBUQUERQUE, Rog\u00e9rio Bonnassis de. Antijuridicidade da situa\u00e7\u00e3o do servidor n\u00e3o-concursado e n\u00e3o alcan\u00e7ado pela estabilidade do art. 19 ADCT. Revista de Direito Constitucional. v. 7, p. 116, abr.-jun. 1994"], ["1dfea2d09d7ef4f58561b82783b831858b4ff1547f5d1e3d52a8c0f77dbac409", "O Processo Civil \u00e0 Luz da Jurisprud\u00eancia, de Alexandre de Paula, 1\u00ba Suplemento, Vol. XI, p. 596"], ["c07b95325a779ab5fe220d17acf75e2f95b9ea6c4ff31814a1e03f1dbbe72201", "Jos\u00e9 Frederico Marques, \" Manual de Direito Processual Civil\", vol 3., 2. parte, p. 199, item n. 653, 9. ed., 1987, Saraiva"], ["57e107134f9e9a7b1e50fbf25dfe23b67432043ce94207787da45d2d783e7cae", "Moacyr Amaral Santos, RTJ 56/546-548; Alcides de Mendon\u00e7a Lima, \"O Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\", p. 80, 1989, Aide"], ["94199eddfd2c25468a15cf17a7980fe317d3ce05944896b875d7e1d76eebd12c", "Leda Boechat Rodrigues ( Hist\u00f3ria do Supremo Tribunal Federal: 1910-1926: doutrina brasileira do habeas corpus . 2. ed. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o brasileira, 1991, vol. 3, p. 17)"], ["3404458372f0c149168678b326242edc17a52fd2930832924ed34d97f101437a", "Pontes de Miranda ( Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus , primeira edi\u00e7\u00e3o de 1916)"]]], [[["320874aaff5c6138081714c4d981fa4d0d5cfe87d8c437cc0b772d0f85b86e5f", "PRADO, Luiz Regis. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal : jurisprud\u00eancia, conex\u00f5es l\u00f3gicas com os v\u00e1rios ramos do direito. 10. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2015, p. 1122"], ["de1e50b1743e40302e296c0e6764906f6be41c45279ab1341091a1b3f12043d0", "Professor Roberto Rosas, in Direito Sumular 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Malheiros"], ["0c38690698921020cf0f14ee2d63f31f17b5bbc8fc01f1700017a365525b6cba", "Jo\u00e3o Mestieri (Manual de direito penal, volume I. Rio de Janeiro: Forense, 2002, p. 138"], ["dd29c3d383c10cfc8f59aec3c8499552ce71689fea3034383a8066b01f98e45b", "ASSIS, Araken de. Manual dos Recursos, 2\u2022 Ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2008, p. 763/764"], ["d69e7f85a83ecb103326929195dda4d766440197941685388ca105a1b1cf375f", "Di\u00f3genes Gasparini (Direito Administrativo, 11\u00aa ed., Saraiva, cap. I, n. 2.2, p\u00e1g. 9"], ["b1ba25e042fc85f7ecdbc8c772f5d800e52254b3060795443c812a0ab2bedc7c", "O novo j\u00fari brasileiro, Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2009, p. 25"], ["12402bfee5df040a9c5efe481d00ba7d5a3e85447bb3578bab3c03bcb5cb771c", "MIRANDA, Pontes de. Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus. Atualizado por Vilson Rodrigues Alves. 2v. Campinas: Bookseler, 1999. p. 173"], ["d1ccfed66a8db33b9d34a7c2d1a529ac7645ec25c8ee45d14a29f7668ec8940c", "Tratado de Derecho Penal. Parte General. Trad. Santiago Mir Puig e Francisco Munoz Conde. Barcelona: Bosch, 1981, v. 2, p. 1.191"], ["7e687d3f09579b06cc35f8d9fa528639d98e8525acbda83adfeb523f479ae198", "RODRIGO IENNACO (\u201cDa validade do procedimento de persecu\u00e7\u00e3o criminal deflagrado por den\u00fancia an\u00f4nima no Estado Democr\u00e1tico de Direito\u201d, \u201cin\u201d Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais, vol. 62/220-263, 2006, RT"], ["051cd9e15126d9f2ca2e5b1179861aba05c6a74a37124de37f1b9294699d79c4", "(MEIRELLES, Hely Lopes. Mandado de seguran\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2007, p. 41)"], ["ae1b3742ec0e26c307b198d50fb59536b2114ee810e9c0bbfae5192135d537de", "GUILHERME DE SOUZA NUCCI, \u201cC\u00f3digo Penal Comentado\u201d, p. 614/615, item n. 34, 14\u00aa ed., 2014, Forense"], ["ae2be4688a8c742a59a0b8762ba0e10ac1761f169a72030a391409452f5a0d17", "Luciano Feldens, A Constitui\u00e7\u00e3o Penal: a dupla face da proporcionalidade no controle de normas penais, 2005"], ["ff1e768566e72dab8b773d025a476b66dc697942306a2162c6f240ada4f8d2df", "CASSIO SCARPINELLA BUENO, \u201cLiminar em Mandado de Seguran\u00e7a\u201d, p. 119/124, item n. 1.2, 2\u00aa ed., 1999, RT;"], ["297c8a3f82412d211a683c90718263c75060e6432a342740f78ee4290532db30", "Lu\u00eds Roberto Barroso, Curso de direito constitucional contempor\u00e2neo, 2015."], ["b80e886a41efbdc3b23976c04234f692370cf80d22a1cc7d47716ffb7f5bbe42", "CEZAR ROBERTO BITENCOURT, \u201cTratado de Direito Penal\u201d, Vol. 1, p. 916/917, 19\u00aa ed., 2013, Saraiva;"], ["0a8304efdf4fbec007448eb2b1241a094e040f49224bca1a31400ab912fb3191", "JORGE MIRANDA (\"Manual de Direito \n\nConstitucional\", tomo V/217-220, item n. 62, 2a ed., 2000, Coimbra \n\nEditora"], ["bd5f02c763158ffa0239acd62603ce804ecfa992a833305d4e59c6c5786d9dad", "ALCIDES DE MENDON\u00c7A LIMA, \u201cO Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, p. 80, 1989, Aide"], ["94719fa8ed93ba6c2bb7b65d3660edabb7747ffd434392fae53303596766de8a", "FRANCISCO AMARAL, Direito Civil, Introdu\u00e7\u00e3o, Renovar, 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o, pp. 88/89"], ["05be94e7f5b38ad76101e05aef24209096a9e7df5770d989c5c30760017b734a", "Weber Martins Batista, O furto e o roubo no direito e processo penal, p. 220; Celso Delmanto, C\u00f3digo Penal Comentado, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 350"], ["712b75ab9c81565b15d233d6ba1ff4f59ee2d1b2d07ede17c8a203f8d7121040", "Guilherme de Souza Nucci, C\u00f3digo Penal Comentado, 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 725; Rog\u00e9rio Greco, C\u00f3digo Penal Comentado, 2008, p. 640"], ["0677d5dc769166084ec52fcc0403b3207f510e4e84beacba5a7682ddc5d8595a", "Heleno Cl\u00e1udio Fragoso, Li\u00e7\u00f5es de Direito Penal, parte especial, volume I, 1987, p. 290; Nelson Hungria, Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Penal, volume VII, 1955, p. 58"], ["4adee1e3669138d6a1a00181fdf7a8d35f41ddd02bd61a429328faf57678607e", "LIMA, Renato Brasileiro. Manual de processo penal: volume \u00fanico. Salvador: Ed. JusPodivm, 2016. p. 2470"], ["3e4727bb823b2506794c40d87edcbb0bed98241a9ae4c4b35f0c9a8082b5f3fe", "(BITENCOURT, C\u00e9sar Roberto. Tratado de Direito Penal, vol. 3, 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, 2012, p\u00e1g. 134"], ["2d142471f751892eb787c07640bbc273f8acb9361da8dede36a1bfb74f2d3d85", "Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus. 3. ed. Campinas: Bookseller, 2007, vol. I, p. 160-161"], ["3ae8c7ab4865c70c6194c74c70cf89d95e21503ff92aa73175074d07bbb6e61a", "MAZLOUM, Ali. Dos Crimes Contra o Sistema Financeiro Nacional. S\u00e3o Paulo: C\u00e9lebre"], ["0c16e05a68f54d97a4538cff5fa287be0f3222d2d98b79c7d135442c83ffed0a", "JOS\u00c9 DE OLIVEIRA ASCENS\u00c3O, O Direito, Introdu\u00e7\u00e3o e Teoria Geral, Renovar, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, pp. 430/431"], ["8b5c34cf7aff39d9085cf6ff57da95647435befa09c5f06d6516a7bf8b7d3607", "NUCCI. Guilherme de Souza. Habeas Corpus. Rio de Janeiro: Forense, 2014. p. 187."], ["b7fa02275658cc7dcf3f1582ce32527789b3689c6ff4f08eaeb7d6a09accdba7", "Direito Administrativo Moderno. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2000, p. 458"], ["5dbdfa826acbd58c5e36c4bfa500b6ab0a52dfe8478de8d131061759190dc5ec", "ALBUQUERQUE, Rog\u00e9rio Bonnassis de. Antijuridicidade da situa\u00e7\u00e3o do servidor n\u00e3o-concursado e n\u00e3o alcan\u00e7ado pela estabilidade do art. 19 ADCT. Revista de Direito Constitucional. v. 7, p. 116, abr.-jun. 1994"], ["1dfea2d09d7ef4f58561b82783b831858b4ff1547f5d1e3d52a8c0f77dbac409", "O Processo Civil \u00e0 Luz da Jurisprud\u00eancia, de Alexandre de Paula, 1\u00ba Suplemento, Vol. XI, p. 596"], ["c07b95325a779ab5fe220d17acf75e2f95b9ea6c4ff31814a1e03f1dbbe72201", "Jos\u00e9 Frederico Marques, \" Manual de Direito Processual Civil\", vol 3., 2. parte, p. 199, item n. 653, 9. ed., 1987, Saraiva"], ["57e107134f9e9a7b1e50fbf25dfe23b67432043ce94207787da45d2d783e7cae", "Moacyr Amaral Santos, RTJ 56/546-548; Alcides de Mendon\u00e7a Lima, \"O Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o\", p. 80, 1989, Aide"], ["94199eddfd2c25468a15cf17a7980fe317d3ce05944896b875d7e1d76eebd12c", "Leda Boechat Rodrigues ( Hist\u00f3ria do Supremo Tribunal Federal: 1910-1926: doutrina brasileira do habeas corpus . 2. ed. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o brasileira, 1991, vol. 3, p. 17)"], ["3404458372f0c149168678b326242edc17a52fd2930832924ed34d97f101437a", "Pontes de Miranda ( Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus , primeira edi\u00e7\u00e3o de 1916)"]], [["d0558dfef6be1cd8630dbd740cd7f67909d9e489e9243626984bfeb9eea1eb7b", "CASTRO NUNES (\u201cTeoria e Pr\u00e1tica do Poder Judici\u00e1rio\u201d, p. 334, item n. 6, 1943, Forense"], ["81f235a2fa1057c1b63602ed8a4f4017affc7e23e240a769870b601f5f60f6b6", "Jos\u00e9 Carlos Barbosa Moreira (in Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil. vol. V, Ed. Forense, 1 O\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 148)"], ["41d74b1dbbced26e85749ed5f0f1f608d4e70e60e03b54e62107b6e585f883ad", "ADPF 307-MC-Ref, rel. Min. Dias Toffoli, DJe de 27/3/2014; ADI 4.270, rel. Min. Joaquim Barbosa, DJe de 28/9/2012"], ["3289926e722e94125e8b23691bcba76685c691c919bff22a76723c17deb85dc9", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA (\u201cDo Recurso Extraordin\u00e1rio no Direito Processual Brasileiro\u201d, p. 292/293, 1963, RT, nota de rodap\u00e9 n. 572"], ["c955c898b3c34d2f46dc8f1b9a1e38846b1d01aff2ca8b5c7275227664033934", "Konrad Hesse, no cl\u00e1ssico ensaio A for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o, vertido para portugu\u00eas pelo Ministro Gilmar Mendes"], ["ed3d879ba1de9b704d44260433b4c60d817de4d3883a88baff5b301aaed3da2f", "HELY LOPES MEIRELLES, ARNOLDO WALD e GILMAR FERREIRA MENDES, \u201cMandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais\u201d, p. 192/193, item n. 6, 35\u00aa ed., 2013, Malheiros"], ["5221702ba2bd23c762009932e66ea84e750955937013d4bf042d35c85cb06160", "MARCELO FIGUEIREDO, Probidade Administrativa, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros, v.g."], ["af09447bc4774e1292e01f7c68047dccc4ef3cde3438f1e706e67691ef520128", "J. M. OTHON \n\nSI DOU, \"Do Mandado de Seguran\u00e7a\", p. 38 3, item n. 222, 3 \u00aa ed., \n\n1969"], ["1c555ac102722bc11eb065d83a4e772c6dd04b71294d44f0e9f833b88f9106f2", "HELY \n\nLOPES MEIRELLES (\"Mandado de Seguran\u00e7a, A\u00e7\u00e3o Popular, A\u00e7\u00e3o Civil \n\nP\u00fablica, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, 'Habeas Data'\", p. 106/107 20\u00aa ed , . , atualizada por Arnoldo Wald, 1998, Malheiros"], ["fdd25872a53b6bbd44c72abaabbb70e0d0f4767e0b3ce280263b691d875b20c1", "BRITTO, Carlos Ayres. Concurso P\u00fablico: requisitos de inscri\u00e7\u00e3o. In: Revista Trimestral de Direito P\u00fablico n\u00ba 6. 1994, p. 70"], ["1546d65cfb4d616cfddb4f026bab0f637e542f9af66d0b25e31df62d45931dda", "CORDEIRO, Ant\u00f4nio Menezes. Litig\u00e2ncia de M\u00e1 F\u00e9, Abuso do direito de ac\u00e7\u00e3o e culpa in agendo. Coimbra: Almedina, 2005, p. 85"], ["6ab41e32af06add7aefdbc0b467b908c237f1c90b74816fbca5fbc186ff80dd3", "CHIOVENDA, Giuseppe. Institui\u00e7\u00f5es de direito processual civil. Campinas: Bookseller, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2009, tradu\u00e7\u00e3o de Paolo Capitano, p. 718)"], ["f3f662c25447062e24a1ec3df90e57e6202dbd771f5cfaad811d7fac05febf9e", "CANOTILHO, Jos\u00e9 Joaquim Gomes. Direito Constitucional e Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o. \n\n5\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Coimbra: Almedina, 2002, p. 541"], ["548a018dc95f842bfa8f53ddf344c258151efebf83b6fcbec6e3f1e40fef830d", "Lucas Rocha Furtado. Curso de Direito \n\nAdministrativo. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2007, p. 1100"], ["464ef7948668618cab1aef744aaa3a9036e5d0f876293e90a5523c8d0dc06fdb", "BITENCOURT, C\u00e9sar Roberto. C\u00f3digo Penal Comentado. 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo: Saraiva, p. 162"], ["c52885145d43b24cadf2a422444a82512d35e80c3bcef6e17352da3c86854a7a", "Pedro Lenza (in \u2018Direito Constitucional Esquematizado\u2019, 14\u00aa ed. Ed. Saraiva, SP, 2010, p. 306"], ["9642b9d6bb7f8d76ec9b06e2033f43b5d36903137bbc02113c7c682d469a13d7", "MIRABETE, Julio Fabbrini. Execu\u00e7\u00e3o Penal, 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Atlas, S\u00e3o Paulo: 2004, p. 302"], ["9129ee14b685d7ac39294c5ca784792a98fd881653d2fb422d33897498ed9f36", "C\u00f3digo Penal Interpretado\u2019, p. 1.138, 5\u00aa ed., 2005, Atlas"], ["c651275aaa6fe57d091ced0b6881f8f5b9cd4965213ec474005ce6100cf2c9d1", "The federalist papers LXV"], ["ddbe241169d259e5dfd390a759b9775293d85451b26ab63babc880f5f3203b82", "Odete Medauar (Direito Administrativo Moderno, 10\u00aa ed., RT, 2006, n. 7.5, p\u00e1g. 125-5"], ["9df394723a08bf166aec4d25eb154787998392d7f069e6b8b5fa6a8a7063872a", "JOS\u00c9 DOS SANTOS \n\nCARVALHO FILHO, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["caa421d713d174f7e52d60147d22f8c3efe7ac42f38bfce4d9b59fc2c6567201", "Nucci, Guilherme de Souza. Tribunal do J\u00fari, Ed. Revista dos Tribunais, 2008, p. 234/236"], ["8d2b0b49f6f1c7f54b42d45edb051c38a6495462a2ba152ed621abef71fe81d4", "PACELLI, Eug\u00eanio. Curso de Processo Penal, 16\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012, p. 824"], ["97941dadf9b2b660fbdc73fdb108f3e32b83f363449b01ce1ad0508b7786d32b", "Guilherme de Souza Nucci (in Manual de Processo Penal e Execu\u00e7\u00e3o Penal, Revista dos Tribunais, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2007, p. 758"], ["e7ca121d13b400b44a8a3758f1c0d1ef4098e3ed7f82d13999b8e43d272c472b", "SYLVIA HELENA DE FIGUEIREDO STEINER, \"A Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos e Sua Integra\u00e7\u00e3o ao Processo Penal Brasileiro\", p. 125, item n. 4.4.7, 2000, RT, v.g."], ["f05cc6ea3e7708491cb9cda3c5abef0d1cf3c6f05e3b6772777c29cc8889d8bd", "Neutralit\u00e4t und Distanz des Richters gegen\u00fcber den Verfahrensbeteiligter) Cf. BVerfGE 21, 139 (146); PIEROTH & SCHLINK. Grundrechte - Staatsrecht II. Heidelberg: 2005. p. 277"], ["e2c2c23f349f38edffaee0836f1a92697e9595637fe04174d040593bd273cd73", "JOS\u00c9 FRANCISCO REZEK, \u201cDireito Internacional P\u00fablico\u201d, p. 175/178, item n. 97, 7\u00aa ed., 1998, Saraiva"], ["384203aa581cfc36c75151b0afca1d9bc97083b1b0eec055062c61d704cc1eaf", "LUIZ CARLOS STURZENEGGER, \u201cImunidades de Jurisdi\u00e7\u00e3o e de Execu\u00e7\u00e3o dos Estados \u2013 Prote\u00e7\u00e3o a Bens de Bancos Centrais\u201d, RDA 174/18"], ["d851a650972e34a020b9d517fae776bb94b72b496ff0b9dd5b908c1097173c81", "AMILCAR DE CASTRO, \u201cDireito Internacional Privado\u201d, p. 540-541, item n. 295, 4\u00aa ed., 1987, Forense"], ["4bfaff7d3ad1b879f76fcf9df6a6f5ba65566d9a8f1b0cf7c5b735da69c33634", "\u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT"], ["2e59b542effeb955a349a171c64afaf528cdaf8df46e9580baf7198215e26ad0", "Giulio Ubertis. Principi di procedura penale europea: le regole del giusto processo. Milano: Raffaello Cortina, 2000. p. 7-8"], ["314d0b1714df2542da81e993c2d4498e5e213eb838630da1a453462fddf8cb2d", "S.H. Cardoso e R.M.E. Sabbatini, Os efeitos da coca\u00edna no c\u00e9rebro."], ["89a70d0c96bb08bed4bf5d0618053afddbdd10754bda2b133cfb3816dbbdbe28", "JULIO FABBRINI MIRABETE (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 95, item n. 5.4, 7\u00aa ed., 2000, Atlas"], ["65ab4a404ed57abebbc652804abd399a4583073fbc113336392c8962262cba07", "GIOVANNI LEONE (\u201cTrattato di Diritto Processuale Penale\u201d, vol. II/12- -13, item n. 1, 1961, Casa Editrice Dott. Eugenio Jovene, Napoli"]]], [[["d0558dfef6be1cd8630dbd740cd7f67909d9e489e9243626984bfeb9eea1eb7b", "CASTRO NUNES (\u201cTeoria e Pr\u00e1tica do Poder Judici\u00e1rio\u201d, p. 334, item n. 6, 1943, Forense"], ["81f235a2fa1057c1b63602ed8a4f4017affc7e23e240a769870b601f5f60f6b6", "Jos\u00e9 Carlos Barbosa Moreira (in Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil. vol. V, Ed. Forense, 1 O\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 148)"], ["41d74b1dbbced26e85749ed5f0f1f608d4e70e60e03b54e62107b6e585f883ad", "ADPF 307-MC-Ref, rel. Min. Dias Toffoli, DJe de 27/3/2014; ADI 4.270, rel. Min. Joaquim Barbosa, DJe de 28/9/2012"], ["3289926e722e94125e8b23691bcba76685c691c919bff22a76723c17deb85dc9", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA (\u201cDo Recurso Extraordin\u00e1rio no Direito Processual Brasileiro\u201d, p. 292/293, 1963, RT, nota de rodap\u00e9 n. 572"], ["c955c898b3c34d2f46dc8f1b9a1e38846b1d01aff2ca8b5c7275227664033934", "Konrad Hesse, no cl\u00e1ssico ensaio A for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o, vertido para portugu\u00eas pelo Ministro Gilmar Mendes"], ["ed3d879ba1de9b704d44260433b4c60d817de4d3883a88baff5b301aaed3da2f", "HELY LOPES MEIRELLES, ARNOLDO WALD e GILMAR FERREIRA MENDES, \u201cMandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais\u201d, p. 192/193, item n. 6, 35\u00aa ed., 2013, Malheiros"], ["5221702ba2bd23c762009932e66ea84e750955937013d4bf042d35c85cb06160", "MARCELO FIGUEIREDO, Probidade Administrativa, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros, v.g."], ["af09447bc4774e1292e01f7c68047dccc4ef3cde3438f1e706e67691ef520128", "J. M. OTHON \n\nSI DOU, \"Do Mandado de Seguran\u00e7a\", p. 38 3, item n. 222, 3 \u00aa ed., \n\n1969"], ["1c555ac102722bc11eb065d83a4e772c6dd04b71294d44f0e9f833b88f9106f2", "HELY \n\nLOPES MEIRELLES (\"Mandado de Seguran\u00e7a, A\u00e7\u00e3o Popular, A\u00e7\u00e3o Civil \n\nP\u00fablica, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, 'Habeas Data'\", p. 106/107 20\u00aa ed , . , atualizada por Arnoldo Wald, 1998, Malheiros"], ["fdd25872a53b6bbd44c72abaabbb70e0d0f4767e0b3ce280263b691d875b20c1", "BRITTO, Carlos Ayres. Concurso P\u00fablico: requisitos de inscri\u00e7\u00e3o. In: Revista Trimestral de Direito P\u00fablico n\u00ba 6. 1994, p. 70"], ["1546d65cfb4d616cfddb4f026bab0f637e542f9af66d0b25e31df62d45931dda", "CORDEIRO, Ant\u00f4nio Menezes. Litig\u00e2ncia de M\u00e1 F\u00e9, Abuso do direito de ac\u00e7\u00e3o e culpa in agendo. Coimbra: Almedina, 2005, p. 85"], ["6ab41e32af06add7aefdbc0b467b908c237f1c90b74816fbca5fbc186ff80dd3", "CHIOVENDA, Giuseppe. Institui\u00e7\u00f5es de direito processual civil. Campinas: Bookseller, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2009, tradu\u00e7\u00e3o de Paolo Capitano, p. 718)"], ["f3f662c25447062e24a1ec3df90e57e6202dbd771f5cfaad811d7fac05febf9e", "CANOTILHO, Jos\u00e9 Joaquim Gomes. Direito Constitucional e Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o. \n\n5\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Coimbra: Almedina, 2002, p. 541"], ["548a018dc95f842bfa8f53ddf344c258151efebf83b6fcbec6e3f1e40fef830d", "Lucas Rocha Furtado. Curso de Direito \n\nAdministrativo. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2007, p. 1100"], ["464ef7948668618cab1aef744aaa3a9036e5d0f876293e90a5523c8d0dc06fdb", "BITENCOURT, C\u00e9sar Roberto. C\u00f3digo Penal Comentado. 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo: Saraiva, p. 162"], ["c52885145d43b24cadf2a422444a82512d35e80c3bcef6e17352da3c86854a7a", "Pedro Lenza (in \u2018Direito Constitucional Esquematizado\u2019, 14\u00aa ed. Ed. Saraiva, SP, 2010, p. 306"], ["9642b9d6bb7f8d76ec9b06e2033f43b5d36903137bbc02113c7c682d469a13d7", "MIRABETE, Julio Fabbrini. Execu\u00e7\u00e3o Penal, 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Atlas, S\u00e3o Paulo: 2004, p. 302"], ["9129ee14b685d7ac39294c5ca784792a98fd881653d2fb422d33897498ed9f36", "C\u00f3digo Penal Interpretado\u2019, p. 1.138, 5\u00aa ed., 2005, Atlas"], ["c651275aaa6fe57d091ced0b6881f8f5b9cd4965213ec474005ce6100cf2c9d1", "The federalist papers LXV"], ["ddbe241169d259e5dfd390a759b9775293d85451b26ab63babc880f5f3203b82", "Odete Medauar (Direito Administrativo Moderno, 10\u00aa ed., RT, 2006, n. 7.5, p\u00e1g. 125-5"], ["9df394723a08bf166aec4d25eb154787998392d7f069e6b8b5fa6a8a7063872a", "JOS\u00c9 DOS SANTOS \n\nCARVALHO FILHO, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["caa421d713d174f7e52d60147d22f8c3efe7ac42f38bfce4d9b59fc2c6567201", "Nucci, Guilherme de Souza. Tribunal do J\u00fari, Ed. Revista dos Tribunais, 2008, p. 234/236"], ["8d2b0b49f6f1c7f54b42d45edb051c38a6495462a2ba152ed621abef71fe81d4", "PACELLI, Eug\u00eanio. Curso de Processo Penal, 16\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012, p. 824"], ["97941dadf9b2b660fbdc73fdb108f3e32b83f363449b01ce1ad0508b7786d32b", "Guilherme de Souza Nucci (in Manual de Processo Penal e Execu\u00e7\u00e3o Penal, Revista dos Tribunais, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2007, p. 758"], ["e7ca121d13b400b44a8a3758f1c0d1ef4098e3ed7f82d13999b8e43d272c472b", "SYLVIA HELENA DE FIGUEIREDO STEINER, \"A Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos e Sua Integra\u00e7\u00e3o ao Processo Penal Brasileiro\", p. 125, item n. 4.4.7, 2000, RT, v.g."], ["f05cc6ea3e7708491cb9cda3c5abef0d1cf3c6f05e3b6772777c29cc8889d8bd", "Neutralit\u00e4t und Distanz des Richters gegen\u00fcber den Verfahrensbeteiligter) Cf. BVerfGE 21, 139 (146); PIEROTH & SCHLINK. Grundrechte - Staatsrecht II. Heidelberg: 2005. p. 277"], ["e2c2c23f349f38edffaee0836f1a92697e9595637fe04174d040593bd273cd73", "JOS\u00c9 FRANCISCO REZEK, \u201cDireito Internacional P\u00fablico\u201d, p. 175/178, item n. 97, 7\u00aa ed., 1998, Saraiva"], ["384203aa581cfc36c75151b0afca1d9bc97083b1b0eec055062c61d704cc1eaf", "LUIZ CARLOS STURZENEGGER, \u201cImunidades de Jurisdi\u00e7\u00e3o e de Execu\u00e7\u00e3o dos Estados \u2013 Prote\u00e7\u00e3o a Bens de Bancos Centrais\u201d, RDA 174/18"], ["d851a650972e34a020b9d517fae776bb94b72b496ff0b9dd5b908c1097173c81", "AMILCAR DE CASTRO, \u201cDireito Internacional Privado\u201d, p. 540-541, item n. 295, 4\u00aa ed., 1987, Forense"], ["4bfaff7d3ad1b879f76fcf9df6a6f5ba65566d9a8f1b0cf7c5b735da69c33634", "\u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT"], ["2e59b542effeb955a349a171c64afaf528cdaf8df46e9580baf7198215e26ad0", "Giulio Ubertis. Principi di procedura penale europea: le regole del giusto processo. Milano: Raffaello Cortina, 2000. p. 7-8"], ["314d0b1714df2542da81e993c2d4498e5e213eb838630da1a453462fddf8cb2d", "S.H. Cardoso e R.M.E. Sabbatini, Os efeitos da coca\u00edna no c\u00e9rebro."], ["89a70d0c96bb08bed4bf5d0618053afddbdd10754bda2b133cfb3816dbbdbe28", "JULIO FABBRINI MIRABETE (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 95, item n. 5.4, 7\u00aa ed., 2000, Atlas"], ["65ab4a404ed57abebbc652804abd399a4583073fbc113336392c8962262cba07", "GIOVANNI LEONE (\u201cTrattato di Diritto Processuale Penale\u201d, vol. II/12- -13, item n. 1, 1961, Casa Editrice Dott. Eugenio Jovene, Napoli"]], [["56574a1dc77e4a7d195799c0f574eef777d720db9d2f070a028b20c6acf5e28e", "Coment\u00e1rios ao CPC, Forense, 3\u00aa ed., p. 495)"], ["7951d021b6fcb93a41d1d1020672084e8c759ea112581ed4de93413cea254652", "GIOVANNI LEONE (\u201cTrattato di Diritto Processuale Penale\u201d, vol. II/12- -13, item n. 1, 1961, Casa Editrice Dott. Eugenio Jovene, Napoli)"], ["bcf90990b52c0c424f44bcab12a038cae39765a3f7e011edd4b7de127c1a9c2e", "ULIO FABBRINI MIRABETE (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 95, item n. 5.4, 7\u00aa ed., 2000, Atlas)"], ["726574eed0ad7f531e93f4397badb0a12454b77f5c1e462fb5be78c9ec699f03", "ANT\u00d4NIO MAGALH\u00c3ES GOMES FILHO (\u201cPresun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia e Pris\u00e3o Cautelar\u201d, p. 12/17, 1991, Saraiva)"], ["f91844abae811d63209d30201b78220a948d52b08c616265eb3874299ac6bd6c", "HORBACH, Carlos Bastide. O controle de Constitucionalidade na Constitui\u00e7\u00e3o de Timor-Leste. Revista da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa, vol. XLVI, n\u00ba 2. Coimbra: Coimbra Editora, 2005"], ["999c2eebf0364019da6efe7e0970006e4faa6fffcdbd7ea31d652f376376efdf", "Anthair Edgard de Azevedo Valente e Gon\u00e7alvez, Inciso LVII do art. 5\u00ba da CF: uma presun\u00e7\u00e3o \u00e0 brasileira, mimeografado, 2009"], ["99ae1f40ce97a39184193274cd28349169dc8c4517f76127f76c0e22510a5edb", "Garantismo Penal Integral, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, \u2018Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria da Pena. Um contraponto \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal no Habeas Corpus n. 84.078\u2019, p. 507"], ["6be54345cfd95eba04c720440a47c75dda9268f4a6db6d723f82822a21ce8999", "Colis\u00e3o de direitos fundamentais e crit\u00e9rios de pondera\u00e7\u00e3o\u201d, in Temas de direito constitucional, tomo III, 2005, p. 79-129"], ["5537d51b1e9f3451702e49200b3fa6001f7cb67ee3eab86a9d891b72710544ed", "ROMEU DE ALMEIDA SALLES JUNIOR (\u201cInqu\u00e9rito Policial e A\u00e7\u00e3o Penal\u201d, item n. 17, p. 19/20, 7\u00aa ed., 1998, Saraiva)"], ["b015e6bac0f3052c902032dd6db69530ea5defc8f674a66203bd542b1a1d98f7", "CARLOS FREDERICO COELHO NOGUEIRA (\u201cComent\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal\u201d, vol. 1/210, item n. 70, 2002, EDIPRO)"], ["54a31d5c5f524a9dc392f825f1b90144d4a73e4ced7cc7bb33957edf581cc4a4", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR (\u201cCurso de Direito Processual Civil\u201d, vol. III/1.113, item n. 828/VI, 48\u00aa ed., 2016, Forense)"], ["65cbb6cb0e077c5f77ea6a2706182efea5b87900865fd7eec60f4e0fb10d61cc", "GUSTAVO BINENBOJM, \u201cTemas de Direito Administrativo e Constitucional\u201d, p. 735/740, itens ns. II.2.2 a II.2.2.2, 2008, Renovar"], ["de97a51199e1557c71f080ae89d684937c9f9834b35624d935832de61f9fb90b", "LU\u00cdS ROBERTO BARROSO (\u201cO Controle de Constitucionalidade no Direito Brasileiro\u201d, p. 312, item n. 3.1.2, 5\u00aa ed., 2011, Saraiva)"], ["0de4eb3053e713c5da3987055dbf86cf6e898dcd3a124bf3d698b72826315147", "F\u00c1BIO CESAR DOS SANTOS OLIVEIRA, \u201cArgui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental: Coment\u00e1rios \u00e0 Lei n\u00ba 9.882, de 03/12/1999\u201d, p. 164/169, 2004, Lumen Juris"], ["7f66489e4bee93c521f3d20ab16a5c5d6a3c670e2cecc027899035dc3342a359", "Curso de Direito Constitucional Positivo . 33.ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2010, p. 450, destaquei"], ["38f62b5c6f52c4dfdcabc4881488a0b1c05410a33b72d5e9ba5b6c4085f9ff16", "Em\u00edlio Peluso Neder Meyer. Decis\u00e3o e Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2017, p. 72 e ss"], ["e5cd1c0520b0d6de13e9c800ffbfc8ab29fee578bddabad689b81c34dde2df2d", "Maria Helena Diniz, que, em seu livro \"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil Brasileiro Interpretada\""], ["21ec7e5fb1170deccb70abff6299e3ec5bb3fde0764ecd8b991e6bfd52555448", "Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do habeas corpus. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1979, p. 13-17, v."], ["7e6f5f6a7c3a2ffa7c5057af3677c94da76d5c8ce99794176393d9eefe4f34a1", "Jos\u00e9 Ernani de Carvalho Pacheco (habeas corpus \u2013 pr\u00e1tica, processo e jurisprud\u00eancia. 8. ed. Curitiba: Juru\u00e1, 2002. p. 15-22"], ["cfeecbbec2024f4eac7098302655afcd46a43b8e80f4a80171ede31581d217cb", "VINCENZO MANZINI (\u201cTratado de Derecho Procesal Penal\u201d, tomo I/253-257, item n. 40, tradu\u00e7\u00e3o de Santiago Sent\u00eds Melendo e Mariano Ayerra Red\u00edn, 1951, Ediciones Juridicas Europa-Am\u00e9rica, Buenos Aires)"], ["8240d1282eaa1236455ea1805bfa6581163379a3d5d14a6d60278760dd28be63", "Ronald Dworkin, Taking rights seriously, 1977, p. 24"], ["acfccd7714832185d9a0e353a2e46cc1ac1e77ba3be58e43832e7fd97754bf80", "Pontes de Miranda, \"Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\", tomo V/384, Forense"], ["6d8673012f8f1bb3a16a1e1427ccf5a563a77672c7c7bac7bf8af13cb1ac7a3b", "Friedrich M\u00fcller, M\u00e9todos de trabalho do direito constitucional, 2005. Sobre a relev\u00e2ncia dos fatos para a interpreta\u00e7\u00e3o constitucional, v. Jean-Jacques Pardini, Le juge constitutionnel et le \u2018fait\u2019 en Italie et en France, 2001."], ["dd50f19ec68c1938976968cb9608d27fb1ce46a2c2dbb8bcbfadcbc8b75ea4be", "Pontes de Miranda, \"onde n\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio do rito do habeas corpus, n\u00e3o h\u00e1, n\u00e3o pode haver garantia segura da liberdade f\u00edsica\" ( Hist\u00f3ria e pr\u00e1tica do Habeas Corpus . 3. ed. Campinas: Bookseller, 2007, vol. I, p. 160-161)"], ["65eaee86f04d8ba97bffec4a3180244ff2f41f4839c83dbbcc42857409f2580b", "Marco Aur\u00e9lio Mello. Ci\u00eancia e Consci\u00eancia, vol. 2, 2015"], ["cdc678916fb572b68500bc4341e0f1831c072bd69c061a78f1c30b6f2006df2c", "Luiz Fux, in Curso de Direito Processual Civil, Ed. Forense, 2\" edi\u00e7\u00e3o, p. 854"], ["555fb67f9cfc0b0cde79ae48a94e8867b192ba1f42ee9550919b640c61c8027e", "HUMBERTO THEODORO J\u00daNIOR ( As Altera\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Civil introduzidas pela Lei n\u00ba 9.756 , de 17.12.98 , in Ci\u00eancia Jur\u00eddica, vol. 85/359"], ["1694650dd99f0851b009262d618af981d4368bc41c5dd20eb337067168ee2a77", "A for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o, 1991, p. 20"], ["9e0ffe42021348ab996f2ab9938ceae293490efe9fb78ad1a806a1f120c23cd1", "Curso de Processo Penal. 10\u00aa ed. Rio de Janeiro: Lumen \n\nJuris, 2008. p. 367"], ["3c113c5d9def83ae3c482b1eb998b286afdf71910e1919fc35eb58789f1a56b9", "v. Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de processo penal, Lumen Juris, 2009, 11\u00aa ed., p. 807; J\u00falio Fabbrini Mirabete, C\u00f3digo de Processo Penal interpretado, Atlas, 1996, 4\u00aa ed., p. 765"], ["80ad9b09dafd493b1cce0a96035fe026e872e44f625c1f600f7502f7ae0b380d", "S\u00c9RGIO BERMUDES, \u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT, \u2018inter plures"], ["c216012e920edbad8811ab22ee28dcbbc15684b40d934647d4ee42ca9d01dcc9", "ROGER BONNARD, in Pr\u00e9cis \u00c9l\u00e9mentaire de Droit Administratif, Recueil Sirey, Paris, 1926, p. 253, II, \"a\"; H. BERTH\u00c9LEMY, in Trait\u00e9 \u00c9l\u00e9mentaire de Droit Administratif, 9\u00aa ed., Libr. Arthur Rousseau, Paris, 1920, p. 70"], ["8e5992fb5eca8544e1ce960fa789ae2dafdef7de44d3e9935f2e799ba9f3a11e", "Maria Sylvia Zanella Di Pietro (Direito Administrativo, 19\u00aa ed., Atlas, 2006, n. 3.3.3, p\u00e1g. 85)"], ["2807f80b622d6e65e148b0f878de4c61e66f08a1f821944ada3a819275658104", "MAUR\u00cdCIO ANTONIO RIBEIRO LOPES, \u201cPrinc\u00edpio da Insignific\u00e2ncia no Direito Penal\u201d, p.113/118, item n. 8.2, 2\u00aa ed., 2000, RT,"]]], [[["d9d85b3bf90ed11fb2168309600c38b1b01f39a0abbe8f50ab8706434dfc7c83", "COSESP, CETESB, IPT, SABESP, CEAGESP, Funda\u00e7\u00e3o CESP, DERSA, CDHU, FEPASA e Nossa Caixa Nosso Banco"], ["a27b6e3d1ca04a68bd183029c1600bd6118e995c66b723e9c18a4b3c3d371c82", "A For\u00e7a Normativa da Constitui\u00e7\u00e3o, Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris Editor, 1991, p. 21-22"], ["97ca02d0ff652f0188067f59ee3df7ef68595ea7afa14f34ae208a3c2a232f38", "\u201cManual de Direito Processual Civil\u201d, vol. 1/293, item n. 103, 5\u00aa ed., 1996, RT"], ["3ec9d69c2ed8123d46048f5dbf19fea5a22ea6ada2f6a4354da74495bae77be6", "MEIRELLES, Hely Lopes. Direito Administrativo Brasileiro. 41. ed. S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2015, p. 192"], ["81a164ad213b543c6999d876dff2121f446ff18862fe027bbf62571e8a2a5826", "CARVALHO FILHO, Jos\u00e9 dos Santos. Manual de Direito Administrativo. 25. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, p. 20/26"], ["a59c4fc9983842562c200857c0684dde0b0f30c0940947b87d69dad250f60208", "MATOS, T\u00e1cito Ribeiro de. Aspectos Tribut\u00e1rios do Roaming, em Especial do Roaming Internacional. T\u00d4RRES, Heleno Taveira (org.) Direito Tribut\u00e1rio das Telecomunica\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Paulo: IOB Thomson/Abetel, 2004,p.454"], ["54fb015b88a7bf4b09b4de52774ea2d8b597c355be656fcf03676dd2d62d3112", "Direito e Raz\u00e3o: teoria do garantismo penal. Trad. Ana Paula Zomer Sica, Fauzi Hassan Choukr, Juarez Tavares e Luiz Fl\u00e1vio Gomes. 3\u00aa ed. rev. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2010, pp. 505-506"], ["3c3e69286e16a4afab431b033e77daac200725ad0ab8c9f6f900d406c5fdc843", "cf. GASPARINI, Di\u00f3genes. Direito Administrativo. S\u00e3o Paulo: Saraiva, p. 34; MEIRELLES, Helly L. Direito administrativo. Rio de Janeiro: Forense, p. 63; MELLO, Celso A. Bandeira de. Apontamentos dobre os agentes e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: RT, p. 72; ARA\u00daJO, Edmir Netto de. Curso de Direito Administrativo. 8. ed. SP: Saraiva, 2010, p. 158; entre outros"], ["8c85a1154f2b7f55e285d58767bc923bdc270b8038cdf9e2d4951fb9311e101d", "Moniz de Arag\u00e3o, A Correi\u00e7\u00e3o Parcial, p. 110, 1969"], ["f4b1dca5d22681090642253301e77f4d88a98e8a89b9342fcc680531d11e3cd2", "Coment\u00e1rios ao CPC, Ed. Forense, 2\u00aa ed., 1981, I Vol., pp. 380-1"], ["e2e8ce6eb775e49f84bd6a31460c08b0edfdb8ef7d49443da4a09d92846d1854", "FREITAS, Andr\u00e9 Guilherme Tavares de. Crimes na lei de licita\u00e7\u00f5es. 2. ed. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2010. p. 98"], ["4b95e48ae052ecdbdd09299e24be0adfede525b2b865cba4f83bfc935f36069b", "COSTA JUNIOR, Paulo Jos\u00e9 da. Direito penal das licita\u00e7\u00f5es: coment\u00e1rios aos arts. 89 a 99 da Lei 8.666, de 21.6.1993. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2004. p. 27"], ["47142621d56d4d0ba9e8a385e8b1c60c6fadeade5f4cda95655bd9543d1d0634", "BRASIL. Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, ob. cit., p. 105"], ["f4f9406a0a6c7a85125f732dde3b335e3c6705c052994f36a35bc18b98c3a5f9", "BRASIL. Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Licita\u00e7\u00f5es e contratos : orienta\u00e7\u00f5es e jurisprud\u00eancia do TCU. 4. ed. Bras\u00edlia: TCU, Secretaria-Geral da Presid\u00eancia: Senado Federal, Secretaria Especial de Editora\u00e7\u00e3o e Publica\u00e7\u00f5es, 2010. p. 105"], ["24064ddab482d82a02d4e409e2aba2ff5db993ff29d72b0f6e4534fd2c386797", "Bueno, Cassio Scarpinella. A nova Lei do mandado de seguran\u00e7a. -S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2009, p. 62/63"], ["b516102a1cb7e0995746c6945210193f0429c0b959a02fb73c2cfed7121446e1", "Os 'Writs' na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988: mandado de seguran\u00e7a, mandado de injun\u00e7\u00e3o, habeas data, a\u00e7\u00e3o popular, habeas corpus. Rio de Janeiro: Forense Universit\u00e1ria, 1989. p. 102"], ["e944805adf77c86e186a3dc3c73b3512323bb9d0c7a50def412829a8f8cd638d", "\u201cDireito Constitucional Esquematizado\u201d, 8\u00aa ed. Ed. M\u00e9todo, SP, 2005"], ["07ea07040c0d13ae25843992fbfb649de7699958a2175e8efd6910314a2ccf71", "MOREIRA. Andr\u00e9 Mendes. A tributa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o. Editora Dial\u00e9tica. S\u00e3o Paulo: 2006. p.100"], ["6ddb9a99607ed3180fe4a01e47ac85becf2a6e5284897c7ffe34f47a2863ebaa", "Orosimbo Nonato, apud Cordeiro de Mello, O processo no Supremo Tribunal Federal, vol. 1/280"], ["d2e12a1d25702315e46ca35934e32f11a809821651c5998403c472eec9194ef4", "Moacyr Amaral Santos, RTJ 56/546-548; Alcides de Mendon\u00e7a Lima, O Poder Judici\u00e1rio e a Nova Constitui\u00e7\u00e3o, p. 80, 1989, Aide"], ["41294cd02affcfc4a09e219e5193c88780b48b8f38017bb24d8412031be0ed26", "ROCHA, C\u00e1rmen L\u00facia Antunes. Princ\u00edpios constitucionais dos servidores p\u00fablicos. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1999, fl. 220, grifos nossos"], ["5fb48f5cb47f79760cff2823d1a0091d215df8b72875f22f49f3a9a259e5cb9c", "GRECO FILHO, Vicente. Dos crimes de lei de licita\u00e7\u00f5es. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva. 2007. p. 72-73"], ["f6f663eb2404ee639eadcaacb5a14ea331281db973c5442ca979e4997b3a45e3", "BALTAZAR JR., Jos\u00e9 Paulo. Crimes federais. 6. ed. Porto Alegre: Livraria do Advogado, 2010. p. 508"], ["f703ef1fbbba6ba79d08476d67a01a9a34086e19134f8af4e5549e3b96423f99", "BITENCOURT, Cezar Roberto. C\u00f3digo penal comentado, ob. cit., p. 300"], ["2c0d54be1840b62eb1e897f5d2f680bedab69f3882b8f9c7b58ad6dfaccd3c56", "Inq 1070-TO, Relator o Ministro Sep\u00falveda Pertence, Tribunal Pleno, DJ 1.7.2005"], ["fa42e7b333ab44b947605641f6af2d69a1b54ad0ad45b94dd295a473ae9bf134", "BRITTO, Carlos Ayres. O regime constitucional do Tribunal de Contas. Revista do Tribunal de Contas do Estado de Minas \n\nGerais, Belo Horizonte, v. 44, n. 03, p. 13-31, jul/set.2002)"], ["3f67f2f6fc8a1810ad1b313c2d742a39d5446ba2a81a64e9f5a2eba50535080d", "PINTO FERREIRA, \u201cComent\u00e1rios \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira\u201d, vol. 4/476, 1992, Saraiva; VLADIMIR SOUZA CARVALHO, \u201cCompet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal\u201d, p. 178, 1990, Juru\u00e1 Editora, v.g."], ["5d27b117382ca31109621105d61c4ce9ffd5192c9c700552432050d818961bae", "v. Eug\u00eanio Pacelli de Oliveira, Curso de processo penal, Lumen Juris, 2009, 11\u00aa ed., p. 807"], ["6ed371e197688396303be17bbab73d9c9bc7588005480eebdd08b75048b482cd", "Recursos no processo penal. 7. ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2011, p. 47-48, grifo nosso"], ["4bff6b20c0ce2ecbaec436b4c22e6ef94948838de1befe450401b66590613a4c", "O Efeito Vinculante na Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2006, p. 112- \n\n113"], ["c5857a0cf6ec756082f24f527037e64f891b8d06af6253b67294bede133adbc5", "GOMES FILHO, Ant\u00f4nio Magalh\u00e3es. Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e pris\u00e3o cautelar. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1991, p. 42. ZANOIDE DE MORAES, Maur\u00edcio. Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia no processo penal brasileiro: an\u00e1lise de sua estrutura normativa para a elabora\u00e7\u00e3o legislativa e para a decis\u00e3o judicial. Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2010, p. 503. BADAR\u00d3, Gustavo Henrique Righi Ivahy. Processo penal. Rio de Janeiro: Campus: Elsevier, 2012, pp. 24-25"], ["3d371763b5d6093045af9eadde7e613e6d7be752f9529509bee575839d850870", "RTJ 134/1033 \u2013 RTJ 169/383-384 \u2013 RTJ 183/1173-1174 \u2013 RTJ 187/150-152, v.g."], ["fb05ebe8a3092f96ddb622daf83301885eb3f9bcd3db124473b22e01e73fe1c9", "Meirelles, Hely Lopes; Wald, Arnoldo; Mendes, Gilmar Ferreira. Mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00f5es constitucionais . 32. ed., S\u00e3o Paulo: Malheiros, 2009. p. 36, grifei"], ["4032822445a2f3251b77e8c3f2fbb59ee885ccc7509a20411f62f88780f63c0a", "O Futuro da Democracia\", p. 86, 1986, Paz e Terra"]], [["d0558dfef6be1cd8630dbd740cd7f67909d9e489e9243626984bfeb9eea1eb7b", "CASTRO NUNES (\u201cTeoria e Pr\u00e1tica do Poder Judici\u00e1rio\u201d, p. 334, item n. 6, 1943, Forense"], ["81f235a2fa1057c1b63602ed8a4f4017affc7e23e240a769870b601f5f60f6b6", "Jos\u00e9 Carlos Barbosa Moreira (in Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil. vol. V, Ed. Forense, 1 O\u00aa edi\u00e7\u00e3o, p. 148)"], ["41d74b1dbbced26e85749ed5f0f1f608d4e70e60e03b54e62107b6e585f883ad", "ADPF 307-MC-Ref, rel. Min. Dias Toffoli, DJe de 27/3/2014; ADI 4.270, rel. Min. Joaquim Barbosa, DJe de 28/9/2012"], ["3289926e722e94125e8b23691bcba76685c691c919bff22a76723c17deb85dc9", "JOS\u00c9 AFONSO DA SILVA (\u201cDo Recurso Extraordin\u00e1rio no Direito Processual Brasileiro\u201d, p. 292/293, 1963, RT, nota de rodap\u00e9 n. 572"], ["c955c898b3c34d2f46dc8f1b9a1e38846b1d01aff2ca8b5c7275227664033934", "Konrad Hesse, no cl\u00e1ssico ensaio A for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o, vertido para portugu\u00eas pelo Ministro Gilmar Mendes"], ["ed3d879ba1de9b704d44260433b4c60d817de4d3883a88baff5b301aaed3da2f", "HELY LOPES MEIRELLES, ARNOLDO WALD e GILMAR FERREIRA MENDES, \u201cMandado de Seguran\u00e7a e A\u00e7\u00f5es Constitucionais\u201d, p. 192/193, item n. 6, 35\u00aa ed., 2013, Malheiros"], ["5221702ba2bd23c762009932e66ea84e750955937013d4bf042d35c85cb06160", "MARCELO FIGUEIREDO, Probidade Administrativa, p. 91, 3\u00aa ed., 1998, Malheiros, v.g."], ["af09447bc4774e1292e01f7c68047dccc4ef3cde3438f1e706e67691ef520128", "J. M. OTHON \n\nSI DOU, \"Do Mandado de Seguran\u00e7a\", p. 38 3, item n. 222, 3 \u00aa ed., \n\n1969"], ["1c555ac102722bc11eb065d83a4e772c6dd04b71294d44f0e9f833b88f9106f2", "HELY \n\nLOPES MEIRELLES (\"Mandado de Seguran\u00e7a, A\u00e7\u00e3o Popular, A\u00e7\u00e3o Civil \n\nP\u00fablica, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, 'Habeas Data'\", p. 106/107 20\u00aa ed , . , atualizada por Arnoldo Wald, 1998, Malheiros"], ["fdd25872a53b6bbd44c72abaabbb70e0d0f4767e0b3ce280263b691d875b20c1", "BRITTO, Carlos Ayres. Concurso P\u00fablico: requisitos de inscri\u00e7\u00e3o. In: Revista Trimestral de Direito P\u00fablico n\u00ba 6. 1994, p. 70"], ["1546d65cfb4d616cfddb4f026bab0f637e542f9af66d0b25e31df62d45931dda", "CORDEIRO, Ant\u00f4nio Menezes. Litig\u00e2ncia de M\u00e1 F\u00e9, Abuso do direito de ac\u00e7\u00e3o e culpa in agendo. Coimbra: Almedina, 2005, p. 85"], ["6ab41e32af06add7aefdbc0b467b908c237f1c90b74816fbca5fbc186ff80dd3", "CHIOVENDA, Giuseppe. Institui\u00e7\u00f5es de direito processual civil. Campinas: Bookseller, 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2009, tradu\u00e7\u00e3o de Paolo Capitano, p. 718)"], ["f3f662c25447062e24a1ec3df90e57e6202dbd771f5cfaad811d7fac05febf9e", "CANOTILHO, Jos\u00e9 Joaquim Gomes. Direito Constitucional e Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o. \n\n5\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Coimbra: Almedina, 2002, p. 541"], ["548a018dc95f842bfa8f53ddf344c258151efebf83b6fcbec6e3f1e40fef830d", "Lucas Rocha Furtado. Curso de Direito \n\nAdministrativo. Belo Horizonte: F\u00f3rum, 2007, p. 1100"], ["464ef7948668618cab1aef744aaa3a9036e5d0f876293e90a5523c8d0dc06fdb", "BITENCOURT, C\u00e9sar Roberto. C\u00f3digo Penal Comentado. 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo: Saraiva, p. 162"], ["c52885145d43b24cadf2a422444a82512d35e80c3bcef6e17352da3c86854a7a", "Pedro Lenza (in \u2018Direito Constitucional Esquematizado\u2019, 14\u00aa ed. Ed. Saraiva, SP, 2010, p. 306"], ["9642b9d6bb7f8d76ec9b06e2033f43b5d36903137bbc02113c7c682d469a13d7", "MIRABETE, Julio Fabbrini. Execu\u00e7\u00e3o Penal, 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Editora Atlas, S\u00e3o Paulo: 2004, p. 302"], ["9129ee14b685d7ac39294c5ca784792a98fd881653d2fb422d33897498ed9f36", "C\u00f3digo Penal Interpretado\u2019, p. 1.138, 5\u00aa ed., 2005, Atlas"], ["c651275aaa6fe57d091ced0b6881f8f5b9cd4965213ec474005ce6100cf2c9d1", "The federalist papers LXV"], ["ddbe241169d259e5dfd390a759b9775293d85451b26ab63babc880f5f3203b82", "Odete Medauar (Direito Administrativo Moderno, 10\u00aa ed., RT, 2006, n. 7.5, p\u00e1g. 125-5"], ["9df394723a08bf166aec4d25eb154787998392d7f069e6b8b5fa6a8a7063872a", "JOS\u00c9 DOS SANTOS \n\nCARVALHO FILHO, \u201cManual de Direito Administrativo\u201d, p. 15/17, item n. 5, 25\u00aa ed., 2012, Atlas"], ["caa421d713d174f7e52d60147d22f8c3efe7ac42f38bfce4d9b59fc2c6567201", "Nucci, Guilherme de Souza. Tribunal do J\u00fari, Ed. Revista dos Tribunais, 2008, p. 234/236"], ["8d2b0b49f6f1c7f54b42d45edb051c38a6495462a2ba152ed621abef71fe81d4", "PACELLI, Eug\u00eanio. Curso de Processo Penal, 16\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012, p. 824"], ["97941dadf9b2b660fbdc73fdb108f3e32b83f363449b01ce1ad0508b7786d32b", "Guilherme de Souza Nucci (in Manual de Processo Penal e Execu\u00e7\u00e3o Penal, Revista dos Tribunais, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2007, p. 758"], ["e7ca121d13b400b44a8a3758f1c0d1ef4098e3ed7f82d13999b8e43d272c472b", "SYLVIA HELENA DE FIGUEIREDO STEINER, \"A Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos e Sua Integra\u00e7\u00e3o ao Processo Penal Brasileiro\", p. 125, item n. 4.4.7, 2000, RT, v.g."], ["f05cc6ea3e7708491cb9cda3c5abef0d1cf3c6f05e3b6772777c29cc8889d8bd", "Neutralit\u00e4t und Distanz des Richters gegen\u00fcber den Verfahrensbeteiligter) Cf. BVerfGE 21, 139 (146); PIEROTH & SCHLINK. Grundrechte - Staatsrecht II. Heidelberg: 2005. p. 277"], ["e2c2c23f349f38edffaee0836f1a92697e9595637fe04174d040593bd273cd73", "JOS\u00c9 FRANCISCO REZEK, \u201cDireito Internacional P\u00fablico\u201d, p. 175/178, item n. 97, 7\u00aa ed., 1998, Saraiva"], ["384203aa581cfc36c75151b0afca1d9bc97083b1b0eec055062c61d704cc1eaf", "LUIZ CARLOS STURZENEGGER, \u201cImunidades de Jurisdi\u00e7\u00e3o e de Execu\u00e7\u00e3o dos Estados \u2013 Prote\u00e7\u00e3o a Bens de Bancos Centrais\u201d, RDA 174/18"], ["d851a650972e34a020b9d517fae776bb94b72b496ff0b9dd5b908c1097173c81", "AMILCAR DE CASTRO, \u201cDireito Internacional Privado\u201d, p. 540-541, item n. 295, 4\u00aa ed., 1987, Forense"], ["4bfaff7d3ad1b879f76fcf9df6a6f5ba65566d9a8f1b0cf7c5b735da69c33634", "\u2018Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Civil\u2019, vol. VII/44, item n. 26-A, 2\u00aa ed., 1977, RT"], ["2e59b542effeb955a349a171c64afaf528cdaf8df46e9580baf7198215e26ad0", "Giulio Ubertis. Principi di procedura penale europea: le regole del giusto processo. Milano: Raffaello Cortina, 2000. p. 7-8"], ["314d0b1714df2542da81e993c2d4498e5e213eb838630da1a453462fddf8cb2d", "S.H. Cardoso e R.M.E. Sabbatini, Os efeitos da coca\u00edna no c\u00e9rebro."], ["89a70d0c96bb08bed4bf5d0618053afddbdd10754bda2b133cfb3816dbbdbe28", "JULIO FABBRINI MIRABETE (\u201cC\u00f3digo de Processo Penal Interpretado\u201d, p. 95, item n. 5.4, 7\u00aa ed., 2000, Atlas"], ["65ab4a404ed57abebbc652804abd399a4583073fbc113336392c8962262cba07", "GIOVANNI LEONE (\u201cTrattato di Diritto Processuale Penale\u201d, vol. II/12- -13, item n. 1, 1961, Casa Editrice Dott. Eugenio Jovene, Napoli"]]]]